# Administrator <admin@the.gg>, 2017. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-24 02:12+0900\n"
"Last-Translator: Administrator <admin@the.gg>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"X-Generator: Zanata 4.2.4\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

#: 204987124-0-42371
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42371"
msgid "What can you tell me about this totem?"
msgstr "이 토템에 대해 나에게 무엇을 말해 줄 수 있니?-G-"

#: 200879108-0-43217
msgctxt "200879108-0-43217"
msgid "I am most thankful.\n\nI only trust my guards as long as I can pay them, so you would do best to leave discreetly. There is a hidden exit to the street. And <<1>> is welcome to visit, should she ever desire it."
msgstr "정말 고맙네.\n\n내가 경비에게 돈을 줄 수 있는 한, 난 경비들만을 믿는다네. 그러니 이 저택을 조심해서 떠나는 게 좋을 거야. 거리로 통하는 숨겨진 출구가 있다네. 그리고 <<1>>이 원한다면 언제든지 방문해도 좋아."

#: 200879108-0-43226
msgctxt "200879108-0-43226"
msgid "He struggles enough finding his muse. Distracting him with financial matters will disturb his concentration.\n\nI must ask you to leave. I will inform Vantus you stopped by."
msgstr "그이는 뮤즈를 찾으려고 충분히 힘들어하고 있어. 재정적인 문제로 그이를 방해하지 마. 그이는 집중해야 하니까.\n\n이 집을 떠나 줘. 밴투스에게 네가 들렸다고 알려 줄게."

#: 204987124-0-42493
msgctxt "204987124-0-42493"
msgid "I'll look for you in Orsinium."
msgstr "오시니움에서 당신을 찾아 뵙겠습니다."

#: 204987124-0-42494
msgctxt "204987124-0-42494"
msgid "I'll speak to her, then."
msgstr "그렇다면, 그녀와 얘기하겠습니다."

#: 200879108-0-43222
msgctxt "200879108-0-43222"
msgid "I know exactly where it is. Here, I'll mark your map.\n\nWe've been in this together since all this madness began. I can't imagine recovering my inheritance without you at my side. Meet you there when you're ready … partner."
msgstr "난 그게 어디 있는지 정확히 알고 있어. 여기, 네 지도에 표시해 줄게.\n\n이 모든 광기가 시작됐을 때부터 우린 함께였어. 네가 내 옆에 없었다면 어떻게 내 유산을 되찾았을지 상상도 안 돼. 준비가 되면 거기서 만나자구 ... 파트너."

#: 204987124-0-42105
msgctxt "204987124-0-42105"
msgid "Tell me more about the demiprince."
msgstr "데미 프린스에 대해 더 이야기해주세요."

#: 204987124-0-42106
msgctxt "204987124-0-42106"
msgid "What can you tell me about yourself?"
msgstr "당신에 대해 무엇을 말해줄 수 있나요?"

#: 200879108-0-43205
msgctxt "200879108-0-43205"
msgid "Bounty Hunter? I can always spot the type. Think they can squeeze people like us?\n\nI met your friend at a tavern. Briefly, you understand. But I remember enough to send you to him."
msgstr "현상금 사냥꾼이라구요? 그런 유형의 놈들은 언제나 볼 수 있죠. 우리 같은 사람들을 쥐어짜낼 수 있다고 생각하는 걸까요?\n\n당신 친구를 선술집에서 만났어요. 간략하게만요. 하지만 당신을 그에게 보낼 만큼은 기억하고 있죠."

#: 204987124-0-42113
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42113"
msgid "Are you eager for the barons to return?"
msgstr "당신은 바론이 돌아 오기를 갈망합니까?-G-"

#: 200879108-0-43204
msgctxt "200879108-0-43204"
msgid "Keep your fists down! Bellulor knows the score. Don't blame me for making a living.\n\nThe Imperial wasn't a local, just passing through. I'll tell you what I know."
msgstr "주먹 내려 놓으세요! 벨루로는 진상을 알고 있습니다. 전 생계를 꾸리려고 했을 뿐이니 비난하진 말아 주세요.\n\n임페리얼은 이 지역 사람이 아니었어요. 그냥 지나쳐 갔죠. 제가 알고 있는 걸 말씀 드릴게요."

#: 204987124-0-42114
msgctxt "204987124-0-42114"
msgid "Where did Fa-Nuit-Hen come from?"
msgstr "파-누잇-헨은 어디서 온 건가요?"

#: 200879108-0-43203
msgctxt "200879108-0-43203"
msgid "I'm a substantial drunk.\n\nGo on, ask what you will."
msgstr "전 충분히 술 취한 사람이죠.\n\n계속 하세요, 대답해 드릴게요."

#: 204987124-0-42351
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42351"
msgid "Good to know."
msgstr "알아 둘만한.-G-"

#: 204987124-0-42205
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42205"
msgid "How's that?"
msgstr "어떻게 한다는 거야?-G-"

#: 204987124-0-41239
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-41239"
msgid "All right. Just one."
msgstr "괜찮아. 딱 하나만.-G-"

#: 200879108-0-42684
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42684"
msgid "Is that what that thing was? It certainly scared the tartar off my tusks, I'll tell you!\n\nWell, I was able to get out of the way before any serious harm was done. Thanks for checking on me. I'll be all right."
msgstr "그게 그게 뭐야? 그것은 분명히 내 엄니에서 타르타르를 무서워, 내가 당신에게 말할거야!\n\n글쎄, 나는 어떤 심각한 해를 저지르기 전에 방해가 될 수있었습니다. 확인해 주셔서 고마워요. 나는 괜찮을거야.-G-"

#: 200879108-0-42683
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42683"
msgid "Probably a good thing you weren't around when it happened. Probably would have gotten injured, just like me.\n\nWell, thanks for checking on me. I'll be all right."
msgstr "아마 그 일이 일어 났을 때 주변에 없었던 좋은 일이었을 것입니다. 아마 저처럼 부상 당했을 것입니다.\n\n저를 확인해 주셔서 감사합니다. 나는 괜찮을거야.-G-"

#: 204987124-2-42518
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42518"
msgid "I'm just messing with you."
msgstr "나는 너를 괴롭 히고있어.-G-"

#: 204987124-0-42211
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42211"
msgid "So people dress up like werewolves?"
msgstr "그래서 사람들은 늑대 인간처럼 차려 입니?-G-"

#: 204987124-1-39905
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-39905"
msgid "Will you pledge Shatul's support for King Kurog?"
msgstr "Shuro가 Kurog 왕을지지하겠다고 맹세하겠습니까?-G-"

#: 204987124-0-42428
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42428"
msgid "Actually, I have information regarding <<1>>."
msgstr "사실, <<1>>에 관한 정보가 있습니다.-G-"

#: 200879108-0-42789
msgctxt "200879108-0-42789"
msgid "Ha! Arakaul, you goat-diddler. Get some food."
msgstr "하! 아라카울, 이 염소 새끼 같으니. 음식이나 들라고."

#: 200879108-0-42783
msgctxt "200879108-0-42783"
msgid "Truly? Perhaps you are right. By now everything should be settled.\n\nAll right. I'll restore my funds and catch the next ship out. Perhaps I'll see you there!"
msgstr "진심으로? 아마 너가 맞을지도 몰라. 이제 모든 것들이 안정적이야.\n\n좋아. 내 돈을 회수하는 대로 다음 배를 잡아서 떠나야겠어. 운이 좋으면 그곳에서 너를 다시 만날 수도 있겠군!"

#: 204987124-0-41211
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-41211"
msgid "I suppose I could try a bite."
msgstr "나는 물기를 시도 할 수 있다고 생각합니다.-G-"

#: 200879108-0-42665
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42665"
msgid "Then we take the fight to Kurog and Alga. If they refuse to yield, then we fight on until either they or us can fight no more!\n\nKurog's reign ends today! So swears Bazrag of Clan Fharun! So swears Bazrag of the Orsimer!"
msgstr "그런 다음 우리는 Kurog와 Alga와 싸움을합니다. 그들이 양보하기를 거부하면, 우리는 더 이상 싸울 수 없을 때까지 싸워야합니다!\n\nKurog의 통치는 오늘 끝납니다! 그래서 Clan Fharun의 Bazrag를 맹세합니다! 그래서 Orsimer의 Bazrag를 맹세한다!-G-"

#: 204987124-2-41405
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-41405"
msgid "I can't help you. <<1>> wasn't responsible for <<2>>'s death."
msgstr "나는 너를 도울 수 없어. <<1>>은 <<2>>의 죽음에 책임이 없습니다.-G-"

#: 200879108-0-42677
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42677"
msgid "Echateres? Are you sure? What am I saying, of course you're sure. There's no way to confuse an echatere with a mammoth.\n\nMaybe I'll just keep hunting. The last time I tried to catch an echatere, I found out it was hunting me."
msgstr "에 카테 테레스? 확실합니까? 내가 말하는 것은 물론, 물론 확신합니다. 에코 테르와 매머드를 혼동 할 방법이 없습니다.\n\n방금 사냥을 계속 할 것입니다. 에콰도르를 붙잡 으려고 마지막으로했을 때, 나는 그것이 나를 사냥하고 있다는 것을 알았습니다.-G-"

#: 200879108-0-42678
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42678"
msgid "Really? I love venison! But you need to sneak up on those critters carefully. I got kicked right in the tusk by a deer once. Hurt like you wouldn't believe."
msgstr "정말? 나는 사슴 고기를 좋아한다! 그러나 당신은 신중하게 그 동물들에게 몰래 들어가야합니다. 나는 한 번 사슴에 의해 엄니에서 쫓겨났다. 당신이 믿지 않을 것 같은 상처.-G-"

#: 200879108-0-42679
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42679"
msgid "Bears, you say? Did you notice if one of them was Norgim by any chance? She's a monster, that one. Maybe a hunt-wife would go after a bear like that, but not me.\n\nMaybe I'll look for a few rabbits, just to be on the safe side."
msgstr "곰 들아, 너 뭐라구? 혹시 그들 중 하나가 Norgim 이었다면 눈치 챘습니까? 그녀는 괴물입니다. 어쩌면 사냥 아내가 저와 같은 곰을 쫓아 갔을 지 모르지만 나만은 아니었을 것입니다.\n\n아마도 안전한쪽으로 가기 위해 몇 마리의 토끼를 찾을 것입니다.-G-"

#: 200879108-0-42794
msgctxt "200879108-0-42794"
msgid "Ha! You've spent too much time around me, Tamahl."
msgstr "하! 넌 내 주변에서 너무 많은 시간을 보낸것 같군, 타말!"

#: 200879108-0-42674
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42674"
msgid "We're building atop the ruins of the previous Orsinium that occupied this same spot. There was an older city, but that's located some distance from here.\n\nThe Bretons occupied the place most recently, and they did keep it in good repair."
msgstr "우리는이 같은 자리를 점령했던 이전 오르 시니 움의 폐허 꼭대기에 건물을 짓고 있습니다. 더 오래된 도시가 있었지만 여기로부터 약간 거리에 있습니다.\n\n브리튼 사람들은 가장 최근에 그 장소를 점령했고, 그들은 그것을 잘 수리했습니다.-G-"

#: 200879108-0-42793
msgctxt "200879108-0-42793"
msgid "Because I serve a lord and obey his commands. Because my lord serves a king, and obeys his commands. It is the way of things, where I'm from.\n\nI've said too much. Thank you for the food. It is an unexpected kindness."
msgstr "저는 제 주인을 섬기고 명령에 복종하기 때문입니다. 제 주인은 왕을 섬기며, 그의 명령에 복종 하니까요.  It is the way of things, where I'm from.\n\n너무 많이 말했군요. 음식에 대해선 감사드립니다. 이건 뜻밖의 친절이었습니다."

#: 204987124-1-39894
msgctxt "204987124-1-39894"
msgid "There are no other contenders in your clan."
msgstr "당신의 부족에 다른 도전자가 없습니다."

#: 200879108-0-43299
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43299"
msgid "Yes. Just so."
msgstr "예. 그냥.-G-"

#: 200879108-0-43075
msgctxt "200879108-0-43075"
msgid "I'm going to smash some <<mz:1>> at the front gate to draw the Iron Wheel there. The distraction will make it easier for you to get in elsewhere.\n\nWhat? You're temporary <<2>>. You think I ever let her tell me what to do?"
msgstr "난 정문에서 <<mz:1>>을 뭉개서 아이언 휠의 관심을 그곳으로 돌릴 거야. 그런 소란이 생기면 네가 다른 곳으로 더 쉽게 들어갈 수 있겠지.\n\n뭐? 넌 임시 <<2>>야. 지라가 나한테 뭘 명령하게 내버려뒀을 거 같아?"

#: 200879108-0-43190
msgctxt "200879108-0-43190"
msgid "No.\n\nBut I suspect he's in Deshaan."
msgstr "아니.\n\n하지만 난 놈이 데샨에 있다고 생각한다."

#: 200879108-0-43191
msgctxt "200879108-0-43191"
msgid "I want him to see justice. You think you can accomplish that? \n\nAbah's Landing stains my reputation, but I shall not let you stain my honor. Leave now. If I see you anywhere near my things, I won't hesitate to call the Guard."
msgstr "난 놈이 심판을 받길 원한다. 네가 그걸 할 수 있을 거라 생각하나?\n\n아바스 랜딩은 내 평판을 더럽히고 있지. 하지만 네가 내 명예를 얼룩지게 하진 않을 거다. 떠나라. 네가 내 물건 근처에서 얼쩡거린다면 망설이지 않고 경비를 부르겠다."

#: 204987124-1-41970
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41970"
msgid "You say you were aware of me before I came here?"
msgstr "내가 오기 전에 네가 나를 알고 있다고 말했어?-G-"

#: 200879108-0-43189
msgctxt "200879108-0-43189"
msgid "No.\n\nBut I suspect he's in Alik'r."
msgstr "아니.\n\n하지만 난 놈이 알리키어에 있다고 생각한다."

#: 200879108-0-43188
msgctxt "200879108-0-43188"
msgid "No.\n\nBut I suspect he's in Grahtwood."
msgstr "아니.\n\n하지만 난 놈이 그랏우드에 있다고 생각한다."

#: 228103012-0-43161
msgctxt "228103012-0-43161"
msgid "<Choose this outfit.>"
msgstr "<이 옷을 고른다.>"

#: 228103012-0-43160
msgctxt "228103012-0-43160"
msgid "<Choose this outfit.>"
msgstr "<이 옷을 고른다.>"

#: 228103012-0-43163
msgctxt "228103012-0-43163"
msgid "<Choose this outfit.>"
msgstr "<이 옷을 고른다.>"

#: 228103012-0-43162
msgctxt "228103012-0-43162"
msgid "<Choose this outfit.>"
msgstr "<이 옷을 고른다.>"

#: 200879108-0-43156
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43156"
msgid """Enter, and find peace within."""
msgstr ""

#: 200879108-0-43289
msgctxt "200879108-0-43289"
msgid "The deafening bang is the least of it. The smoke increases tenfold, mimicking the mating odors of the female dragon frog.\n\nEvery male dragon frog in the city should fill the warehouse by sunrise. Hope they confuse <<1>>'s shoe for a mate."
msgstr "적어도 귀가 터질 듯한 폭발음이 날 거야. 연기는 10배로 심해질 거고, 암컷 드래곤 개구리의 짝짓기 냄새 같은 악취가 나겠지.\n\n해가 뜨면 도시의 모든 수컷 드래곤 개구리들이 창고를 가득 채울 거야. 놈들이 <<1>>의 신발을 자기 짝으로 오해했으면 좋겠군."

#: 228103012-0-43285
msgctxt "228103012-0-43285"
msgid "<Return to Abah's Landing.>"
msgstr "<아바스 랜딩으로 돌아가기.>"

#: 204987124-1-39967
msgctxt "204987124-1-39967"
msgid "There are no other contenders in your clan."
msgstr "당신의 부족에 다른 도전자가 없습니다."

#: 204987124-2-41494
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-41494"
msgid "I can do that."
msgstr "나는 그걸 할 수있어.-G-"

#: 204987124-0-42284
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42284"
msgid "If I free these spirits in Thukhozod's Sanctum, what will happen to them?"
msgstr "Thukhozod 's Sanctum에서 이러한 영혼을 해방하면 어떻게됩니까?-G-"

#: 204987124-2-42598
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42598"
msgid "I see. It sounds like Shatul's troubles will soon be over."
msgstr "내가 참조. Shatul의 문제가 곧 끝날 것 같은데.-G-"

#: 204987124-2-41384
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-41384"
msgid "All right, I see."
msgstr "알았어.-G-"

#: 204987124-0-42270
msgctxt "204987124-0-42270"
msgid "Who is the Orc king?"
msgstr "누가 오크들의 왕이죠?"

#: 200879108-0-43240
msgctxt "200879108-0-43240"
msgid "Of course you do. So many pirates clog this port their tastes rub off on the locals.\n\nExcuse me, I must cleanse palette and mind alike to be rid of such a horrid thought."
msgstr "물론 그러시겠지. 많은 해적들이 이 항구를 막고 놈들의 취향을 지역민들에게 퍼뜨리고 있지.\n\n실례하겠소, 그런 끔찍한 생각을 없애려면 내 팔레트와 마음을 똑같이 좀 정화해야겠소."

#: 204987124-0-41183
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-41183"
msgid "Fine. Maybe one bite."
msgstr "벌금. 어쩌면 한입.-G-"

#: 200879108-0-43238
msgctxt "200879108-0-43238"
msgid "Then my palette is decidedly more refined than yours.\n\nThe failing is mine. I mistook you for a far more interesting person. Excuse me, I must find a drink of demonstrably better quality than your own."
msgstr "그렇다면 내 취향이 자네보다 확실히 더 세련되었구만.\n\n내가 실수했군. 자네를 재미 있는 사람이라 오인했네. 실례하겠소, 자네의 것보다 더 좋은 품질의 술을 찾아야만 하오."

#: 204987124-0-41059
msgctxt "204987124-0-41059"
msgid "What kind of evidence do you need?"
msgstr "어떤 종류의 증거가 필요하지?"

#: 204987124-1-40736
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-40736"
msgid "Actually, I already caught that fish."
msgstr "사실, 나는 이미 그 물고기를 잡았다.-G-"

#: 200879108-0-43111
msgctxt "200879108-0-43111"
msgid "If the great <<1>> thinks you're part of the guild, who am I to disagree? We need good thieves—capable thieves, like you and <<2>>—to pull ourselves out of the gutter.\n\nSo, care to join the Thieves Guild? We have nowhere to go but up."
msgstr "네가 길드의 일원이라고, 대단하신 <<1>>가 그렇게 생각한다면 누가 반대해야 하지? 난 훌륭한 도둑들이 필요해. 너와 <<2>>처럼 유능한 도둑 말이야. 이 배수로에서 빠져 나가려면 그렇지.\n\n그러니, 도둑 길드에 들어오는 걸 생각해 보겠어? 우린 이제 올라갈 일만 남았어."

#: 204987124-2-42330
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42330"
msgid "Your sister? What do you mean?"
msgstr "당신의 자매? 무슨 소리 야?-G-"

#: 204987124-0-42035
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42035"
msgid "What about <<mz:1>> and <<z:2>>?"
msgstr "<<mz:1>>과 <<z:2>>는 어떨까요?-G-"

#: 204987124-2-41372
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-41372"
msgid "What about the singing <<1>> heard the night before <<2>>'s injury?"
msgstr "노래 <<1>>은 <<2>>의 부상 전날 밤에 들었습니까?-G-"

#: 200879108-0-43242
msgctxt "200879108-0-43242"
msgid "Lamb? How did a beggar such as you make it from Sentinel's back alleys?\n\nI insist you excuse me. I must drink until I forget our unfortunate encounter."
msgstr "양고기? 센티넬의 뒷골목에서 온 너 같은 거지가 그걸 먹는다고?\n\n실례하겠소. 우리의 불행한 만남을 잊을 때까지 난 술을 마셔야겠소."

#: 200879108-0-43241
msgctxt "200879108-0-43241"
msgid "Yes! Perhaps you are the right person to speak with my cousin. I'd nearly convinced her this <<1>> fellow is beneath her when she threw me out.\n\nShe's preparing in his personal chambers. Upper level of the palace. Ask the Iron Wheel if you get lost."
msgstr "예! 아마 자네는 내 사촌과 대화할 만한 사람일 거요. 그녀가 나를 내쫓았을 때 나는 이 <<1>> 놈이 그녀보다 훨씬 모자라다고 거의 설득했소.\n\n그녀는 코쉬의 개인 방에서 준비하는 중이라오. 궁전의 위층에 있지. 길을 잃으면 아이언 휠에게 물어 보시오."

#: 200879108-0-43243
msgctxt "200879108-0-43243"
msgid "Peasant food, paired with red wine? That's … underwhelming.\n\nPerhaps we aren't so alike. Excuse me, I need to drink. Alone."
msgstr "레드 와인에 농부의 음식을 곁들인다고? 그것 참 ... 실망스럽군.\n\n아마 우린 그렇게 비슷하지 않은 것 같소. 실례하겠소, 술을 마셔야겠소. 혼자 말이오."

#: 204987124-0-42034
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42034"
msgid "What about <<Az:1>> and <<z:2>>?"
msgstr "<<Az:1>>과 <<z:2>>는 어떨까요?-G-"

#: 200879108-0-42928
msgctxt "200879108-0-42928"
msgid "Then I'd assume you're from Abah's Landing.\n\nBut I know of a certain … individual … who has yet to pay the bill for just such an outfit. If you happen to reacquire it on my behalf, I would consider it your property, paid in kind."
msgstr "당신은 아바스 랜딩 출신인 것 같군요.\n\n전 ... 한 사람을 알고 있습니다. 하인 옷에 대한 비용을 지불하지 않은 사람 말이죠. 만약 당신이 절 대신해서 그 옷을 되찾아 준다면, 당신에게 드리도록 하죠. 대가의 하나로 말이죠."

#: 200879108-0-42804
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42804"
msgid "Oh. Yeah.\n\nThis one has a hatch in the back. For emergencies. It's a lot better than the old one."
msgstr "오. 네.\n\n뒷면에 해치가 있습니다. 응급 상황. 그것은 오래된 것보다 훨씬 낫습니다.-G-"

#: 200879108-0-42805
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42805"
msgid "Oh, no. This was a special order. A custom job.\n\nI suppose it's less useful in your line of work. Duck feathers aren't going to turn a blade or deflect an arrow. Still, you won't find a finer garment! And handsome, to boot!"
msgstr "오, 안돼. 이것은 특별 주문이었다. 사용자 정의 작업.\n\n사용자의 작업 라인에서 덜 유용하다고 가정합니다. 오리 깃털은 칼날을 돌리거나 화살을 비껴 가게하지 않습니다. 아직도, 당신은 더 미세한 의복을 찾지 못할 것입니다! 그리고 잘 생기고, 부팅!-G-"

#: 204987124-2-41065
msgctxt "204987124-2-41065"
msgid "I found this book in your tent. Can you explain it?"
msgstr "이 책을 너의 텐트에서 찾았어. 이것에 대해 설명해줄 수 있을까?"

#: 200879108-0-42818
msgctxt "200879108-0-42818"
msgid "Yes. Exactly. This surprises you? Sending out the city guard is the Breton way, the High Elf way. In Wrothgar we do for ourselves. I facilitate deals between private citizens—nothing more.\n\nWe are all citizen soldiers. We should act like it."
msgstr "예. 정확합니다. 놀랐습니까? 도시 병사를 내보내는 방식은 브레튼과 하이엘프의 방식입니다. 로스가에서는 우리 스스로 해결합니다. 저는 민간 시민들끼리의 거래를 촉진 시킵니다.\n\n저희는 모두 시민 병사들입니다. 우리는 그렇게 행동해야 하고요."

#: 204987124-1-41212
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41212"
msgid "My tongue feels furry. Why does my tongue feel furry?"
msgstr "내 혀가 털복숭이 든다. 왜 내 혀는 모피가 느껴지나요?-G-"

#: 204987124-1-41211
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41211"
msgid "No, I'll pass."
msgstr "아니, 내가 지나갈거야.-G-"

#: 204987124-0-41960
msgctxt "204987124-0-41960"
msgid "Where is the House of Orsimer Glories?"
msgstr "오시머 영광의 박물관은 어디에 있죠?"

#: 200879108-0-42903
msgctxt "200879108-0-42903"
msgid "We'll trust you with more difficult contracts, assign you more high-profile targets. The awards are greater, and we'll ask you to help with matters of importance to the Brotherhood.\n\nBut don't get ahead of yourself. Start with Elam's contracts first."
msgstr "너를 신뢰하여 더 어려운 임무를 주겠지. 세간의 이목을 주는 목표물을 배정할 거야. 보상은 더 클 것이고, 다크 브라더후드에게 중요한 문제를 도와달라고 네게 부탁하게 될 거다.\n\n하지만 앞서 가지는 마라. 엘람의 계약부터 시작하는 것이 먼저다."

#: 200879108-0-42904
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42904"
msgid "<<1>> arranged a meeting with ""an Imperial client"" at a nearby inn. Might be worth a listen.\n\nOh, the inn rents a room to ""<<2>>,"" the most Imperial name I've ever heard. Probably the client? The room's lock seemed … inadequate."
msgstr "줄국(Zulgukh)은 근처 여관에서 \"제국 고객\"과 만날 예정이야. 엿들어볼 만한 가치가 있을지도 몰라.\n\n아, 임대한 여관 방은\"벤틸리아스 프록시무스(Ventilias Proximus)\"라고 하던데 들어본것중에 가장 제국스럽네. 아마 고객때문이겠지? 그 방의 자물쇠를 봤는데 … 허술한거 같아."

#: 204987124-1-41348
msgctxt "204987124-1-41348"
msgid "I'm here to help. Lady Sovelle's husband sent me."
msgstr "도와줄려고 왔다. 레이디 소우벨의 배우자가 날 보냈지."

#: 204987124-1-41237
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41237"
msgid "I think I just swallowed a bear's tooth."
msgstr "나는 방금 곰의 이빨을 삼킨 것 같아.-G-"

#: 204987124-1-41239
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41239"
msgid "No, I'll pass."
msgstr "아니, 내가 지나갈거야.-G-"

#: 204987124-1-41403
msgctxt "204987124-1-41403"
msgid "She said she was trying to calm a mammoth."
msgstr "그녀는 매머드를 진정 시키려고 했다며 말했다."

#: 204987124-1-41650
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41650"
msgid "Wait. If you feel so strongly, can't you search for it yourself?"
msgstr "기다림. 너무 강하게 느끼면 직접 검색 할 수 없습니까?-G-"

#: 204987124-1-41773
msgctxt "204987124-1-41773"
msgid "About your exposed heart …."
msgstr "너의 그 심장을 드러낸건 ..."

#: 204987124-1-41775
msgctxt "204987124-1-41775"
msgid "Is it wise to return to your tribe?"
msgstr "네 부족으로 돌아가는게 현명한 행동일까?"

#: 200879108-0-43085
msgctxt "200879108-0-43085"
msgid "I'll head back to the walls, keep scouting the citadel exterior.\n\nGood luck."
msgstr "난 다시 돌아가 요새의 외벽을 계속 정찰할게.\n\n행운을 빌어."

#: 200879108-0-43082
msgctxt "200879108-0-43082"
msgid "One more thing … I'd prefer not to spill any blood, but I leave our safety to your discretion. If a guard sees you, take shelter in a hiding spot.\n\nSound good?"
msgstr "한 가지 더 ... 난 피를 보지 않았으면 좋겠지만, 우리 안전을 네 재량에 맡기도록 할게. 만약 경비가 널 보면, 은신 장소에 숨도록 해.\n\n괜찮아?\n"

#: 204987124-1-42513
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42513"
msgid "I'm just messing with you."
msgstr "나는 너를 괴롭 히고있어.-G-"

#: 204987124-1-42516
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42516"
msgid "I'm just messing with you."
msgstr "나는 너를 괴롭 히고있어.-G-"

#: 204987124-1-42518
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42518"
msgid "[Lie] Hail Sithis."
msgstr "우드시 티스.-G-"

#: 204987124-1-42517
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42517"
msgid "I'm just messing with you."
msgstr "나는 너를 괴롭 히고있어.-G-"

#: 204987124-1-42519
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42519"
msgid "I'm just messing with you."
msgstr "나는 너를 괴롭 히고있어.-G-"

#: 200879108-0-43094
msgctxt "200879108-0-43094"
msgid "Good luck. Don't get caught.\n\nIf you do, we'll have to spring two guildmasters. Shameful times for the Thieves Guild."
msgstr " 행운를 빌어요. 붙잡히진 마세요.\n\n당신이 붙잡힌다면, 우린 길드 마스터 둘을 잃는 거예요. 도둑 길드에게 치욕적인 시대가 되어 버리겠죠."

#: 204987124-0-40934
msgctxt "204987124-0-40934"
msgid "You mentioned trouble with extremists."
msgstr "당신은 극단 주의자들과 말썽을 일으켰습니다."

#: 200879108-0-43088
msgctxt "200879108-0-43088"
msgid "Try to look … non-threatening. If at all possible."
msgstr "위협적으로 보이지 않게 하세요. 가능하다면 말이죠."

#: 204987124-3-41065
#, fuzzy
msgctxt "204987124-3-41065"
msgid "<<1>> heard a woman singing the night before <<2>>'s injury."
msgstr "<<1>>은 <<2>>의 부상 전날 밤에 노래 한 여자의 이야기를 들었습니다.-G-"

#: 200879108-0-42644
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42644"
msgid "How exciting! You must tell me all about it! I hope that one day I can gaze upon the sacred words and gain the wisdom of Malacath."
msgstr "얼마나 흥미 진진한! 너는 그것에 대해 나에게 모두 말해야 해! 언젠가 나는 성스러운 말을 바라보고 말라카스의 지혜를 얻을 수 있기를 바랍니다.-G-"

#: 200879108-0-42645
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42645"
msgid "Good for you! I can't wait to hear all about it. I hope that one day I can read the sacred words of Malacath myself and gain his wisdom."
msgstr "잘 됐네요! 나는 그것에 대해 모든 것을 듣기를 기다릴 수 없다. 언젠가 내가 말라카스의 신성한 말을 읽고 나 자신의 지혜를 얻을 수 있기를 바랍니다.-G-"

#: 200879108-0-42647
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42647"
msgid "Say what you want about tradition … I think Orcs first turned a <<z:1>> into food because it looks amazing.\n\nAll the rest is hot smoke up the flue. ""The preferred meal of <<2>> himself."" If you believe the Orsinium vendors—which you shouldn't."
msgstr ""

#: 200879108-0-42761
msgctxt "200879108-0-42761"
msgid "It was a mess. Snow, hail, wind, ice … I thought the whole damn mountain was gonna fall over. Got hit five or six times before we tucked tail.\n\nCracked some ribs. Collar bone, too. But that won't keep me down. I'll beat this mountain yet."
msgstr "엉망진창이었어. 눈, 우박, 바람, 얼음 ...빌어먹을 산 전체가 넘어진 줄 알았어. 우리가 몸을 숨기기전에 대 여섯번은 얻어 맞은것 같아.\n\n갈비뼈도 부러졌고. 쇄골도 부러졌어. 하지만 그렇다고 해서 날 좌절시킬순 없지. 난 이 산을 이기고 말거야."

#: 204987124-0-41311
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-41311"
msgid "That was it?"
msgstr "그거였다?-G-"

#: 204987124-1-41184
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41184"
msgid "I just lost sight in my eye. Is that normal?"
msgstr "나는 내 눈에서 시력을 잃었다. 그게 정상인가요?-G-"

#: 204987124-1-41183
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41183"
msgid "No, I'll pass."
msgstr "아니, 내가 지나갈거야.-G-"

#: 200879108-0-42776
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42776"
msgid "Go away!"
msgstr "저리가!-G-"

#: 204987124-1-41065
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41065"
msgid "I found this book in your tent. Can you explain it?"
msgstr "당신의 텐트에서이 책을 발견했습니다. 설명해 주시겠습니까?-G-"

#: 204987124-1-41185
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41185"
msgid "Actually, <<1>> took her hunting blade to the giant camp."
msgstr "실제로, <<1>>은 그녀의 사냥 칼을 거대한 진영에 가져갔습니다.-G-"

#: 228103012-0-42864
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42864"
msgid "Boethiah cares for those whose hearts are full of purpose and whose lives are full of deeds."
msgstr "보테야는 마음이 목적이 충만하고 삶이 충만한 사람들을 돌 봅니다.-G-"

#: 228103012-0-42865
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42865"
msgid "Boethiah proclaims that only fools and worse than fools pray to the Divines."
msgstr "보혜 야는 어리석은 사람들 만이 신들에게기도한다고 선언합니다.-G-"

#: 228103012-0-42866
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42866"
msgid "The word is Boethiah. As in, Boethiah is better than Akatosh and the other Divines combined."
msgstr "그 단어는 보에 티아입니다. 에서와 같이, 보셋은 아카 옷과 다른 신들을 합친 것보다 낫습니다.-G-"

#: 200879108-0-42981
msgctxt "200879108-0-42981"
msgid "Oh, that's not a werewolf. Well, I guess it is. But it's also little Hildegard.\n\nShe's really sweet, but you'll need to say hello later. She still doesn't have the hang of controlling her transformations."
msgstr "오, 이건 늑대 인간이 아니야. 음,  그렇기도 하지만 한편으로는. 작은 힐데가드이기도 하지.\n\n그녀는 정말 다정하지만,나중에 인사하는 게 좋겠어.  아직 자신의 변신 능력을 제어할 수가 없거든."

#: 200879108-0-42982
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42982"
msgid """A ring of iron around them."""
msgstr ""

#: 200879108-0-42983
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42983"
msgid """We burn our truth upon their canvas."""
msgstr ""

#: 228103012-0-42862
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42862"
msgid "I've come to spread the word of true power, the word of Boethiah! Let me tell you all about it."
msgstr "나는 진정한 힘의 말씀 곧 보디 야의 말씀을 전하러 왔습니다! 내가 그것에 관해 당신에게 모두 이야기하게 해주세요.-G-"

#: 200879108-0-42984
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42984"
msgid """The Wheel turns ever onward."""
msgstr ""

#: 228103012-0-41653
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-41653"
msgid "<Examine the statue.>"
msgstr "<동상 검사.>-G-"

#: 200879108-0-42638
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42638"
msgid "I understand. Not everyone cares to keep the old traditions alive, not with all this talk of Trinimac and the future.\n\nWell, good luck to you, any way."
msgstr "이해 했어. Trinimac과 미래에 대한 모든 이야기가 아니라 모든 사람들이 오래된 전통을 살아 숨 쉬고있는 것은 아닙니다.\n\n어쨌든 행운을 빈다.-G-"

#: 204987124-0-42518
msgctxt "204987124-0-42518"
msgid "Hail Sithis."
msgstr "시디스 만세."

#: 200879108-0-42636
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42636"
msgid "Really! Then may Malacath bless you and keep you safe. Thank you, friend!"
msgstr "정말! 그러면 Malacath가 당신을 축복하고 안전하게 지켜줄 수 있습니다. 고마워 친구 야!-G-"

#: 204987124-3-42598
msgctxt "204987124-3-42598"
msgid "Wait. I slew <<1>> and brought you the <<z:2>>. I could be a contender."
msgstr "잠깐. <<1>>를 죽이고 <<z:2>>를 가져 왔습니다. 저도 도전자가 될 수 있습니다."

#: 200879108-0-42751
msgctxt "200879108-0-42751"
msgid "An avalanche? Try six avalanches!\n\nThat mountain is cursed. There's something wrong with it, and I don't have any interest in finding out what it is. I just need to go back home, see a healer about my, you know, my injuries, and that's that."
msgstr "눈사태? 여섯 번의 눈사태를 맞이해봐라!\n\n저 산은 저주받은 산이다. 뭔가 잘못된 게 있는데, 그게 뭔지 알아내는데 전혀 관심은 없어. 난 그냥 내 집으로 돌아가서 치료사를 보고싶어, 너도 알잖아, 내 상처, 그게 다야."

#: 204987124-0-42631
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42631"
msgid "No, not me."
msgstr "아니, 내가 아니야.-G-"

#: 204987124-3-41372
#, fuzzy
msgctxt "204987124-3-41372"
msgid "All right, I see."
msgstr "알았어.-G-"

#: 204987124-3-41494
#, fuzzy
msgctxt "204987124-3-41494"
msgid "I can't do that. It's not fair."
msgstr "나는 그것을 할 수 없다. 공정하지 않아.-G-"

#: 204987124-2-40736
msgctxt "204987124-2-40736"
msgid "Your husband? Who's that?"
msgstr "당신 남편이요? 그게 누구죠?"

#: 204987124-1-41010
msgctxt "204987124-1-41010"
msgid "Hold on. A giant bear?"
msgstr "잠시만요. 거대한 곰이라고요?"

#: 204987124-1-41372
msgctxt "204987124-1-41372"
msgid "Can you explain this book I found in your tent?"
msgstr "너의 텐트에서 찾은 이 책을 설명해줄 수 있을까?"

#: 228103012-0-42977
msgctxt "228103012-0-42977"
msgid "Is there actually something about me in that book?"
msgstr "그 책에 실제로 나에 대한 게 적혀 있어?"

#: 204987124-1-41270
msgctxt "204987124-1-41270"
msgid "What can you tell me about the next arena?"
msgstr "다음 경기장에 대해 말해줄 것이 있어?"

#: 200879108-0-42709
msgctxt "200879108-0-42709"
msgid "When the blade fails, the weakest contender will most assuredly die. If they … if she ….\n\nGo, there is little time. Malacath favor the victor."
msgstr "이 칼이 실패하면, 약한 도전자는 틀림없이 죽고 말겠지. 만약 그들이 ... 그녀가 ....\n\n어서 가라, 약간의 시간이 남아 있으니. 말라카스께선 승리자의 손을 들어주시니."

#: 204987124-1-41384
msgctxt "204987124-1-41384"
msgid "What about this sword I found at the giant camp?"
msgstr "내가 거인의 야영지에서 발견한 이 검은?"

#: 200879108-0-42946
msgctxt "200879108-0-42946"
msgid "Ah, you showed interest. I'll consider that your agreement.\n\nThe skittish Khajiit pretending not to eavesdrop is <<1>>. Ask him why he needs our help. Meet me behind his old warehouse—after you know what you're walking into."
msgstr "아, 관심이 있나 보네. 네가 동의했다고 생각할게.\n\n엿듣고 있지 않은 척 하는 겁 많은 카짓의 이름은 <<1>>야. 왜 우리의 도움이 필요한지 그에게 물어 봐. 실버-클로의 오래된 창고 뒤에서 만나자. 네가 빠진 상황이 어떤 상황인지 깨닫고 난 후에 말이야."

#: 204987124-0-40644
msgctxt "204987124-0-40644"
msgid "Wait, he just wants to …."
msgstr "잠깐, 그가 원한건 단지 …."

#: 204987124-1-42362
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42362"
msgid "Wait, what's a <<z:1>>?"
msgstr "잠깐, <<z:1>>이란 무엇입니까?-G-"

#: 204987124-1-41152
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-41152"
msgid "Everything worked out, so stop your whining."
msgstr "모든 것이 잘되었으므로 징징 대를 그만 두십시오.-G-"

#: 204987124-0-41500
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-41500"
msgid "All right. I'll let her know."
msgstr "괜찮아. 나는 그녀에게 알릴 것이다.-G-"

#: 200879108-0-43212
msgctxt "200879108-0-43212"
msgid "It's just an expression. If there's some sort of emergency on the grounds, of course I'll leave my post. But there isn't, so I won't.\n\nForeigners."
msgstr "그냥 표현일 뿐입니다. 어떤 비상 사태가 일어난다면 물론 저는 제 자리를 비울 겁니다. 하지만 비상 사태가 없으니, 전 그러지 않겠죠.\n\n침입자 말입니다."

#: 228103012-0-43212
msgctxt "228103012-0-43212"
msgid "What if we left someone outside that needs in?"
msgstr "우리가 필요로 하는 사람을 저 밖에 내버려 두면 어떻게 될까?"

#: 200879108-0-43213
msgctxt "200879108-0-43213"
msgid "I don't know how <<1>> reinvented himself as a reclusive merchant lord, but he managed to do so.\n\nHe could have been planning this for years. Bastard!"
msgstr "<<1>>가 어떻게 은둔한 머천트 로드 행세를 하는 지는 모르겠지만, 놈은 어떻게든 그걸 해냈겠지.\n\n이걸 수년 동안 계획했을 지도 몰라. 개자식!"

#: 204987124-0-43213
msgctxt "204987124-0-43213"
msgid "What should we do?"
msgstr "어떡하면 좋죠?"

#: 228103012-0-43213
msgctxt "228103012-0-43213"
msgid "Are you certain? How is that possible?"
msgstr "확실한가요? 어떻게 저런 일이 있을 수 있죠?"

#: 200879108-0-43330
msgctxt "200879108-0-43330"
msgid "Absolutely not. We can't know if he's lying, and we shouldn't risk him getting free. His help is the kind we don't need.\n\nAnd I overheard that transfer orders are stored in the Warden's Office. If we find nothing there, we trade him the lockpick."
msgstr "절대 안 돼. 놈이 거짓말을 하는지 아닌지도 몰라. 그리고 놈이 탈출할 수도 있는데 그런 위험을 무릅쓸 수는 없어. 놈의 도움은 필요 없어.\n\n그리고 관리자 사무실에 이송 명령서가 있다는 걸 엿들었어. 거기서 아무 것도 찾지 못한다면, 놈과 락픽 거래를 할 수 있겠지."

#: 228103012-0-43330
msgctxt "228103012-0-43330"
msgid "What do you think? Should I give him a lockpick?"
msgstr "어떻게 생각해? 놈에게 락픽을 줘야 할까?"

#: 200879108-0-43331
msgctxt "200879108-0-43331"
msgid "<<1>> never could pick a lock. Unless he learned since the dowry heist, a lockpick would be nothing more than a thin sliver of hope.\n\nWhich you could deny him. Is his hopelessness worth <<2>>'s potential imprisonment? That's up to you."
msgstr "<<1>>는 절대 자물쇠를 딸 수 없어요. 놈이 지참금 절도 이후로 하는 법을 배웠으면 모르겠지만, 락픽은 얇은 은색의 희망에 불과해요.\n\n당신은 놈의 제안을 거절할 수 있어요. 놈의 가망 없음이 <<2>>의 잠재적 구금만큼 가치가 있을까요? 그건 당신에게 달렸습니다."

#: 228103012-0-43331
msgctxt "228103012-0-43331"
msgid "What are your thoughts? Should I give him a lockpick?"
msgstr "네 생각은 어때? 놈에게 락픽을 줘야 할까?"

#: 200879108-0-43332
msgctxt "200879108-0-43332"
msgid "If <<1>> personally moved <<2>>, we have very little time. A single lockpick won't do us any harm, and it gets us what we need.\n\nAnd I'll know if he's lying. So yes, toss one his way. Aim for the eye."
msgstr "<<1>>이 직접 <<2>>를 옮겼다면 시간이 거의 없어. 락픽 하나는 우리에게 아무런 해를 끼치지 못할 거야. 그리고 우리가 필요한 정보도 얻을 수 있겠지.\n\n그리고 난 놈이 거짓말을 한다면 알 수 있어. 그러니 그래, 놈에게 하나 던져 줘. 눈을 조준해서 말이야."

#: 228103012-0-43332
msgctxt "228103012-0-43332"
msgid "What do you think? Should I give him a lockpick?"
msgstr "어떻게 생각하세요? 놈에게 락픽을 줘야 할까요?"

#: 200879108-0-43211
msgctxt "200879108-0-43211"
msgid "Huh. I heard rumors about Taneth intrigue, but having to do that on her own wedding day? I almost feel sorry for her.\n\nI … need to check on one of the guests. Don't want to see anyone when I get back. If you follow my meaning."
msgstr "허. 타네스의 음모에 대한 소문을 들어봤지만 꼭 결혼식 날에 그걸 해야 한단 말입니까? 참 유감스럽군요.\n\n전 ... 손님 중 한 명을 확인해야겠습니다. 제가 돌아왔을 때 아무도 보고 싶지 않군요. 제 말 의미를 아실 거라고 생각합니다."

#: 228103012-0-43211
msgctxt "228103012-0-43211"
msgid "What if we left someone outside that needs in?"
msgstr "우리가 필요로 하는 사람을 저 밖에 내버려 두면 어떻게 될까?"

#: 200879108-0-43218
msgctxt "200879108-0-43218"
msgid "She's got some sharp tusks for a Redguard, that's for sure. But what about you? I lead the meanest crew of cutthroats in Hew's Bane, but the Wake Walkers ….\n\nThis grotto belongs to the Shark's Teeth and I won't let those pirates ransack it!"
msgstr "로헤파는 분명 사나운 레드 가드지. 하지만 넌 뭐지? 난 휴즈 베인에서 가장 사나운 살인자들을 이끌고 있지. 하지만 웨이크 워커들은 ....\n\n이 동굴은 상어 이빨단의 것이다. 저 해적들이 이곳을 뒤집어 엎게 할 수 없어!"

#: 204987124-0-43218
msgctxt "204987124-0-43218"
msgid "Who are these pirates you keep mentioning?"
msgstr "당신이 계속 언급한 이 해적들은 누굽니까?"

#: 228103012-0-43218
msgctxt "228103012-0-43218"
msgid "Rohefa said you had work for me."
msgstr "로헤파가 말하길 당신이 일을 줄 거라더군요."

#: 204987124-2-43201
msgctxt "204987124-2-43201"
msgid "That's a substantial bar tab."
msgstr "술값으로 충분하겠지."

#: 204987124-1-43201
msgctxt "204987124-1-43201"
msgid "Spit out what I want, or spit out your teeth. Your choice."
msgstr "내가 원하는 걸 내뱉든지, 아님 네 이빨을 내뱉든지. 네 선택이다."

#: 200879108-0-43201
msgctxt "200879108-0-43201"
msgid "Are you working for that Ram's Beak … Falcon Wings fellow? Heard he wanted the same thing. Also heard he was a Guard.\n\nHe sent you, then? Fine, tell him my price. Pay my tab at every tavern in the city."
msgstr "당신 램의 부리(Ram's Beak)을 위해 일하고 있는 겁니까? ... 팔콘의 날개 녀석 말이지요. 그가 같은 것을 원하고 있다고 들었습니다. 또 그는 경비라고 했지요.\n\n그가 당신을 보냈습니까? 좋아요. 그에게 제 가격도 말해 주시죠. 도시의 모든 선술집에 내 외상값을 내주시면 알려 드리겠습니다."

#: 204987124-0-43201
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43201"
msgid "[Lie] ""Ram's Beak"" is a bounty hunter. I need to warn my friend, <<1>>!"
msgstr ""

#: 228103012-0-43201
msgctxt "228103012-0-43201"
msgid "I'm looking for an Imperial man who goes by <<1>>."
msgstr "<<1>>라는 임페리얼 남자를 찾고 있다."

#: 200879108-0-43323
msgctxt "200879108-0-43323"
msgid "The Winterborn, from the Reach. They ambushed us … leaped out of the damn snow.\n\nIt's like they knew we were coming. After that it was all a blur. By the gods, they turned people into ice! They shattered them!"
msgstr "리치출신의 윈터본 입니다. 그들은 우리를 매복했습니다 ... 망할 눈 속에서 튀어나왔죠.\n\n그들은 우리가 이곳으로 올줄 알았던것 같습니다. 그 이후엔 기억이 흐릿합니다. 신이시여, 그들은 사람들을 얼음으로 바꿨습니다! 그들이 얼음이 된 사람들을 부숴버렸구요!"

#: 204987124-0-43323
msgctxt "204987124-0-43323"
msgid "What was your caravan carrying?"
msgstr "당신의 마차에 무엇을 싣고 있었나요?"

#: 228103012-0-43323
msgctxt "228103012-0-43323"
msgid "Who attacked your caravan?"
msgstr "누가 당신의 마차를 공격한건가요?"

#: 200879108-0-43202
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43202"
msgid """<<1>>."" What a lovely name! It's the first time my ears have heard it.\n\nSaroldo kept all but the simplest details of his daughter from everyone. Would that he had done the same with me."
msgstr "\"쿠엔(Quen).\" 얼마나 사랑스러운 이름인가! 귀가 처음 듣는 소리야.\n\n사롤도는 딸에 대한 가장 간단한 세부 사항들을 모든 사람들에게 비밀로 해두었지. 나에게도 말이야."

#: 204987124-0-43202
msgctxt "204987124-0-43202"
msgid "What do you mean?"
msgstr "무슨 뜻이죠?"

#: 228103012-0-43202
msgctxt "228103012-0-43202"
msgid "If <<1>>'s father is dead, why didn't you tell her?"
msgstr "<<1>>의 아버지가 죽었다면, 왜 그녀에게 얘기하지 않은 겁니까?"

#: 200879108-0-43324
msgctxt "200879108-0-43324"
msgid "We were taking food and supplies to Orsinium. Once there, everything was supposed to be distributed to the outlying clans to help them make it through the winter.\n\nWithout those supplies, many Orcs will die. I don't want to be responsible for that."
msgstr "우리는 오시니움에 음식과 보급품을 가져가고 있었습니다. 일단 그곳에 도착하면, 모든 보급품들은 그들이 겨울을 날수 있게끔 외지 집단에게 분배되었어야 했습니다.\n\n그 보급품들이 없다면, 많은 오크들이 죽을것입니다. 저는 그것에 대한 책임을 지고 싶지 않습니다."

#: 204987124-0-43324
msgctxt "204987124-0-43324"
msgid "I'll help you recover the supplies."
msgstr "저는 당신이 보급품들을 회수하는걸 돕겠습니다."

#: 200879108-0-43325
msgctxt "200879108-0-43325"
msgid "Of course."
msgstr "물론이죠."

#: 204987124-0-43325
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43325"
msgid "Eating an ogre seems like cannibalism."
msgstr "오우거를 먹는 것은 식인 풍습처럼 보인다.-G-"

#: 204987124-1-43209
msgctxt "204987124-1-43209"
msgid "What do you mean? How long are you supposed to stand here?"
msgstr "무슨 말이지? 여기서 얼마나 오래 서 있을 거야?"

#: 200879108-0-43209
msgctxt "200879108-0-43209"
msgid "What do you mean? You were the last through the gate.\n\nAs long as I'm standing here, no one else is getting in."
msgstr "무슨 말씀이시죠? 당신은 문을 통과한 마지막 사람이었습니다.\n\n제가 여기 서 있는 한, 아무도 들어오지 못합니다."

#: 204987124-0-43209
msgctxt "204987124-0-43209"
msgid "[Lie] You fool, it's <<1>>! She's disguised as a servant."
msgstr "[거짓말] 이 멍청아, <<1>>야! 그녀가 시종으로 변장한 거라고."

#: 228103012-0-43209
msgctxt "228103012-0-43209"
msgid "I'm expecting someone to join me."
msgstr "누가 나와 합류하기로 했는데."

#: 200879108-0-43326
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43326"
msgid "I'm not entirely certain, of course—one can never be certain of these things—but I think I've discovered the location of a major relic. \n\nIf I'm correct, it belonged to <<1>>, founder of Orsinium, and creator of its Bear-Rider cavalry!"
msgstr "물론 전적으로 확신 할 수는 없지만, 중요한 것들의 위치를 ​​발견했다고 생각합니다.\n\n내가 맞다면, 그것은 Orsinium의 창시자이자 Bear-Rider 기병의 창조자 인 <<1>>에 속한 것입니다!-G-"

#: 204987124-0-43326
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43326"
msgid "How does that concern the House of Orsimer Glories?"
msgstr "그게 Orsimer Glories의 집과 관련이 있습니까?-G-"

#: 228103012-0-43326
msgctxt "228103012-0-43326"
msgid "What did you have in mind?"
msgstr "뭔가 생각이 있나?"

#: 200879108-0-43206
msgctxt "200879108-0-43206"
msgid "After Saroldo's death, the Iron Wheel learned of our connection and sent a letter requesting an interview. What fortune I possessed now goes to the mercenaries guarding my home.\n\nShould I leave the manor, the Iron Wheel will certainly detain me."
msgstr "사롤도가 죽은 뒤에, 아이언 휠은 우리가 연관되어 있다는 걸 알게 됐고 면접을 요청하는 편지를 보냈다네. 난 이제 용병들이 내 집을 지키게 하는 데 재산을 쓰고 있지.\n\n저택을 떠나야겠군. 아이언 휠이 날 구금할 테니까."

#: 204987124-0-43206
msgctxt "204987124-0-43206"
msgid "I thought the Iron Wheel was no longer a threat to Abah's Landing."
msgstr "전 아이언 휠이 더 이상 아바스 랜딩에 위협이 되지 않는다고 생각했어요."

#: 200879108-0-43328
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43328"
msgid "<<1>>'s bear—<<2>>—was a mountain among hills. When <<1>> died, Torug entombed her remains in a cave long thought lost. Until now, according to this report!\n\nSo? Will you retrieve <<Cz:3>> for the House of Orsimer Glories?"
msgstr "<<1>>의 곰 - <<2>> - 언덕 사이의 산이었습니다. <<1>>이 죽었을 때, 투룩은 오랫동안 잃어버린 동굴에 그녀의 유골을 묻었습니다. 지금까지이 보고서에 따르면!\n\n그래? Orsimer Glories의 집에 대해 <<Cz:3>>을 검색 하시겠습니까?-G-"

#: 204987124-0-43328
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43328"
msgid "I'll recover <<Cz:1>>."
msgstr "나는 <<Cz:1>>을 복구 할 것이다.-G-"

#: 200879108-0-43208
msgctxt "200879108-0-43208"
msgid "I wondered that as well. Saroldo did his private work in this room, and recently I had it searched.\n\nI found a ledger, but I can't make sense of the symbols. Perhaps it is best in <<1>>'s hands."
msgstr "나도 그게 궁금했다네. 사롤도는 이 방에서 사적인 일을 했고, 난 최근에야 이 방을 수색했네.\n\n장부를 찾았지만, 기록된 부호들을 이해할 수 없었네. <<1>>에게 주는 것이 좋을 것 같군."

#: 204987124-0-43208
msgctxt "204987124-0-43208"
msgid "I'll give it to her."
msgstr "그녀에게 주도록 할게요."

#: 200879108-0-43314
msgctxt "200879108-0-43314"
msgid "<There is no response.>"
msgstr "<응답이 없다.>"

#: 228103012-0-43314
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43314"
msgid """We burn our truth upon their canvas."""
msgstr ""

#: 200879108-0-43310
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43310"
msgid "<<1>> tells me you're a thief! Go break into a place you shouldn't be, take something valuable, and leave before they notice.\n\nI did hear something about a pass-phrase for a ""service door."" Look around, use your brain. I won't spoon feed you."
msgstr ""

#: 204987124-0-43310
msgctxt "204987124-0-43310"
msgid "Thanks for the advice."
msgstr "조언해 주셔서 감사해요."

#: 204987124-1-43319
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-43319"
msgid "We can catch up later. Lady Sovelle's husband sent me."
msgstr "우리는 나중에 따라 잡을 수 있습니다. Sovelle 여사의 남편이 나를 보냈습니다.-G-"

#: 200879108-0-43319
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43319"
msgid "How should I know? This may shock you, but I'm not much of a ""keep in touch"" person. Honestly, I picked up my rucksack and walked not long after you left.\n\nThings probably settled down, but I doubt we got all the vampires. Creepy bastards."
msgstr ""

#: 204987124-0-43319
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43319"
msgid "What happened to you after Coldharbour?"
msgstr "콜드 하버 이후에 너 한테 무슨 일이 있었던거야?-G-"

#: 200879108-0-43315
msgctxt "200879108-0-43315"
msgid "<There is no response.>"
msgstr "<응답이 없다.>"

#: 228103012-0-43315
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43315"
msgid """The Wheel turns ever onward."""
msgstr ""

#: 204987124-2-43316
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-43316"
msgid "We can catch up later. Lady Sovelle's husband sent me."
msgstr "우리는 나중에 따라 잡을 수 있습니다. Sovelle 여사의 남편이 나를 보냈습니다.-G-"

#: 204987124-1-43316
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-43316"
msgid "Is everything all right in Rivenspire?"
msgstr "Rivenspire에서 모든 것이 괜찮습니까?-G-"

#: 200879108-0-43316
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43316"
msgid "I had a feeling I'd be seeing you again. You do have a habit of wandering into the most disastrous situations."
msgstr "나는 너를 다시 볼 것 같은 기분이 들었다. 가장 비참한 상황에 방황하는 습관이 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-43316
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43316"
msgid "What happened to you after Coldharbour?"
msgstr "콜드 하버 이후에 너 한테 무슨 일이 있었던거야?-G-"

#: 204987124-1-43317
msgctxt "204987124-1-43317"
msgid "What about the captain and the ambassador?"
msgstr "선장과 대사는 어때?"

#: 200879108-0-43317
msgctxt "200879108-0-43317"
msgid "He did, did he? Last time I saw that spineless skeever, him and Coris the mage were walking away. They left me under here to die.\n\nI heard them talking about the captain and the ambassador as they left."
msgstr "그랬겠지, 그래서 하긴 했나? 그 줏대없는 스키버 같은 놈을 마지막으로 봤을땐, 그놈은 마법사 코리스와 함께 다니고 있었다. 그들은 이 아래에 내가 죽게 내버려두고 떠났었지.\n\n나는 떠날 때 그들이 선장과 대사에 대해 이야기 하는 것을 들었었다. "

#: 204987124-0-43317
msgctxt "204987124-0-43317"
msgid "Who's Coris the mage?"
msgstr "마법사 코리스는 누구지?"

#: 204987124-1-43318
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-43318"
msgid "We can catch up later. Lady Sovelle's husband sent me."
msgstr "우리는 나중에 따라 잡을 수 있습니다. Sovelle 여사의 남편이 나를 보냈습니다.-G-"

#: 200879108-0-43318
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43318"
msgid "Coldharbour. I'd prefer to forget about that dismal place. I lost a lot of good friends there. A lot. Poor Darien. Do you remember Darien? He was a good man.\n\nBah! Let's talk about something less depressing!"
msgstr "콜드 하버. 그 처참한 곳을 잊어 버리고 싶습니다. 나는 좋은 친구들을 많이 잃어 버렸다. 많이. 불쌍한 다리 엔. 다리 엔 기억하니? 그는 좋은 사람이었습니다.\n\n바! 덜 우울한 것에 대해 이야기 해 봅시다!-G-"

#: 204987124-0-43318
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43318"
msgid "What about Rivenspire? Is everything all right?"
msgstr "Rivenspire는 어떻습니까? 다 괜찮은거야?-G-"

#: 200879108-0-42695
msgctxt "200879108-0-42695"
msgid "Some won't. They may challenge me, and I'll have to kill them.\n\nBut when any other clan clucks about the Code of Malacath, Shatul will band together, as we always do. We'll triple their rate on echatere—a built in blood price for the disrespect."
msgstr "일부는 하지 않겠지. 그들은 내게 도전할꺼고, 내가 그들을 죽일것이다.\n\n그러나 다른 부족들이 말라카스의 법에 대해 꼬꼬댁 거릴때, 샤툴은 언제나 그랫듯이, 함께 뭉칠것이다. 우리는 그들의 에차레테 비용을 세배로 올릴것이다—무례한 행동이 만들어낸 결과지."

#: 204987124-0-42695
msgctxt "204987124-0-42695"
msgid "Do you think that will work?"
msgstr "그게 정말 효과가 있을거라 생각하나?"

#: 200879108-0-43300
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43300"
msgid "Mmm. Adara'hai is one of Azurah's purring daughters. On most nights, we Cantors lounge beneath the stars and sip Topal wine and sing the seventeen Khaj'ay Sahaalas. Other nights are … much less pleasant."
msgstr "음. Adara'hai는 Azurah의 딸을 낳는 중 하나입니다. 대부분의 밤에는 칸토어가 별빛 아래에서 라운지를 즐기고 Topal 와인을 마시 며 17 명의 Khaj'ay Sahaalas를 부릅니다. 다른 밤은 훨씬 덜 쾌적합니다.-G-"

#: 204987124-0-43300
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43300"
msgid "Because of the dro-m'Athra?"
msgstr "dro-m'Athra 때문에?-G-"

#: 200879108-0-43301
msgctxt "200879108-0-43301"
msgid "You didn't bother to ask <<1>>? Sharp as a barrel bottom, you are.\n\n<<1>> wants us to recover his ledger. Like a book—have you seen those before? Squiggly lines, sometimes pictures, about as thick as your skull?"
msgstr "<<1>>한테 안 물어봤어? 넌 술통 바닥만큼이나 날카롭네.\n\n<<1>>는 우리가 장부를 찾아주길 바라. 책 같은 거지-장부 본 적 있어? 구불구불한 선이 있고, 가끔 그림도 있고, 네 머리통만큼 두꺼울 걸?"

#: 204987124-0-43301
msgctxt "204987124-0-43301"
msgid "Keep talking, and your skull will be flat as a book."
msgstr "계속 그렇게 지껄여 봐, 네 머리통은 책처럼 납작해질 거야."

#: 228103012-0-43301
msgctxt "228103012-0-43301"
msgid "What are we looking for?"
msgstr "우리가 찾고 있는 게 뭐죠?"

#: 204987124-2-42696
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42696"
msgid "I see. So what now?"
msgstr "내가 참조. 그럼 이제 어떡하지?-G-"

#: 204987124-1-42696
msgctxt "204987124-1-42696"
msgid "Why did you disguise yourself?"
msgstr "왜 변장을 한거지?"

#: 200879108-0-42696
msgctxt "200879108-0-42696"
msgid "I think we'll get rich off the Malacath zealots. That will make the king happy.\n\nAnd if he asks me to be his chief-wife, I'll decline. But I'll offer him the chance to be my king-husband."
msgstr "나는 말라카스의 광신자들에게서 돈을 많이 벌수 있을거라 생각한다. 그렇게 하면 왕께선 기뻐 하실테지.\n\n그리고 왕이 자신의 족장 부인이 되라 요청한다면, 나는 거절 할 것이다. 그러나 그에게 내 왕이자 남편이 될 기회를 주는거지."

#: 204987124-0-42696
msgctxt "204987124-0-42696"
msgid "What do you think of <<1>>?"
msgstr "<<1>>에 대해선 어떻게 생각하지?"

#: 204987124-2-42697
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42697"
msgid "I see. So what now?"
msgstr "내가 참조. 그럼 이제 어떡하지?-G-"

#: 204987124-1-42697
msgctxt "204987124-1-42697"
msgid "Can you even become chief?"
msgstr "네가 족장이 될 수 있을거라 보는거야?"

#: 200879108-0-42697
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42697"
msgid "<<1>>'s heart was never in the match. But refusing would've led to a feud.\n\nFather was insufferable. ""A chief's daughter must bear the clan's burdens."" But children are a burden I don't ever plan to bear—not for the clan, not for anyone."
msgstr "<<1>>의 마음과 결코 일치하지 않았어. 하지만 거부했다면 불화가 생겼을테지.\n\n아버지는 \"\"족장의 딸이라면 부족의 짐을 반드시 짊어져야 한다\"\"라며 짜증을 내셨지. \"\"\"하지만 아이들은 짐이델테고 난 그걸 참을 계획같은건 없어—부족도, 그 누구도 말이지."

#: 204987124-0-42697
msgctxt "204987124-0-42697"
msgid "Why did you disguise yourself?"
msgstr "왜 변장을 한거지?"

#: 200879108-0-43303
msgctxt "200879108-0-43303"
msgid "Official trinkets. Valuable to the right people, Raz supposes, but mostly important to Bravil's citizens.\n\nLet's see …. There's the city's seal, the tax collector's ledger, and the mayor's signet ring. You can see why Bravil wants them back, yes?"
msgstr "공식적인 장신구들이야. 필요한 사람들에게도 가치가 있겠지만, 라즈는 그것들이 브라빌 시민들에게 가장 중요한 거라고 생각해.\n\n음 ... 도시의 인장, 세무 관리인의 장부, 그리고 시장의 인감 반지가 있어. 브라빌이 왜 그것들을 되찾고 싶어하는지 알겠지, 응?"

#: 228103012-0-43303
msgctxt "228103012-0-43303"
msgid "Tell me about the items that were stolen."
msgstr "도난 당한 물건들에 대해 말해 줘."

#: 200879108-0-42698
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42698"
msgid "I … I haven't thought about that in years. He was always Uncle <<1>> to me. Taught me how to play Chop … always called me ""little one,"" even when I was nearly his height.\n\nI looked up to him. Then father insisted I become his hunt-wife."
msgstr "난 ... 몇년동안 그런 생각은 안해봤었다. 그는 언제나 내게 있어 <<1>>삼촌이었지. 내게 어떻게 장작을 패는지 가르쳐 줬으며 ... 항상 내게 \"\"꼬맹이\"\"라고 했었지, 그의 키를 거의 따라 잡은 시점에도 말이야.\n\n나를 그를 우러러보았다. 그러자 아버지께선 나에게 그의 사냥 부인이 되라며 고집을 부렸었지."

#: 204987124-0-42698
msgctxt "204987124-0-42698"
msgid "Do you hold that against him?"
msgstr "넌 거기에 반대하는거고?"

#: 200879108-0-42691
msgctxt "200879108-0-42691"
msgid "It's like a <<z:1>>, but tastier. Only grows in these parts."
msgstr "<<z:1>>와 비슷하지만, 맛이 더 좋다. 오직 이 곳에서만 자란다."

#: 204987124-0-42691
msgctxt "204987124-0-42691"
msgid "I see. But why does <<1>> need a <<z:2>>?"
msgstr "알겠어. 하지만 <<1>>에게 왜 <<z:2>>가 필요하다는거지?"

#: 200879108-0-42692
msgctxt "200879108-0-42692"
msgid "Only an Orc can become chief of Shatul. Or of any Orc clan. It's … I can't say it any simpler than that."
msgstr "오직 오크만이 샤툴의 족장이 될 수 있다. 아니면 다른 오크 부족이라던지. 이건 ... 이것보다 더 간단하게 설명할순 없어."

#: 204987124-0-42692
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42692"
msgid "All right. Never mind."
msgstr "괜찮아. 신경 쓰지 마.-G-"

#: 200879108-0-42693
msgctxt "200879108-0-42693"
msgid "You? But … no Orc woman has ever led Shatul. Or any Orc clan.\n\nThere's no possibility. Such a radical idea would drive the clan apart."
msgstr "네가? 하지만 ... 오크 여성이 샤툴을 이끈적은 없었다. 다른 오크 부족들도 마찬가지로.\n\n그건 불가능해. 그런 급진적인 생각은 그 부족을 분열 시킬고 말거다."

#: 204987124-0-42693
msgctxt "204987124-0-42693"
msgid "All right. Never mind."
msgstr "알겠어요. 신경 쓰지마세요."

#: 204987124-2-42694
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42694"
msgid "I see. So what now?"
msgstr "내가 참조. 그럼 이제 어떡하지?-G-"

#: 204987124-1-42694
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42694"
msgid "What do you think of <<1>>?"
msgstr "<<1>>에 대해 어떻게 생각하십니까?-G-"

#: 200879108-0-42694
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42694"
msgid "The real <<1>> has a squeak in his voice. One day he paid Morkul's forge-wife to make him sound ""like an ogre."" He always wore the helmet, everywhere he went.\n\nIt still smells like sweaty breeches and onions. I cleaned it three times. Nothing worked."
msgstr "진짜 <<1>>는 좀 꽥꽥 거리는 목소리를 가지고 있지. 어느날 그는 모쿨의 대장간 부인에게 값을 치르며\"오우거 같은\"목소리로 들리게끔 했었다.그는 어딜가든 이 헬멧을 쓰고 다녔었지.\n\n아직도 땀에 젖은 바지와 양파 냄새가 난다. 세 번이나 씻었는데도 말이지. 전혀 소용이 없더라고."

#: 204987124-0-42694
msgctxt "204987124-0-42694"
msgid "Can you even become chief?"
msgstr "네가 족장이 될 수 있을거라 보는거야?"

#: 200879108-0-43304
msgctxt "200879108-0-43304"
msgid "If <<1>> took over <<2>>'s warehouse, he's grabbing the rackets we used to control. And if he's after our old business, there's a good chance he's hungry for even more.\n\nSkooma trade, slavery … things we never touched."
msgstr "<<1>>가 <<2>>의 창고를 차지했다면, 놈은 우리의 돈벌이 수단을 쥐고 있는 거야. 그리고 만약 놈이 우리 사업을 추적하고 있다면, 놈이 더 많은 걸 갈망하고 있을 가능성이 커.\n\n스쿠마 거래, 노예 거래 ... 우리가 절대하지 않았던 것 말야."

#: 204987124-0-43304
msgctxt "204987124-0-43304"
msgid "What do you want me to do?"
msgstr "제가 어떻게 하면 좋을까요?"

#: 228103012-0-43304
msgctxt "228103012-0-43304"
msgid "What does the Thieves Guild care about <<1>>?"
msgstr "도둑 길드가 <<1>>에 대해 신경 쓰는 게 뭐죠?"

#: 200879108-0-43306
msgctxt "200879108-0-43306"
msgid "Before we give <<1>> a swift kick to the coin purse, I want you to find out just how dirty his hands are.\n\nI sent the others ahead to do some groundwork. Start with <<2>>—look for him near the harbor."
msgstr "<<1>>에게서 동전 주머니를 훔쳐오기 전에, 놈의 손이 얼마나 더러운지 찾아내 줬으면 좋겠어.\n\n준비작업을 하라고 다른 이들을 먼저 보냈어. <<2>>와 시작해. 항구 주변에서 그 녀석을 찾아 봐."

#: 204987124-0-43306
msgctxt "204987124-0-43306"
msgid "All right, I'll look for <<1>>."
msgstr "알겠어요, <<1>>를 찾을게요."

#: 200879108-0-42690
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42690"
msgid "I am glad to hear you say that. Too many of our brethren have strayed from the Code—taken in by those blasphemers in Orsinium. It does my heart good to know that Thukhozod's slaves will be freed by an Orc such as you."
msgstr "나는 네가 그렇게 말하는 것을 듣게되어 기쁘다. 너무 많은 우리의 형제들이 오르 시니 움에있는 그 신성 모독범들에 의해 채택 된 윤리 강령에서 벗어났습니다. Thukhozod의 노예가 너 같은 Orc에 의해 해방 될 것이라는 점을 알기에 내 마음이 좋다.-G-"

#: 204987124-0-42690
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42690"
msgid "What can you tell me about this phial?"
msgstr "이 약병에 대해 나에게 무엇을 말해 줄 수 있니?-G-"

#: 200879108-0-42685
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42685"
msgid "I guess you could say that. I got here before the soldiers arrived, if that's what you mean.\n\nHad just enough time to warn the chief and then all of Oblivion broke lose. But we handled it. We handled it real good!"
msgstr "네가 그렇게 말할 수있을 것 같아. 군인들이 도착하기 전에 여기에 왔어. 그게 무슨 뜻 이냐면.\n\n부장에게 경고 할 수있는 충분한 시간을 가지면, 망각의 모든 것이 사라진다. 하지만 우리가 처리했습니다. 우리는 그것을 정말로 잘 처리했다!-G-"

#: 228103012-0-42685
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42685"
msgid "I heard you got here just in time."
msgstr "나는 네가 여기있는 걸 들었다.-G-"

#: 200879108-0-42686
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42686"
msgid "They will go to The Ashen Forge, of course, to be honed and tempered—made whole in the cleansing fires of Malacath."
msgstr "그들은 물론 The Ashen Forge로 가서 말라카스의 정화의 불로 완전히 연마되고 단련됩니다.-G-"

#: 204987124-0-42686
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42686"
msgid "And that's … good?"
msgstr "그리고 그게 .. 좋은거야?-G-"

#: 228103012-0-42686
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42686"
msgid "If I free these spirits in Thukhozod's Sanctum, what will happen to them?"
msgstr "Thukhozod 's Sanctum에서 이러한 영혼을 해방하면 어떻게됩니까?-G-"

#: 204987124-2-42687
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42687"
msgid "You're right. These lost souls deserve a place at Malacath's side."
msgstr "네가 옳아. 이 잃어버린 영혼은 말라카스의 편에 서게 될 자격이 있습니다.-G-"

#: 204987124-1-42687
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42687"
msgid "And what if they follow Trinimac?"
msgstr "그리고 그들이 Trinimac을 따라 간다면 어떻게 될까요?-G-"

#: 200879108-0-42687
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42687"
msgid "What? Of course it is. Every Orc, deep in their heart, yearns to be thrust into Malacath's coals. To see their grudges and fury folded and hardened on the Anvil of Ash!"
msgstr "뭐? 당연하지. 마음 속에 깊은 오크들 모두는 말라카스의 석탄에 박히기를 갈망합니다. 애쉬 모루에서 접힌 채로 굳어진 화를보고 싶다!-G-"

#: 204987124-0-42687
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42687"
msgid "Interesting."
msgstr "흥미 롭 군.-G-"

#: 204987124-1-42680
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42680"
msgid "I saw a Dwarven sphere roll through your camp."
msgstr "드워프 구가 당신 캠프를 통과하는 것을 봤습니다.-G-"

#: 200879108-0-42680
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42680"
msgid "I think so. It happened so fast.\n\nSpeaking of which, did you see what happened?"
msgstr "나도 그렇게 생각해. 그렇게 빨리 일어났습니다.\n\n말하자면, 무슨 일이 있었는지 보셨습니까?-G-"

#: 204987124-0-42680
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42680"
msgid "No, sorry. I just got here."
msgstr "아뇨, 미안 해요. 난 이제 막 여기 도착 했어.-G-"

#: 228103012-0-42680
msgctxt "228103012-0-42680"
msgid "Are you all right?"
msgstr "괜찮아?"

#: 200879108-0-42681
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42681"
msgid "Yes, the final touches are being added even as we speak. Repairs to the market stalls and main gates will make Orsinium a shining example of what a city should be.\n\nI just wish the king were still alive to see his dream come to fruition."
msgstr "예, 우리가 말하는 것처럼 최종 마무리가 추가되고 있습니다. 시장 노점 및 정문에 대한 수리는 오르 시니 움이 도시가되어야하는 것에 대한 빛나는 모범이 될 것입니다.\n\n나는 왕이 꿈이 실현되는 것을보기 위해 아직 살아 있었으면 좋겠다.-G-"

#: 228103012-0-42681
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42681"
msgid "It looks like the city repairs are almost complete."
msgstr "도시 수리가 거의 완료된 것 같습니다.-G-"

#: 200879108-0-42688
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42688"
msgid "It is difficult for outsiders to grasp. The Orc faith … the true Orc faith, offers few comforts, but ample glory. Those spirits you liberate will be glad to enter Malacath's realm, I assure you."
msgstr "외부인들이 파악하기가 어렵습니다. 오크 신앙 ... 진정한 오크 신앙은 약간의 위안을 제공하지만, 충분한 영광을 제공합니다. 네가 해방 한 영혼들이 말라카스의 영역에 들어가기를 기뻐할 것이니, 나는 너에게 확신한다.-G-"

#: 204987124-0-42688
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42688"
msgid "What can you tell me about this phial?"
msgstr "이 약병에 대해 나에게 무엇을 말해 줄 수 있니?-G-"

#: 200879108-0-42689
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42689"
msgid "Trinimac? Don't tell me you're one of those misguided Elf-worshippers. No, we don't have a seat at the Elf-gods' table. Don't want one either.\n\nYou seem like a good Orc. You've got a strong heart. Don't be taken in by those charlatans."
msgstr "트리니맥? 당신이 잘못 인도 된 엘프 신자 중 한 명이라고 말하지 마십시오. 아니, 우린 엘프 신의 자리에 앉지 않아. 하나도 원하지 마라.\n\n너는 좋은 오크와 같아 보인다. 너는 강한 마음을 가지고있다. 그 charlatans에 의해 안으로 가지고 가지 말라.-G-"

#: 204987124-0-42689
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42689"
msgid "What can you tell me about this phial?"
msgstr "이 약병에 대해 나에게 무엇을 말해 줄 수 있니?-G-"

#: 200879108-0-42673
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42673"
msgid "I oversee all the workers, develop the plans for repairs and new construction, order supplies … it keeps me busy! Luckily, we had a good foundation to build upon. The Orcs that came before us certainly made things to last!"
msgstr "나는 모든 노동자를 감독하고, 수리 및 신축을위한 계획을 개발하고, 공급품을 주문한다 ... 그것은 나를 바쁘게 해준다! 운 좋게도 우리는 기반을 닦을 좋은 기반을 가지고있었습니다. 우리 앞에서 온 오크들은 분명히 사물을 만들었습니다!-G-"

#: 204987124-0-42673
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42673"
msgid "So you're build on the ruins of the old city?"
msgstr "그래서 당신은 오래된 도시의 폐허에 세우고 있습니까?-G-"

#: 228103012-0-42673
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42673"
msgid "So what does a master mason do exactly?"
msgstr "그렇다면 마스터 메이슨은 정확히 무엇을합니까?-G-"

#: 204987124-2-42796
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42796"
msgid "I'll think about it."
msgstr "나는 그것에 대해 생각합니다.-G-"

#: 204987124-1-42796
msgctxt "204987124-1-42796"
msgid "Would the Orcs of Wrothgar want it?"
msgstr "로스가의 오크들도 이걸 원할까?"

#: 200879108-0-42796
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42796"
msgid "Mercedene, Beast of the Reach; daughter of Evandene Tusk Collector; made General in the Siege of Old Orsinium for her abject ferocity.\n\nWe're a pale shadow of what she was. Thankfully."
msgstr "Mercedene, Reach의 야수; Evandene Tusk Collector의 딸; 그녀의 과격한 사나운 목숨을 위해 Old Orsinium의 공성에서 장군을 만들었습니다.\n\n우리는 그녀의 모습에 희미한 그림자를 가지고 있습니다. 고맙게도.-G-"

#: 204987124-0-42796
msgctxt "204987124-0-42796"
msgid "What did your tribe plan to do with it?"
msgstr "너희 부족은 이걸로 뭘 할 계획이었지?"

#: 200879108-0-42675
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42675"
msgid "Major infrastructure work is nearing completion, and the return of the supplies stolen by the Winterborn has really made a difference to our efforts.\n\nWe'd be a bit further along if we hadn't stopped to celebrate when we heard the Ice-Heart was dead."
msgstr "주요 인프라 작업이 거의 완료되고 Winterborn에 의해 도난당한 소모품의 반환은 우리의 노력에 실제로 큰 영향을주었습니다.\n\n우리가 얼음을 들었을 때 축하하기 위해 멈추지 않았다면 우리는 조금 더 나아갈 것입니다. - 심장이 죽었어.-G-"

#: 228103012-0-42675
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42675"
msgid "How is the city's construction coming along?"
msgstr "도시 건설은 어떻게 진행되고 있습니까?-G-"

#: 204987124-2-42797
msgctxt "204987124-2-42797"
msgid "Do you have any regrets about replacing your own heart?"
msgstr "너의 심장을 바꾼 것에 대한 일말의 후회같은게 있나?"

#: 204987124-1-42797
msgctxt "204987124-1-42797"
msgid "Does it hurt?"
msgstr "아프진 않았나?"

#: 200879108-0-42797
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42797"
msgid "Yes? What about it?"
msgstr "예? 그게 어때?-G-"

#: 204987124-0-42797
msgctxt "204987124-0-42797"
msgid "Doesn't that make it easier for an enemy to kill you?"
msgstr "그렇게 되면 적이 너를 더 쉽게 죽일 수 있는거 아닌가?"

#: 228103012-0-42797
msgctxt "228103012-0-42797"
msgid "About your exposed heart …."
msgstr "너의 그 심장을 드러낸건 ..."

#: 200879108-0-42676
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42676"
msgid "We're working in the residential district now, making houses safe and sound. And not a moment too soon, what with all this talk of traitors and cultists in our midst!"
msgstr "우리는 지금 주거 지역에서 일하고 있으며 주택을 안전하고 건전하게 만듭니다. 그리고 너무 빨리, 우리 가운데있는 반역자들과 컬 티스트들에 대한이 모든 이야기와 함께!-G-"

#: 228103012-0-42676
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42676"
msgid "How go the repairs?"
msgstr "어떻게 수리를해야합니까?-G-"

#: 200879108-0-42790
msgctxt "200879108-0-42790"
msgid "I serve my <<1>>, as you serve <<2>>.\n\nBut … you don't exactly serve him, do you? Arakaul, wasn't it?"
msgstr "저는 <<1>>를 섬기고 있습니다, 당신이<<2>>를 섬기고 있는것처럼 말이죠.\n\n하지만 ... 당신은 그를 확실히 섬기는건 아니군요? 아라카울, 그렇죠?"

#: 204987124-0-42790
msgctxt "204987124-0-42790"
msgid "That's my name. And I don't serve anyone."
msgstr "그게 제 이름입니다. 그리고 저는 그 누구도 섬기지 않죠."

#: 228103012-0-42790
msgctxt "228103012-0-42790"
msgid "So what's your story?"
msgstr "그래서 당신의 이야기는 뭔가요?"

#: 200879108-0-42791
msgctxt "200879108-0-42791"
msgid "I've noticed. You insult one another, then laugh about it. The Savage Sons allow him to lead, is that it?\n\nIt's not the sort of honor I know, but … I can see how he earned your respect."
msgstr "진작에 알아챘었죠. 당신은 서로를 모욕하며, 그것을 보고 웃는군요. Savage Sons들이 그가 앞장서게끔 허락했겠고요, 그렇지 않나요?\n\n제가 아는 명예는 아니지만 ... 그가 어떻게 당신의 존경을 받아냈는지 알것같네요."

#: 204987124-0-42791
msgctxt "204987124-0-42791"
msgid "Was your <<1>> the one who killed Baloth's brother?"
msgstr "당신의 <<1>>은 발로스의 동생을 죽인 자가 아닌가?"

#: 200879108-0-42670
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42670"
msgid "Did Solgra know about the tunnels beneath the temple? Was she able to tell you how we can reach the moot before more people die?"
msgstr "Solgra는 사원 밑의 터널에 대해 알고 있었습니까? 그녀가 더 많은 사람들이 죽기 전에 우리가 어떻게 비웃을 수 있는지 말할 수 있었습니까?-G-"

#: 204987124-0-42670
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42670"
msgid "Solgra gave me a key to the library. She thought the tunnels would be accessible through there."
msgstr "솔라는 나에게 도서관 열쇠를 주었다. 그녀는 거기를 통해 터널이 접근 가능할 것이라고 생각했습니다.-G-"

#: 228103012-0-42670
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42670"
msgid "TOC"
msgstr "목차-G-"

#: 200879108-0-42792
msgctxt "200879108-0-42792"
msgid "What? No! Mercedene's troops were to blame for ….\n\nI cannot speak for <<1>>, or my king. But for myself … this siege should have ended years ago. It pleases none but the crows."
msgstr "뭐라고요? 아니에요! 멀세데인의 부대는 책임이 ....\n\n저는  <<1>>와 저의 왕을 위해 말 할 수 없습니다. 하지만 제 자신을 위해서 ... 이 포위 공격은 몇 년전에 끝났어야 했습니다. 까마귀 외에는 아무도 좋아하지 않죠."

#: 204987124-0-42792
msgctxt "204987124-0-42792"
msgid "Then why not end it?"
msgstr "그렇다면 그냥 끝내면 되지 않습니까?"

#: 200879108-0-42671
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42671"
msgid "Of course. Even a snow bear pauses to consider the elk before delivering the killing blow.\n\nJust remember what Kurog plans to do to the clan chiefs, to our friends. Even to you. Time isn't on our side, so don't take too long to make up your mind."
msgstr "당연하지. 눈 곰조차도 엘크를 살해하기 전에 일시 중지합니다.\n\n클롱 족장과 우리 친구들에게 할 일을 기억하십시오. 너 한테도. 시간은 우리 편이 아닙니다. 너무 오래 걸리지 마십시오.-G-"

#: 204987124-0-42671
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42671"
msgid "Kurog betrayed us all. I'm ready to end this."
msgstr "쿠롯은 우리 모두를 배신했습니다. 나는 이것을 끝낼 준비가되어있다.-G-"

#: 228103012-0-42671
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42671"
msgid "TOC"
msgstr "목차-G-"

#: 204987124-1-42672
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42672"
msgid "Let me think about this for a moment."
msgstr "이것에 대해 잠시 생각해 봅시다.-G-"

#: 200879108-0-42672
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42672"
msgid "This isn't going to be like swimming in mud with the Argonians. We're talking about defying the king! At best, we'll be branded as king-slayers. At worst, we'll be dead.\n\nThis isn't your fight. Not really. Are you still ready to go through with this?"
msgstr "이것은 Argonians과 함께 진흙 속에서 수영하는 것과 같지 않을 것입니다. 우리는 왕을 무시하는 것에 대해 이야기하고 있습니다! 기껏해야, 우리는 왕의 슬레이어라는 브랜드가됩니다. 최악의 경우, 우리는 죽을거야.\n\n이것은 당신의 싸움이 아닙니다. 그렇지 않아. 아직도이 일을 처리 할 준비가 되셨습니까?-G-"

#: 204987124-0-42672
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42672"
msgid "Kurog betrayed us all. I'm ready to end this."
msgstr "쿠롯은 우리 모두를 배신했습니다. 나는 이것을 끝낼 준비가되어있다.-G-"

#: 228103012-0-42672
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42672"
msgid "TOC"
msgstr "목차-G-"

#: 204987124-2-42798
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42798"
msgid "Thanks for answering."
msgstr "대답 해줘서 고마워.-G-"

#: 204987124-1-42798
msgctxt "204987124-1-42798"
msgid "Do you have any regrets about replacing your own heart?"
msgstr "너의 심장을 바꾼 것에 대한 일말의 후회같은게 있나?"

#: 200879108-0-42798
msgctxt "200879108-0-42798"
msgid "Not exactly. It's harder than steel—a powerful distraction in a fight, for those who think it a weakness."
msgstr "그렇진 않다. 전투에서 커다란 방해물로 생각하는, 그것을 약점으로 생각하는 이들에겐 강철보다 더 단단해지지."

#: 204987124-0-42798
msgctxt "204987124-0-42798"
msgid "Does it hurt?"
msgstr "아프진 않았나?"

#: 204987124-2-42799
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42799"
msgid "Thanks for answering."
msgstr "대답 해줘서 고마워.-G-"

#: 204987124-1-42799
msgctxt "204987124-1-42799"
msgid "Doesn't that make it easier for an enemy to kill you?"
msgstr "그렇게 되면 적이 너를 더 쉽게 죽일 수 있는거 아닌가?"

#: 200879108-0-42799
msgctxt "200879108-0-42799"
msgid "Unbearably."
msgstr "믿기 힘들만큼 아프지."

#: 204987124-0-42799
msgctxt "204987124-0-42799"
msgid "Do you have any regrets about replacing your own heart?"
msgstr "너의 심장을 바꾼 것에 대한 일말의 후회같은게 있나?"

#: 200879108-0-42662
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42662"
msgid "Comfortable? No! It's an abomination. But it's not for me to judge. Somewhere out there, there's a customer who's desperate to consume a magical person-egg. Who am I to deny them that opportunity?"
msgstr "편안? 아니! 그것은 가증 한 일입니다. 하지만 판사가 아닌가. 어딘가에는 마법 같은 사람 계란을 절실히 필요로하는 고객이 있습니다. 내가 그 사람들에게 그 기회를 부인할 사람은 누구인가?-G-"

#: 204987124-0-42662
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42662"
msgid "What about what's inside?"
msgstr "안에 뭐가 있니?-G-"

#: 200879108-0-42784
msgctxt "200879108-0-42784"
msgid "Abah's Landing. The Jewel of Khefrem! If you hid the jewel up a camel's arse to smuggle it past the dockmaster.\n\nI do miss it. Wrothgar is too harsh a place for me."
msgstr "아바스 랜딩. 케프렘의 보석! 만약 너가 보석을 밀수하기 위해 현장 주임을 통과해야 한다면 낙타의 엉덩이에 그걸 숨겨두면 지나갈 수 있을거야.\n\n그곳이 그리워. 로스가는 나에게 너무 가혹한 곳이야."

#: 204987124-0-42784
msgctxt "204987124-0-42784"
msgid "If you don't like it here, why not go home?"
msgstr "이 곳이 마음에 들지 않는다면, 왜 집으로 가지 않는거야?"

#: 200879108-0-42663
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42663"
msgid "I've heard about the tunnels under the city. Kurog left the ancient pathways in place and just built the new structures on top.\n\nI suppose if the passage is clear, we can reach the moot using that route."
msgstr "나는 도시 아래의 터널에 대해 들었다. 쿠롯 (Kurog)은 고대 통로를 그대로두고 새로운 구조물을 위에 쌓아 두었습니다.\n\n통로가 명확하면 그 루트를 사용하여 부적절한 부분에 도달 할 수 있다고 가정합니다.-G-"

#: 204987124-0-42663
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42663"
msgid "She suggested that might be some kind of secret passage."
msgstr "그녀는 그것이 어떤 종류의 비밀 통로일지도 모른다고 제안했다.-G-"

#: 228103012-0-42663
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42663"
msgid "Solgra gave me the key to the library."
msgstr "솔라는 나에게 도서관 열쇠를 주었다.-G-"

#: 200879108-0-42785
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42785"
msgid "I know, I know. Foolish, isn't it?\n\nIt was King Torug who rode the giant bear. Everyone knows that."
msgstr "내가 알지. 어리석은가요?\n\n거대한 곰을 타고 간 투구 왕이었습니다. 누구나 알고 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-42785
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42785"
msgid "Never mind. How did <<1>> betray <<2>>?"
msgstr "신경 쓰지 마. <<1>>은 어떻게 <<2>>를 배반 했습니까?-G-"

#: 200879108-0-42664
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42664"
msgid "Then let's go investigate the library! We'll turn over every floor board and bookcase until we find something."
msgstr "그럼 도서관 조사를 해봅시다! 우리는 무언가를 찾을 때까지 모든 마루판과 책장을 넘겨 줄 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-42664
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42664"
msgid "Anything else before we head out?"
msgstr "우리가 나가기 전에 다른 건 없니?-G-"

#: 228103012-0-42664
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42664"
msgid "First we have to find a way inside."
msgstr "먼저 우리는 길을 찾아야합니다.-G-"

#: 200879108-0-42786
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42786"
msgid "I lost. Repeatedly. Each time he calmly explained how he had defeated me, then urged me to try again.\n\nThere was no shame in losing. He was that good. I absorbed every lesson as best I could, yet no duel lasted beyond three seconds."
msgstr "나는 길을 잃었다. 자꾸. 그는 그가 나를 어떻게 격파했는지 침착하게 설명 할 때마다 다시 시도 할 것을 촉구했습니다.\n\n잃는 데는 아무런 수치가 없었습니다. 그는 그게 좋았어. 내가 할 수있는 최대한의 모든 수업을 흡수했지만 아직 3 초를 넘긴 결투는 없었습니다.-G-"

#: 204987124-0-42786
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42786"
msgid "Then what?"
msgstr "그리고 뭐?-G-"

#: 200879108-0-42780
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42780"
msgid "I. Ahem. I don't know what kind of business you think I do, but I'd like to keep doing it.\n\nThere is no way I'm moving goods that hot. Turn around, walk away, and let's both forget you asked."
msgstr "I. 헴. 당신이 생각하는 사업이 어떤 것인지 모르겠지만 계속하고 싶습니다.\n\n나는 그 곳에서 물건을 옮길 방법이 없습니다. 돌아 서서 걸어 나가서 네가 잊어 버린 것을 잊지 맙시다.-G-"

#: 228103012-0-42780
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42780"
msgid "How much could I get for this hideous mug?"
msgstr "이 끔찍한 머그잔을 얼마나 가져다 줄 수 있니?-G-"

#: 200879108-0-42781
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42781"
msgid "Idiot! I don't know what it is, but I know enough. Get that thing out of here before you bring the Guard down on our heads!"
msgstr "백치! 나는 그것이 무엇인지는 모르지만 나는 충분히 알고 있습니다. 가드를 우리 머리에 쓰러 뜨리기 전에 그걸 꺼내!-G-"

#: 228103012-0-42781
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42781"
msgid "How much could I get for this hideous mug?"
msgstr "이 끔찍한 머그잔을 얼마나 가져다 줄 수 있니?-G-"

#: 200879108-0-42660
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42660"
msgid "Yes. Eggs, I mean. They laid eggs."
msgstr "예. 계란 말이야. 그들은 알을 낳았다.-G-"

#: 204987124-0-42660
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42660"
msgid "You're comfortable selling eggs laid by hexed bird-people?"
msgstr "당신은 육체가있는 새들이 낳은 달걀을 팔기에 편안합니까?-G-"

#: 200879108-0-42782
msgctxt "200879108-0-42782"
msgid "I came to Wrothgar because … well, I fled. Things were too hot—temperature and otherwise.\n\n<<1>> reminded me of someone from home. Said he could get me into the Thieves Guild, so I jumped at the chance to prove myself. Jumped right into a cell."
msgstr "나는 로스가에 도착했지 왜냐하면 ... 뭐, 도망쳤었지. 온도가 너무 뜨겁거나—그런 다른 것들 때문에 말이야.\n\n<<1>>는 나에게 고향에서 온 누군가를 떠올리게 했어. 그는 도둑 길드에 나를 넣어주겠다고 했고, 나는 내 자신을 증명할 기회를 잡기 위해 그 일에 뛰어들었지. 그 후 바로 감옥으로 뛰어들게 되었지만 말이야."

#: 204987124-0-42782
msgctxt "204987124-0-42782"
msgid "Where was home?"
msgstr "고향이 어디야?"

#: 228103012-0-42782
msgctxt "228103012-0-42782"
msgid "Why did you decide to work with <<1>>?"
msgstr "왜 <<1>>와 함께 일하기로 결심했던 거야?"

#: 200879108-0-42661
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42661"
msgid "Oh no, never mind that. Our mutual friend Deechee told me that none of the eggs were ever viable. Thank goodness, eh? That's an ethical debate I'd just as soon avoid."
msgstr "오, 아니, 그건 신경 쓰지 마. 우리의 친구 인 Deechee는 달걀 중 어느 것도 실행 가능하지 않다고 말했습니다. 고마워, 응? 그것은 곧 피할 수있는 윤리적 인 논쟁입니다.-G-"

#: 204987124-0-42661
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42661"
msgid "What are you doing here, Nednor?"
msgstr "너 여기서 뭐하고 있니, 네드 너?-G-"

#: 204987124-1-42787
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42787"
msgid "How do you know <<1>>?"
msgstr "<<1>>을 어떻게 아십니까?-G-"

#: 200879108-0-42787
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42787"
msgid "A Daedric zealot, I'm afraid. Every fifth word is ""Malacath,"" and that's in his diplomatic entreaties.\n\nI hear he's far more tedious in person … a lot of spittle."
msgstr ""

#: 204987124-0-42787
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42787"
msgid "What can you tell me about <<1>>?"
msgstr "<<1>>에 대해 무엇을 말해 줄 수 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-42666
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42666"
msgid "I understand. Even a snow bear pauses to consider the elk before delivering the killing blow.\n\nJust remember what Kurog plans to do to the clan chiefs, to our friends. Even to you. Time is running out, so don't take too long to make up your mind."
msgstr "이해 했어. 눈 곰조차도 엘크를 살해하기 전에 일시 중지합니다.\n\n클롱 족장과 우리 친구들에게 할 일을 기억하십시오. 너 한테도. 시간이 없어서 너무 오래 걸리지 마라.-G-"

#: 204987124-0-42666
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42666"
msgid "Kurog betrayed us all. I'm ready to end this."
msgstr "쿠롯은 우리 모두를 배신했습니다. 나는 이것을 끝낼 준비가되어있다.-G-"

#: 204987124-1-42788
msgctxt "204987124-1-42788"
msgid "What can you tell me about <<1>>?"
msgstr "<<1>>에 대해 뭔가 알려주시겠습니까?"

#: 200879108-0-42788
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42788"
msgid "We ate and talked. He was … well, he's always been Shinji. Then he left—I never learned his name.\n\nYears later, Blademaster <<1>> spoke in support of my promotion. He said, ""the best leader is a constant student."" None were more surprised than I."
msgstr ""

#: 204987124-0-42788
msgctxt "204987124-0-42788"
msgid "Why is Orsinium under siege?"
msgstr "왜 오시니움이 포위 된건가요?"

#: 204987124-1-42667
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42667"
msgid "Let me think about this for a moment."
msgstr "이것에 대해 잠시 생각해 봅시다.-G-"

#: 200879108-0-42667
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42667"
msgid "This isn't going to be like drinking mead with the Nords. We're talking about defying the king! At best, we'll be branded as king-slayers. At worst, we'll be dead.\n\nThis isn't your fight. Not really. Are you still ready to go through with this?"
msgstr "이것은 Nords와 함께 미친 듯이 마시는 것 같지 않습니다. 우리는 왕을 무시하는 것에 대해 이야기하고 있습니다! 기껏해야, 우리는 왕의 슬레이어라는 브랜드가됩니다. 최악의 경우, 우리는 죽을거야.\n\n이것은 당신의 싸움이 아닙니다. 그렇지 않아. 아직도이 일을 처리 할 준비가 되셨습니까?-G-"

#: 204987124-0-42667
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42667"
msgid "Kurog betrayed us all. I'm ready to end this."
msgstr "쿠롯은 우리 모두를 배신했습니다. 나는 이것을 끝낼 준비가되어있다.-G-"

#: 228103012-0-42667
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42667"
msgid "First we have to find a way inside."
msgstr "먼저 우리는 길을 찾아야합니다.-G-"

#: 204987124-2-42668
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42668"
msgid "I saw a bear. In fact, I saw a lot of bears."
msgstr "나는 곰을 봤다. 사실, 나는 많은 곰을 보았다.-G-"

#: 204987124-1-42668
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42668"
msgid "I saw some deers in the area."
msgstr "나는이 지역에서 사슴을 봤다.-G-"

#: 200879108-0-42668
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42668"
msgid "Mostly deers and bears. Sometimes I'll even go after echateres, but they're usually more trouble than they're worth."
msgstr "주로 사슴과 곰. 때로는에 카테 테르 (echateres)를 따라갈 수도 있지만, 보통은 가치가있는 것보다 더 문제가됩니다.-G-"

#: 204987124-0-42668
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42668"
msgid "I saw a few echateres outside your camp."
msgstr "나는 캠프 밖에서 몇 개의에 카테 테르를 보았다.-G-"

#: 228103012-0-42668
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42668"
msgid "What do you like to hunt?"
msgstr "사냥을 좋아하니?-G-"

#: 200879108-0-42669
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42669"
msgid "That's what I thought—so I hunted down a cultist of Namira. After a series of beatings, he confirmed the Lady of Decay would strike him with five kinds of pox if he offered up a slice of ventricle pie.\n\nTwo Daedric Princes agree—not cannibalism."
msgstr "그것이 내가 생각한 것입니다. 그래서 나는 Namira의 이교도를 사냥했습니다. 일련의 박동이 있은 후, 그는 부패의 여인이 뇌실 파이의 조각을 제공하면 5 가지 종류의 수두로 그를 공격 할 것이라고 확인했습니다.\n\n두 명의 대주교는 식인 풍습에 동의하지 않습니다.-G-"

#: 204987124-0-42669
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42669"
msgid "What if I find another Wrothgar ogre with healthy organs? Would those work?"
msgstr "건강한 장기가있는 다른 Wrothgar의 오우거를 찾으면 어떻게 될까요? 그게 효과가 있니?-G-"

#: 204987124-1-42772
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42772"
msgid "I wanted to say goodbye before I left."
msgstr "나는 떠나기 전에 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 200879108-0-42772
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42772"
msgid "You mean the arrow in the chest? I'm still sore. But I can move around on my own. Solgra says I need lots of rest, but that can wait. I'm not going to miss a chance to say goodbye to everyone. Especially you.\n\nPlus, I have an amazing scar now!"
msgstr "가슴에있는 화살을 말하는거야? 나는 아직도 아프다. 그러나 나는 내 스스로 움직일 수있다. Solgra는 나는 많은 휴식이 필요하다고 말합니다. 그러나 그것은 기다릴 수 있습니다. 나는 모두에게 작별 인사 할 기회를 놓치지 않을 것이다. 특히 너.\n\n게다가, 나는 지금 놀라운 흉터를 가지고있다!-G-"

#: 204987124-0-42772
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42772"
msgid "Any thoughts on what you're going to do with your own archery unit?"
msgstr "자신의 양궁 부대와 함께 할 일에 대한 어떤 생각?-G-"

#: 228103012-0-42772
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42772"
msgid "How are you holding up now that everything's over?"
msgstr "모든 일이 끝난 지금 어떻게 지내고 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-42651
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42651"
msgid "You're not supposed to eat the <<z:1>>! It draws out the <<z:2>> from the brain mash.\n\nGive it a few moments. I had a similar experience in the kitchen."
msgstr "<<z:1>>을 먹지 않아도됩니다! 두뇌 매쉬에서 <<z:2>>를 꺼냅니다.\n\n잠시 기다려주십시오. 나는 부엌에서 비슷한 경험을했다.-G-"

#: 204987124-0-42651
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42651"
msgid "I'm all right, my vision returned."
msgstr "나는 괜찮아. 내 시야가 돌아왔다.-G-"

#: 204987124-1-42773
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42773"
msgid "I wanted to say goodbye before I left."
msgstr "나는 떠나기 전에 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 200879108-0-42773
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42773"
msgid "No idea. Not even sure what an archery unit does, other than loose arrows at things. I get to be a captain, though! Investigator Vale doesn't even have her own squad! Well, except in that one book, but you remember what happened to them."
msgstr "몰라. 양궁 부대가하는 일들에 대한 느슨한 화살 이외의 것조차도 모릅니다. 나는 선장이된다. 수사관 베일은 자기 팀도 갖고 있지 않습니다! 음, 그 한 권의 책을 제외하고는, 그러나 당신은 그들에게 일어난 일을 기억합니다.-G-"

#: 204987124-0-42773
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42773"
msgid "How are you feeling?"
msgstr "기분 어때?-G-"

#: 228103012-0-42773
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42773"
msgid "How are you holding up now that everything's over?"
msgstr "모든 일이 끝난 지금 어떻게 지내고 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-42774
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42774"
msgid "I'd give you a huge hug right now if I wasn't so sore.\n\nI don't suppose you'd be willing to stick around? Stay with us for a while? I'm still not sure what's going to happen once you disappear. It's going to take some getting used to."
msgstr "내가 너무 아프지 않으면 너에게 큰 포옹을 줄거야.\n\n나는 네가 주변에 머물고 싶지 않다고 생각하지 않니? 잠시 우리와 함께있어? 나는 일단 당신이 사라지면 무슨 일이 일어날 지 아직도 확신하지 못합니다. 익숙해지기까지합니다.-G-"

#: 204987124-0-42774
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42774"
msgid "I have other places to go."
msgstr "나는 갈 다른 곳이있다.-G-"

#: 228103012-0-42774
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42774"
msgid "How are you holding up now that everything's over?"
msgstr "모든 일이 끝난 지금 어떻게 지내고 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-42653
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42653"
msgid "It must be a reaction to the <<z:1>>. I assure you, I cleaned them thoroughly before ….\n\nNo, it's the <<z:2>>! I should have broiled before baking. Try running your tongue across your teeth—back and forth, as fast as you can."
msgstr "그것은 <<z:1>>에 대한 반응이어야합니다. 나는 당신에게 확신합니다, 나는 그들을 철저히 청소했습니다. ...\n\n아니, 그것은 <<z:2>>입니다! 나는 굽기 전에 구워야했다. 할 수있는 한 빨리 치아를 혀 앞뒤로 움직여보십시오.-G-"

#: 204987124-0-42653
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42653"
msgid "You're right, it stopped. Thanks for the advice."
msgstr "네 말이 맞아. 멈췄다. 조언 해주셔서 감사합니다.-G-"

#: 200879108-0-42896
msgctxt "200879108-0-42896"
msgid "The past isn't something we talk about here. For most of us, our lives didn't really begin until we were called to serve the Night Mother. And I was called at a very early age."
msgstr "과거는 여기서 얘기할 것이 아니야. 나이트 마더를 섬기라는 부름을 받기 전에 우리 대부분의 삶은 진짜 시작된 것이 아니었으니까. 그리고 나는 아주 어린 나이에 부름을 받았다."

#: 204987124-0-42896
msgctxt "204987124-0-42896"
msgid "Have you always been the Matron of this Sanctuary?"
msgstr "당신은 언제나 이 성역의 여주인이셨나요?"

#: 228103012-0-42896
msgctxt "228103012-0-42896"
msgid "Tell me more about yourself, Matron."
msgstr "당신에 대해 더 알려 주세요, 주인님."

#: 204987124-1-42775
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42775"
msgid "Any thoughts on what you're going to do with your own archery unit?"
msgstr "자신의 양궁 부대와 함께 할 일에 대한 어떤 생각?-G-"

#: 200879108-0-42775
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42775"
msgid "Figured you say that. Maybe I'll track you down one day and we can get into some more trouble together.\n\nI'm going to miss you. Just be safe out there, all right? I'll be around if you ever need me."
msgstr "당신이 그렇게 생각한 것 같아요. 어쩌면 내가 언젠가 당신을 추적 할 것이고 우리는 더 많은 문제를 함께 가질 수 있습니다.\n\n나는 당신을 그리워 할 것입니다. 밖에있어. 알았지? 네가 나를 필요로한다면 나는 주변에있을 것이다.-G-"

#: 204987124-0-42775
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42775"
msgid "How are you feeling?"
msgstr "기분 어때?-G-"

#: 228103012-0-42775
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42775"
msgid "How are you holding up now that everything's over?"
msgstr "모든 일이 끝난 지금 어떻게 지내고 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-42891
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42891"
msgid "That's … a more honest answer than I expected. My sister sent you, didn't she? She just couldn't let me deal with this myself, could she?\n\nAnd oh look, there's Lerisa now. What a surprise."
msgstr "그게 ... 내가 예상했던 것보다 더 정직한 대답이야. 언니가 너를 보냈지, 그렇지? 그녀는 나 자신에게이 문제를 처리하게 할 수 없었다.\n\n그리고 오, Lerisa가있다. 놀랐는 걸.-G-"

#: 204987124-0-42891
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42891"
msgid "You should talk to her, Josseline."
msgstr "그녀와 이야기해야 해, 조슬린.-G-"

#: 200879108-0-42770
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42770"
msgid "There's so much I want to tell you. To thank you for. I've learned so much from you. Out of everyone here, you're the one person I never lost faith in.\n\nI wish I could just go and follow you around forever."
msgstr "너무 많이 말씀 드리고 싶습니다. 고마워요. 나는 너에게 많은 것을 배웠다. 여기있는 모든 사람들 중에서 당신은 믿음을 잃지 않은 유일한 사람입니다.\n\n나는 당신을 영원히 계속 따라갈 수 있기를 바랍니다.-G-"

#: 204987124-0-42770
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42770"
msgid "What's stopping you?"
msgstr "무엇이 널 멈추게 해?-G-"

#: 228103012-0-42770
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42770"
msgid "How are you holding up?"
msgstr "너 어떻게 지내니?-G-"

#: 200879108-0-42892
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42892"
msgid "That was … unconvincing. Who taught you how to lie? Besides, even Sheogorath has too much self-respect to be involved with this family drama. Oh look. My sister's coming. What a surprise.\n\nI suppose I should put my knives away now."
msgstr "그건 .. 설득력이 없어. 거짓말하는 법을 누가 가르쳐 줬어? 게다가, Sheogorath조차이 가족 연극과 관련되기에는 너무 많은 자존심이 있습니다. 오 봐. 내 동생이 올거야. 놀랍습니다.\n\n이제는 나이프를 치워야 할 것 같습니다.-G-"

#: 204987124-0-42892
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42892"
msgid "Knives? What knives?"
msgstr "칼? 무슨 칼?-G-"

#: 204987124-1-42771
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42771"
msgid "Where will you go?"
msgstr "어디 갈거야?-G-"

#: 200879108-0-42771
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42771"
msgid "Tempting, but I need to find my own way for a while.\n\nBut no matter where the wind blows, leaves from the same tree eventually find each other again. That'll be the same for us. You'll see."
msgstr "유혹이지만 잠시 내 자신 만의 길을 찾아야합니다.\n\n하지만 바람이 불어가는 곳에 관계없이 같은 나무에서 나온 잎은 결국 서로를 다시 찾습니다. 그건 우리에게 똑같을거야. 당신은 볼 수.-G-"

#: 204987124-0-42771
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42771"
msgid "Did King Bazrag talk to you?"
msgstr "바스라그 왕이 너에게 말 했니?-G-"

#: 228103012-0-42771
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42771"
msgid "How are you holding up?"
msgstr "너 어떻게 지내니?-G-"

#: 200879108-0-42659
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42659"
msgid "Indeed I do. I make the best of it though. Where there are eggs, there are also women.\n\nI've got to say though, these Orc ladies are a bit chilly. Must be the diet. Nothing but meat and turnips would turn even Dibella sour, am I right?"
msgstr "사실 나는 그렇지. 나는 그것을 최대한 활용한다. 알이있는 곳에는 여성도 있습니다.\n\n비록 오크 숙녀가 조금 쌀쌀합니다. 다이어트 야. 고기와 순무 만 디베리아를 신맛으로 만들 것입니다. 맞습니까?-G-"

#: 204987124-0-42659
msgctxt "204987124-0-42659"
msgid "You're the egg merchant from Orsinium, aren't you?"
msgstr "오시니움에서 온 달걀 상인이시죠?"

#: 204987124-1-42897
msgctxt "204987124-1-42897"
msgid "How do I advance in the Brotherhood?"
msgstr "브라더후드에서 어떻게 승진할 수 있습니까?"

#: 200879108-0-42897
msgctxt "200879108-0-42897"
msgid "This Sanctuary has always been my home in the Brotherhood, if that's what you're asking. I've seen the Gold Coast change over the years.\n\nBut that's enough questions about me. I wouldn't want to think you were taking my measure for some reason."
msgstr "이 성역은 항상 다크 브라더후드에서 내 집이었다. 네가 그런 걸 물어보고 있는 것이라면 말이지. 나는 골드 코스트가 변하는 걸 수 년에 걸쳐 보았다.\n\n하지만 나에 대한 질문은 그만 하지. 어떤 이유로 네가 내게 조치를 취하고 싶어한다고 생각하긴 싫으니까."

#: 204987124-0-42897
msgctxt "204987124-0-42897"
msgid "I heard something about a Dark Brotherhood member being murdered."
msgstr "다크 브라더후드 일원이 살해 되었다는 것을 들었습니다."

#: 200879108-0-42655
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42655"
msgid "It's better you swallowed the tooth whole than tried to chew it. Though … you might pay for it later.\n\nI was worried about the presentation—removing all the teeth makes the stew bowl look sickly."
msgstr "치아를 씹기보다 치아를 삼킨 것이 낫습니다. 비록 ... 나중에 지불 할 수도 있습니다.\n\n나는 프레젠테이션에 대해 걱정했습니다. 모든 치아를 제거하면 스튜 그릇이 병 들게 보입니다.-G-"

#: 204987124-0-42655
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42655"
msgid "If anyone else swallows a bear's tooth, they're going to look more sickly."
msgstr "다른 누군가가 곰의 이빨을 삼킨다면, 그들은 더 아플 것입니다.-G-"

#: 200879108-0-42898
msgctxt "200879108-0-42898"
msgid "No one joins the Brotherhood and immediately steps into a position of power. That's not how we do things.\n\nI had to prove myself, show that I was dedicated to the Night Mother and her tenets. I served for many years before I earned my title."
msgstr "다크 브라더후드에 들어온 누구도 그렇게 즉시 힘 있는 자리에 오르지 않는다. 그건 우리의 방식이 아니야.\n\n나는 스스로를  증명해야 했다. 내가 나이트 마더와 그녀의 신조에 헌신했다는 것을 보여 주어야 했지. 이 직함을 얻기 전에 나는 여러 해 동안 그녀를 섬겼다."

#: 204987124-0-42898
msgctxt "204987124-0-42898"
msgid "Did you advance through the ranks in this Sanctuary?"
msgstr "이 성역에서 계급을 상승 시키셨습니까?"

#: 200879108-0-42777
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42777"
msgid "Not. Funny."
msgstr "아니. 이상한.-G-"

#: 204987124-0-42777
msgctxt "204987124-0-42777"
msgid "<Remain silent.>"
msgstr "<침묵을 유지한다.>"

#: 200879108-0-42656
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42656"
msgid "What a ridiculous notion! Trinimac promotes unity and civilization, not anarchy and violence like those Vosh Rakh fanatics claim.\n\nDare I ask? Tell me, who do we have to thank for this terrible situation?"
msgstr "얼마나 어리석은 개념인가! Trinimac은 Vosh Rakh 광신자들의 주장처럼 무정부 상태와 폭력이 아니라 단결과 문명을 조장합니다.\n\n물어보십시오. 말해 봐,이 끔찍한 상황에 대해 우리는 누구에게 고마워해야만 하는가?-G-"

#: 204987124-0-42656
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42656"
msgid "Kurog and Alga. They plan to kill the chiefs and blame you for organizing the Vosh Rakh."
msgstr "Kurog 및 Alga. 그들은 족장들을 죽이고 Vosh Rakh를 조직 한 것에 대해 당신을 비난 할 계획입니다.-G-"

#: 228103012-0-42656
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42656"
msgid "TOC"
msgstr "목차-G-"

#: 200879108-0-42899
msgctxt "200879108-0-42899"
msgid "Where did you …? Ah, they were discussing that at the noble's estate, were they? Bastards!\n\nIt's true. Someone has been killing our Brothers and Sisters. When the hunters become the hunted, it's like the world has gone askew."
msgstr "어디서 ...? 아, 그 귀족의 사유지에서 놈들이 얘기했겠군. 그렇지? 개자식들!\n\n사실이다. 누군가 우리 형제 자매들을 죽이고 있다. 사냥꾼들이 사냥당하게 되면, 그건 세상이 뒤집힌 것과 같지."

#: 204987124-0-42899
msgctxt "204987124-0-42899"
msgid "Any idea who the murderer is?"
msgstr "살인자가 누구인지 아십니까?"

#: 228103012-0-42899
msgctxt "228103012-0-42899"
msgid "I heard something about a Dark Brotherhood member being murdered."
msgstr "다크 브라더후드 일원이 살해 되었다는 것을 들었습니다."

#: 200879108-0-42657
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42657"
msgid "Ah, the work of an egg merchant is never done. The tastes of Orsinium have become much more refined, you see. I used to be able to make a living on goose eggs alone. Now I've got orders for kwama, and chub loon, and even spider eggs!"
msgstr "아, 달걀 상인의 일은 결코 끝나지 않습니다. Orsinium의 맛은 훨씬 더 세련되게되었습니다. 나는 거위 알을 혼자 살 수 있었다. 이제 kwama, chub loon, 그리고 심지어 거미 알에 대한 주문을 받았습니다!-G-"

#: 204987124-0-42657
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42657"
msgid "So you have to travel to find them?"
msgstr "그래서 그들을 찾으러 여행해야합니까?-G-"

#: 228103012-0-42657
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42657"
msgid "What are you doing here, Nednor?"
msgstr "너 여기서 뭐하고 있니, 네드 너?-G-"

#: 200879108-0-42658
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42658"
msgid "There's a path to the moot through the temple? Perhaps via the old tunnels? Yes, that must be the way!\n\nHere, take this key. It opens the library. If there really are old tunnels under the temple, the way to access them is probably in there."
msgstr "성전을 통과하는 비웃음에 이르는 길이 있습니까? 아마도 오래된 터널을 통해? 예, 그 방법이어야합니다!\n\n여기에이 키를 가져 가십시오. 라이브러리를 엽니 다. 성전 아래에 오래된 터널이 실제로있는 경우 그곳에 접근하는 길은 아마도 거기에있을 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-42658
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42658"
msgid "Go find a place to hide until this is all over."
msgstr "이것이 끝날 때까지 숨길 곳을 찾으십시오.-G-"

#: 228103012-0-42658
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42658"
msgid "TOC"
msgstr "목차-G-"

#: 200879108-0-43058
msgctxt "200879108-0-43058"
msgid "Not the most exciting use of my talents, but tallying numbers beats hauling a load of metal ingots any day.\n\nThank you for convincing the usurer to hire me. Even a single entry in the wrong column can spell disaster for a financial institution."
msgstr "내 재능을 가장 재미있게 사용하는 것은 아니지만 숫자를 세는 것이 매일 금속 주괴를 운반하는 것보다 낫군요.\n\n고용인이 나를 고용해 주신 것에 대해 감사드립니다. 단 한 줄의 잘못된 칸도 금융기관에는 재앙이 될 수 있지요."

#: 204987124-0-43058
msgctxt "204987124-0-43058"
msgid "She can't wait for you to get to it."
msgstr "그녀가 당신이 오는걸 기대할꺼야."

#: 200879108-0-43059
msgctxt "200879108-0-43059"
msgid "Mending nets? I was hoping for something a bit more … managerial? Beggars can't be choosers, though, I suppose.\n\nThank you for securing this position. I welcome an opportunity to earn honest pay for honest work. I'll make you and the angler proud!"
msgstr "그물 수선? 나는 조금 나은... 관리직?이면 했는데.. 거지가 선택할 여지가 있겠냐만은, 그래도 기대했는데.\n\n일자리를 구해줘서 고마워. 난 일한 만큼 받을 수 있는 직장을 선호하지. 너와 어부도 내 일처리를 보면 자랑스러워 할거야!"

#: 204987124-0-43059
msgctxt "204987124-0-43059"
msgid "I'm certain you will."
msgstr "네가 해낼수 있다고 믿는다."

#: 200879108-0-43296
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43296"
msgid "Mm. Azurah's purring daughters. This is not ringing chimes?\n\nThe Cantors are nuns … of a sort. We worship the Moons through song, you see? Our nights are long and sacred—full of dozing and bathing and joyful music. It is a lover's vocation."
msgstr "음. Azurah의 딸 잡기. 이것은 울리는 차임이 아닙니까?\n\n칸토어는 일종의 수녀들입니다. 우리는 노래를 통해 위성을 숭배합니다. 우리의 밤은 길고 신성하며 도징과 목욕과 즐거운 음악으로 가득합니다. 그것은 연인의 소명입니다.-G-"

#: 204987124-0-43296
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43296"
msgid "If that's the case, why are you here?"
msgstr "그게 사실이라면, 왜 여기 있니?-G-"

#: 200879108-0-43175
msgctxt "200879108-0-43175"
msgid "I await your many compliments about the fine styling."
msgstr "훌륭한 스타일링에 대해 많은 칭찬을 기다리고 있소."

#: 228103012-0-43175
msgctxt "228103012-0-43175"
msgid "About your outfit …."
msgstr "네 옷 말인데 ...."

#: 200879108-0-43176
msgctxt "200879108-0-43176"
msgid "Shut up."
msgstr "닥쳐."

#: 228103012-0-43176
msgctxt "228103012-0-43176"
msgid "About your outfit …."
msgstr "당신 옷 말인데요 ...."

#: 200879108-0-43055
msgctxt "200879108-0-43055"
msgid "If the Dark Elf can improve the forge, that would be a big help, but we still need those ingots. They were stolen after he abandoned the crate.\n\nThe thieves use a dock outside the city. Get the ingots back and I'll give Raynor another chance."
msgstr "그 다크 엘프가 용광로를 개조 할 수 있다면 큰 도움이 되겠지만, 그래도 주괴들이 필요해요. 그가 주괴상자를 옮기다가 내다버린 후 도둑 맞았습니다.\n\n도둑들은 도시 외곽의 부두를 이용합니다. 주괴들을 가져오면 레이노어에게 다시 기회를 줄께요."

#: 204987124-0-43055
msgctxt "204987124-0-43055"
msgid "All right. I'll recover your stolen ingots."
msgstr "좋아요. 도난당한 주괴를 회수하죠."

#: 200879108-0-43298
msgctxt "200879108-0-43298"
msgid "All blessings come at a cost, yes?\n\nWhen the dro-m'Athra pounce, the Cantors are summoned to sing them back to Oblivion. This is the way it has always been."
msgstr "모든 축복은 유료로 제공됩니다.\n\ndro-m'Athra가 뛰었을 때 칸토르는 소환되어 망각을 당하게됩니다. 이것이 항상 과거의 방식입니다.-G-"

#: 204987124-0-43298
msgctxt "204987124-0-43298"
msgid "Why is that?"
msgstr "왜 그렇지?"

#: 200879108-0-43177
msgctxt "200879108-0-43177"
msgid "Yes … everything in order, as expected! Refreshments shall be served until the wedding begins.\n\nAnd might I compliment your impeccable timing? We were just about to lock the gates!"
msgstr "네 ... 예상 대로 모든 게 적법하군요! 결혼식이 시작될 때까지 다과가 나올 거랍니다.\n\n그리고 당신의 완벽한 타이밍을 칭찬 드려도 되겠습니까? 저희는 막 문을 잠글 참이었거든요."

#: 204987124-0-43177
msgctxt "204987124-0-43177"
msgid "Why are you locking the gates?"
msgstr "왜 문을 잠그려는 거야?"

#: 228103012-0-43177
msgctxt "228103012-0-43177"
msgid "Here you are."
msgstr "여기 있어."

#: 204987124-2-43056
msgctxt "204987124-2-43056"
msgid "I spoke to Mahata. She'll pay you to make their forge more efficient."
msgstr "마하타와 이야기했어. 그녀는 용광로를 효율적으로 고치기 위해 당신에게 돈을 지불 할 거야."

#: 204987124-1-43056
msgctxt "204987124-1-43056"
msgid "I spoke to Shantin. He'll compensate you for the nets you mended and pay you to mend more."
msgstr "샨틴에게 말해뒀어. 당신이 수선한 그물에 대해 일당을 주고 더 고쳐놓으면 더 많이 주겠데."

#: 200879108-0-43056
msgctxt "200879108-0-43056"
msgid "Immediately? That seems rather sudden. Oh, very well.\n\nKireth, did you hear? We can earn enough gold to continue our journey. It just required someone these depraved pirates could understand. Oh, I don't mean to imply that you're depraved, my friend."
msgstr "바로? 갑작스럽군. 오, 아주 좋아.\n\n키레스, 들었어? 우리는 여행을 계속할 돈을 벌 수 있게 됬어. 저 부패한 해적들을 이해한 누군가가 있으니 해결되는 군. 오, 오해하지는 마 네게 부패했다는 소리는 아니야, 친구."

#: 204987124-0-43056
msgctxt "204987124-0-43056"
msgid "I spoke to Frunda. She's agreed to let you balance the bank's accounts."
msgstr "Funda와 이야기했어. 그녀는 네가 회계장부를 보는 걸 허락했지."

#: 228103012-0-43056
msgctxt "228103012-0-43056"
msgid "I found jobs for both of you. You can start immediately."
msgstr "너희들이 일할 직장을 찾았어. 바로 일을 시작하면 돼."

#: 200879108-0-43178
msgctxt "200879108-0-43178"
msgid "Don't want any riffraff finding their way inside. A wise suggestion of <<1>>. He's to officiate the ceremony, did you know?\n\nBut of course you did. Please, come in! Tonight your safety is guaranteed by the Iron Wheel and house guards alike!"
msgstr "비천한 것들이 안으로 들어가는 길을 찾으면 안 되니까요. <<1>>의 현명한 제안이었죠. 그는 행사에서 공무를 수행할 거랍니다, 알고 계셨습니까?\n\n물론 그러시겠죠. 부디, 들어가 주십시오! 오늘 밤 당신의 안전은 아이언 휠과 가문의 경비들이 똑같이 지켜줄 겁니다!"

#: 228103012-0-43178
msgctxt "228103012-0-43178"
msgid "Sure am."
msgstr "그래."

#: 200879108-0-43292
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43292"
msgid "It is Namiira, the Lady of Decay. We must be cautious when her children, the dro-m'Athra, are near. Her eyes are fixed on us. She's looking for unlocked doors to our hearts—rattling the hinges. Hold an honest note for too long and she'll have you."
msgstr "그것은 Namiira, 부인의 성모입니다. 그녀의 아이들 인 dro-m'Athra가 가까이있을 때 우리는 조심해야합니다. 그녀의 눈은 우리에게 고정되어 있습니다. 그녀는 우리 마음에 잠긴 문을 찾고 있습니다 - 경첩을 흔들어줍니다. 너무 오랫동안 정직한 메모를하고 그녀는 당신을 가질 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-43292
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43292"
msgid "And that's what you Twilight Cantors do? You sing?"
msgstr "그게 황혼 칸토어가하는 일입니다. 너 노래?-G-"

#: 200879108-0-43171
msgctxt "200879108-0-43171"
msgid "What about it? Too much, too little?"
msgstr "어떤가요? 너무 차려 입었나요? 아니면 부족한가요?"

#: 228103012-0-43171
msgctxt "228103012-0-43171"
msgid "About your outfit …."
msgstr "네 옷 말인데 ...."

#: 200879108-0-43050
msgctxt "200879108-0-43050"
msgid "Ha! You've got mead in your blood, that's for sure. So you vouch for this little snowback? You really think he can make sense of this tangled mess? \n\nAll right. What do I have to lose? The Dark Elf's got a job. My books can't possibly get any worse."
msgstr "하! 피 속에 벌꿀술이 흐르는 사람이로군, 좋아. 그래, 그 겁쟁이를 보장하는 거지? 그 놈이 이 까다로운 상황을 이해할 거라고 생각해?\n\n좋아. 내가 잃을 게 뭐가 있겠어?  다크 엘프를 고용하지. 내 회계장부가 더 나빠질 수는 없으니까."

#: 204987124-0-43050
msgctxt "204987124-0-43050"
msgid "I'll send Raynor right over."
msgstr "레이노어를 보낼게요."

#: 200879108-0-43293
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43293"
msgid "Mmm, yes. Adara'hai has heard of you. My sister sang you an aria when news of Molag Bal's failure came to our temple. It was a cool Pahmar night—perfect weather for a hero's song.\n\nThis one would hum you a few bars, but it is still too dangerous."
msgstr "음, 네. Adara'hai는 당신에 대해 들어 봤습니다. Molag Bal의 실패 소식이 우리 사원에 왔을 때 언니는 아리아를 불렀습니다. 영웅의 노래에 대한 멋진 파마 (Pahmar) 밤 완벽한 날씨였습니다.\n\n이 막대기는 당신에게 몇 개의 막대기를 들려 주지만, 여전히 위험합니다.-G-"

#: 204987124-0-43293
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43293"
msgid "How could humming a song be dangerous?"
msgstr "어떻게 노래를 부르는 것이 위험할까요?-G-"

#: 200879108-0-43294
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43294"
msgid "Adara'hai is thinking she should know you, but the name does not ring chimes. Forgive me. We Twilight Cantors spend most days sleeping. We miss a great deal.\n\nThis one would sing you the welcome song if she could, but it is still too dangerous."
msgstr "Adara'hai는 그녀가 너를 알아야한다고 생각하지만 이름이 차임을 울리지 않는다. 용서 해줘. 우리 Twilight Cantors는 대부분의 날을 자고 있습니다. 우리는 많은 것을 놓치고 있습니다.\n\n가능하다면이 노래는 환영 노래를 부르지 만 여전히 위험합니다.-G-"

#: 204987124-0-43294
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43294"
msgid "How could singing a song be dangerous?"
msgstr "어떻게 노래하는 것이 위험할까요?-G-"

#: 200879108-0-43052
msgctxt "200879108-0-43052"
msgid "Yes, that was the Dark Elf's name. I gave him a fair chance, but I don't think he ever lifted anything heavier than a book in his entire life.\n\nWe had to let him go. With the forge as it is, my brother can't pay a worker who can't do the job."
msgstr "예, 다크 엘프의 이름이었습니다. 전 그에게 공정한 기회를 주었지만, 평생 동안 책보다 무거운 건 들어본 적도 없는것 같았어요.\n\n우리는 용광로에서 그를 바로 내보내야 했습니다. 제 오빠는 일도 못하는 인부에게 일당을 줄 사람이 아녜요."

#: 204987124-0-43052
msgctxt "204987124-0-43052"
msgid "Raynor's been known to tinker with things. Why not hire him to make your forge more efficient?"
msgstr "레이노어는 땜장이로 유명한데요. 당신들의 용광로를 효율적으로 만들기 위해 그를 고용하는 것이 어떻습니까?"

#: 228103012-0-43052
msgctxt "228103012-0-43052"
msgid "Puny Dark Elf? Do you mean Raynor Vanos?"
msgstr "왜소한 엘프? 레이노어 바노스요?"

#: 200879108-0-43295
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43295"
msgid "Forgive me. This one is called Adara'hai, of the Twilight Cantors."
msgstr "용서 해줘. 이것은 황혼 칸토르의 Adara'hai라고 불립니다.-G-"

#: 204987124-0-43295
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43295"
msgid "Twilight Cantors?"
msgstr "황혼의 캔터스?-G-"

#: 228103012-0-43295
msgctxt "228103012-0-43295"
msgid "Who are you?"
msgstr "당신은 누구죠?"

#: 200879108-0-43174
msgctxt "200879108-0-43174"
msgid "I know, I know. It's terrible. Nothing like I used to wear at home."
msgstr "알아, 알아. 집에서 이런 옷을 입어 본 적이 없어."

#: 228103012-0-43174
msgctxt "228103012-0-43174"
msgid "About your outfit …."
msgstr "네 옷 말인데 ...."

#: 200879108-0-43290
msgctxt "200879108-0-43290"
msgid "It always comes to coin with the Abah's Landing merchant lords. Consolidate the competition, lock them in a set of gilded chains, then profit.\n\nBut not that warehouse. My distraction made it … undesirable."
msgstr "아바스 랜딩 머천트 로드들과 함께라면 항상 돈이 되지. 경쟁을 통제하고, 상인들을 도금한 사슬로 묶고, 이득을 취하는 거지.\n\n하지만 그 창고는 아니야. 내가 그 창고를 산만하게 만들었고 ... 그건 바람직하지 못하거든."

#: 204987124-0-43290
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43290"
msgid "What exactly was your ""distraction?"""
msgstr "정확히 무슨 일로 \"산만해졌나요?\""

#: 204987124-1-43291
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-43291"
msgid "I am <<1>>."
msgstr "나는 <<1>>입니다.-G-"

#: 200879108-0-43291
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43291"
msgid "This one is called Adara'hai, of the Twilight Cantors. And you?"
msgstr "이것은 황혼 칸토르의 Adara'hai라고 불립니다. 그리고 너?-G-"

#: 204987124-0-43291
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43291"
msgid "I am <<1>>."
msgstr "나는 <<1>>입니다.-G-"

#: 228103012-0-43291
msgctxt "228103012-0-43291"
msgid "Who are you?"
msgstr "당신은 누구죠?"

#: 200879108-0-43170
msgctxt "200879108-0-43170"
msgid "The last time I asked around, the Iron Wheel set a trap for us in <<1>>. This time, I listened.\n\n<<2>> rarely leaves her estate, and has a connection to one of the merchant lords. Must be why the city's guards patrol her estate. That's all I know."
msgstr "내가 마지막으로 수소문했을 때, 아이언 휠이 <<1>>에 우릴 위한 함정을 설치했어. 이번엔 그녀에 대한 이야기를 들을 수 있었지.\n\n<<2>>는 자신의 저택을 거의 떠나지 않고, 머천트 로드 한 명과 연줄이 있대. 도시 경비들이 그녀의 저택을 돌아다니는 이유일 거야. 그게 내가 아는 전부야."

#: 228103012-0-43170
msgctxt "228103012-0-43170"
msgid "What do you know about <<1>>?"
msgstr "<<1>>에 대해 아는 게 있어?"

#: 204987124-1-43048
msgctxt "204987124-1-43048"
msgid "I'll inquire elsewhere, then."
msgstr "다른 곳을 알아보죠."

#: 200879108-0-43048
msgctxt "200879108-0-43048"
msgid "If you're talking about that skeever, Raynor, then you can turn around and march right out of my office!\n\nThat skinny Dark Elf had the audacity to tell me that my accounts weren't in order. I've seriously injured bigger men for lesser slights!"
msgstr "스키버 같은 레이노어를 말하는 겁니까, 그럼 돌아서 제 사무실 밖으로 나가세요!\n\n그 비쩍 마른 다크 엘프는 건방지게도 내 회계가 엉망진창이라고 말했죠. 하찮은 식견 때문에 거물을 잃었어요."

#: 204987124-0-43048
msgctxt "204987124-0-43048"
msgid "I'd be careful what you say about my friend, Raynor. An honest bank would want an honest worker."
msgstr "내 친구 레이노어에 대해 잘 못 입을 놀리면 큰일 날 줄 알아. 정직한 은행이라면 정직한 직원을 고용해야지."

#: 228103012-0-43048
msgctxt "228103012-0-43048"
msgid "Having trouble balancing your books? I know a Dark Elf who can help."
msgstr "회계장부를 쓰는데 문제가 있습니까? 도움이 될 만한 다크 엘프를 알고 있어요."

#: 200879108-0-43164
msgctxt "200879108-0-43164"
msgid "Not exactly. If <<1>> is working with <<2>>, he may have given my description to the guards.\n\nI'll need your help to get inside. When you gain entrance to the palace, distract whoever watches the gates from within. I'll do the rest."
msgstr "아니. <<1>>가 <<2>>와 일하고 있다면 경비들에게 내 생김새를 설명했을 지도 몰라.\n\n안에 들어 가려면 네 도움이 필요해. 궁전에 들어가면 안에서 문지기의 주의를 끌어. 나머지는 내가 할게."

#: 204987124-0-43164
msgctxt "204987124-0-43164"
msgid "I can do that."
msgstr "그럴게요."

#: 228103012-0-43164
msgctxt "228103012-0-43164"
msgid "What do you mean? Did <<1>> forge you an invitation as well?"
msgstr "무슨 말이에요? <<1>>가 초대장을 하나 더 위조한 거에요?"

#: 200879108-0-43165
msgctxt "200879108-0-43165"
msgid "Good.\n\nHere's the wedding invitation, straight from the desk of <<1>>. After you meet your date at <<2>>, present this to the gateman. I'll watch for your distraction."
msgstr "좋아.\n\n여기 <<1>>의 책상에서 바로 온 청첩장이야. <<2>>에서 네 데이트 상대를 만나면 문지기에게 이걸 보여 줘. 난 네가 문지기의 주의를 끄는 걸 지켜볼게."

#: 228103012-0-43165
msgctxt "228103012-0-43165"
msgid "What will we need to do?"
msgstr "뭘 해야 하죠?"

#: 204987124-1-43044
msgctxt "204987124-1-43044"
msgid "Never mind. I'll inquire elsewhere."
msgstr "괜찮아요. 다른 곳을 알아볼게요."

#: 200879108-0-43044
msgctxt "200879108-0-43044"
msgid "Oh, you know the big-brained Dark Elf with claws as dull as dirt? The one whose idea of mending a net is to tie a knot and hope for the best?\n\nIf you seek payment, you will find only disappointment. Raynor is no angler. He's a liar and a cheat!"
msgstr "오, 당신도 그 발톱이 진흙처럼 둔한 헛똑똑이 엘프를 압니까? 그물을 수선한다는 걸 죄다 묶어버리고 최선을 다했다고 생각하는 사람?\n\n돈을 받으러 온 거라면, 실망 밖에 드릴게 없습니다. 레이노어는 어부가 아닙니다. 그는 거짓말쟁이입니다."

#: 204987124-0-43044
msgctxt "204987124-0-43044"
msgid "If I compensate you and throw in something extra, will you hire Raynor and pay him for his work?"
msgstr "당신에게 보상하고 다른 뭔가를 드린다면 , 레이노어를 고용하고 일당을 줄 수 있나요?"

#: 228103012-0-43044
msgctxt "228103012-0-43044"
msgid "Spoiled Dark Elf? Are you talking about Raynor Vanos?"
msgstr "망할 다크 엘프? 레이노어 바노스를 말하는건가?"

#: 200879108-0-43287
msgctxt "200879108-0-43287"
msgid "The crystal must contain al-Danobia blood. Malooc's Path would ignore you, if you held it. You'd need a lamp to find your way through the darkness, so you could grab a handful of ashes.\n\nFrom there, all you'd need is the crypt guardian's pass-phrase."
msgstr "크리스탈 들어 있는 건 분명 알-다노비아의 피일 거야. 저걸 들고 있었다면 말룩의 길에서 무사했겠지. 램프를 들고 어둠을 통과할 길을 찾기만 하면 됐어. 그리고 재 한 웅큼을 쥐었겠지.\n\n거기서부터 필요한 건 지하실 수호자의 암호 문구밖에 없었지."

#: 228103012-0-43287
msgctxt "228103012-0-43287"
msgid "You do? How?"
msgstr "당신이요? 어떻게요?"

#: 200879108-0-43288
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43288"
msgid "Don't rush me. \n\nThe overseer mentioned someone coming to inspect the warehouse. ""<<1>>,"" was it? Must be a new player. Hadn't heard the name before I retired."
msgstr "재촉하지 마.\n\n감독관이 창고를 검사하러 오는 사람을 언급했었지. \"코쉬(Cosh)\"라고 했던가? 새로운 선수임에 틀림없어. 내가 은퇴하기 전에는 그런 이름을 들어본 적이 없었어."

#: 204987124-0-43288
msgctxt "204987124-0-43288"
msgid "Any theories about what this <<1>> wants with <<2>>'s warehouse?"
msgstr "이 <<1>>가 <<2>>의 창고로 뭘 하고 싶어하는 걸까요?"

#: 228103012-0-43288
msgctxt "228103012-0-43288"
msgid "Are you going inside?"
msgstr "안에 들어가실 거예요?"

#: 200879108-0-43167
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43167"
msgid "Professional? No, my heart, it is nothing so cold. This is a vocation. To be a Cantor is to live a life of wine and prayer—full of dozing and bathing and joyful music.\n\nBeauty is too great a thing to be caged by profession, no?"
msgstr "직업적인? 아니, 내 마음, 너무 추워. 이것은 직업입니다. 칸토어가되는 것은 와인과기도의 삶을 사는 것입니다. 졸음과 목욕과 즐거운 음악으로 가득차 야합니다.\n\n미녀는 직업에 의해 감금 되기에는 너무 좋은 것입니까?-G-"

#: 204987124-0-43167
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43167"
msgid "So what brought you here?"
msgstr "너를 여기로 데려온 이유가 뭐야?-G-"

#: 200879108-0-43046
msgctxt "200879108-0-43046"
msgid "Has this one misheard you? No, your gold does not lie. You want to pay me to pay Raynor to make my badly frayed nets even worse than they were before? You have been sniffing the mooncakes, yes?\n\nVery well, it's your gold. We have a deal."
msgstr "이 몸이 잘못들은건가? 아니, 당신의 돈은 거짓말하지 않아. 레이노어에게 내 형편없이 닳은 그물을 전보다 더 망가뜨리기 위해 나에게 돈을 주겠다고? 당신은 월병에 킁킁대고 있어, 그렇지?\n\n좋아, 당신이 돈을 냈군. 우린 거래한거요."

#: 204987124-0-43046
msgctxt "204987124-0-43046"
msgid "I'll send Raynor your way."
msgstr "레이너를 당신의 방식대로 보내겠소."

#: 200879108-0-43281
msgctxt "200879108-0-43281"
msgid "Yes, <<1>>'s capture was an unfortunate turn of events.\n\nBut <<2>> is the Iron Wheel's prisoner as well. A small reason to celebrate."
msgstr "네, <<1>>가 붙잡힌 건 불행한 일이에요.\n\n하지만 <<2>>도 아이언 휠의 죄수가 되었죠. 축하할 만한 작은 일이에요."

#: 204987124-0-43281
msgctxt "204987124-0-43281"
msgid "What about <<1>>?"
msgstr "<<1>>는 어쩌고?"

#: 228103012-0-43281
msgctxt "228103012-0-43281"
msgid "Does everyone know what happened at the wedding?"
msgstr "모두 결혼식에서 무슨 일이 있었는지 알고 있어?"

#: 204987124-1-43040
msgctxt "204987124-1-43040"
msgid "Never mind. I'll inquire elsewhere."
msgstr "신경쓰지 마세요. 다른 곳을 알아볼께요."

#: 200879108-0-43040
msgctxt "200879108-0-43040"
msgid "Really, a—wait a moment! You're talking about Kireth, aren't you? She's the worst carpenter to ever heft a hammer, and that includes the drunk ones!\n\nI had to pay someone to fix what she repaired. She did more damage to my ship than the storm!"
msgstr "잠깐....만! 혹시 키레스를 말하는건가요?  맞아요? 그 여자는 망치도 작살내는 최악의 목수입니다. 취객들도 같이 작살이 났죠!\n\n그녀가 고쳐놓은 걸 수리하려고 돈을 더 썼어요. 폭풍을 만난것 보다 큰 피해를 내 배에 입혔다구요!"

#: 204987124-0-43040
msgctxt "204987124-0-43040"
msgid "I'll pay you to hire her, with enough extra to make it worth your while."
msgstr "제가 그녀의 일당을 포함해서, 보상이 될 만큼 더 드릴께요."

#: 228103012-0-43040
msgctxt "228103012-0-43040"
msgid "Thanks for the offer, but I've got a better idea. I know a Dark Elf carpenter who needs a job."
msgstr "제안은 고맙지만 더 좋은 방법이 있어요. 일자리를 구하는 다크 엘프 목수를 한 명 알고있는데.."

#: 200879108-0-43283
msgctxt "200879108-0-43283"
msgid "<<1>> has her dowry and <<2>> is behind bars. The Iron Wheel won't be here for much longer. We'll have a chance at freeing <<3>> in the chaos of their departure—whenever that is.\n\nBut that's more your call, isn't it?"
msgstr "<<1>>는 지참금을 찾았고 <<2>>는 철창 신세죠. 아이언 휠은 여기 더 이상 있지 않을 거예요. 그들이 떠나면서 혼란스러울 때 <<3>>를 풀어 줄 기회가 있을 겁니다.\n\n하지만 그건 당신이 결정해야 할 문제겠죠, 그렇죠?"

#: 204987124-0-43283
msgctxt "204987124-0-43283"
msgid "What do you mean?"
msgstr "무슨 말이야?"

#: 228103012-0-43283
msgctxt "228103012-0-43283"
msgid "Cosh was Nicholas."
msgstr "코쉬가 니콜라스였어."

#: 200879108-0-43042
msgctxt "200879108-0-43042"
msgid "Let me get this straight. You're going to pay me to pay her? To fix my boat? That's crazy and I know crazy—my first mate thinks he's a wereskeever!\n\nAll right, send the Dark Elf to me. That's enough gold to re-do her work and still make a profit."
msgstr "확실히 해야겠어요. 그녀를 고용하는 댓가로 나한테 돈을 준다고? 내 배를 고치려고? 미친소리인 건 나도 아는데. — 우리 일등 항해사는 자기가 스키버 인간이라고 생각한다고!\n\n좋아요, 다크 엘프를 나에게 보내요. 그녀가 배를 수리해도 손해를 메꿀만한 충분한 돈이네요."

#: 204987124-0-43042
msgctxt "204987124-0-43042"
msgid "I'll let Kireth know we reached an agreement."
msgstr "키레스에게 우리가 합의한 걸 알려줘야겠어요"

#: 200879108-0-43157
msgctxt "200879108-0-43157"
msgid "Oh, any of the selections you see here should fit. I have an eye for these things.\n\nPlease note, the outfit shall be on loan. I humbly ask you return it with the exact same number of holes as when it left my establishment."
msgstr "오, 당신이 여기서 무슨 옷을 고르든 알맞을 거랍니다. 전 보는 눈이 있지요.\n\n옷은 대여해 드리는 거라는 걸 주의하세요. 당신이 옷을 돌려 주실 때 제 가게를 떠날 때와 정확히 똑같은 수의 구멍이 나 있기를 겸허하게 부탁드립니다."

#: 204987124-0-43157
msgctxt "204987124-0-43157"
msgid "What do you suggest?"
msgstr "뭘 추천해?"

#: 228103012-0-43157
msgctxt "228103012-0-43157"
msgid "She said I need to choose an outfit. How does this work?"
msgstr "그녀는 내가 옷을 골라야 된다고 했어. 이게 어떻게 효과가 있다는 거야?"

#: 204987124-1-43036
msgctxt "204987124-1-43036"
msgid "I'll inquire elsewhere, then."
msgstr "다른 곳을 알아보죠."

#: 200879108-0-43036
msgctxt "200879108-0-43036"
msgid "Ha! The Dark Elf lass? I just about split my gut when I heard her yowling. Sounded like someone stuck a fork in a bantam guar and twisted it to the right!\n\nIf that's what they call singing in Morrowind, I really need to pay them a visit."
msgstr "하! 그 다크 엘프 여자? 그녀가 짖는 것을 들었을 때 토할뻔 했어. 누가 밴텀 구아를 포크로 찌르면 나는 소리를 낸다니까!\n\n만약 그게 모로윈드에서 노래부르는 방식이라면, 돈 주고 한번 가서 직접보고 싶군."

#: 204987124-0-43036
msgctxt "204987124-0-43036"
msgid "If her singing is that amusing, just tell the audience she's a comedian."
msgstr "그녀의 노래가 웃기게 들린다면, 손님들에게 코미디언을 섭외했다고 하세요."

#: 228103012-0-43036
msgctxt "228103012-0-43036"
msgid "I know a talented Dark Elf who'd love to sing to your customers."
msgstr "손님들 앞에서 노래 부르기 좋아하는 다크 엘프를 알아요."

#: 200879108-0-43279
msgctxt "200879108-0-43279"
msgid "Find your way to the wedding crowd. Once <<1>> is revealed as a fraud, escort your date from the palace.\n\nI'll see you at <<c:2>> soon enough. You're in charge until my return."
msgstr "결혼식 참석자에게 가는 길을 찾아. <<1>>의 사기극이 밝혀지면, 네 데이트 상대를 궁전에서 호위 해.\n\n곧 <c:2>>에서 보게 될 거야. 내가 돌아올 때까지 네가 길드를 책임져."

#: 228103012-0-43279
msgctxt "228103012-0-43279"
msgid "Do you think she'll believe us when she sees this?"
msgstr "이걸 보면 그녀가 우릴 믿을 거라고 생각하세요?"

#: 200879108-0-43158
msgctxt "200879108-0-43158"
msgid "Ah, that's like asking a parent to pick their favorite child. Each is special in its own way. Delicate fabrics and exhilarating patterns breathe life into whoever dons them!\n\nI don't mean to oversell it, but you shall feel born anew."
msgstr "아, 그건 부모님에게 제일 좋은 아이가 누구냐고 골라 보라는 것과 같은 질문이군요. 각각 모두 자신만의 방식으로 특별하답니다. 섬세한 천과 상쾌한 패턴은 옷을 입는 사람들에게 생명을 불어 넣어 주죠!\n\n과장하는 게 아니라라, 당신은 정말 새로 태어난 기분을 느낄 겁니다."

#: 228103012-0-43158
msgctxt "228103012-0-43158"
msgid "I was told to pick up an outfit."
msgstr "나는 옷을 고르라는 말을 들었다."

#: 200879108-0-43038
msgctxt "200879108-0-43038"
msgid "Interesting notion. We've had our share of bards and jesters, but never a jester who sings. At least the crowd will enjoy looking at her. Who knows? They might even like her act!\n\nSend Kireth over. I'll pay her well for an evening's entertainment."
msgstr "재밌는 생각이군요. 우리는 음유시인과 광대를 같이 쓰지만, 노래하는 광대는 없죠. 적어도 그녀를 보는 구경하는 손님들은 즐거울 겁니다. 혹시 누가 알까요? 그녀의 작품을 좋아해 줄지도 모르죠!\n\n키레스를 보내줘요. 저녁쇼를 위해 돈을 지불하도록 하죠."

#: 204987124-0-43038
msgctxt "204987124-0-43038"
msgid "Excellent. I'll let Kireth know."
msgstr "좋아요. 키레스에게 이 사실을 알려주죠."

#: 200879108-0-43274
msgctxt "200879108-0-43274"
msgid "<<1>>, head of the Thieves Guild? You say he betrayed his own people to steal a dowry, for some mad plot to marry a noble of Taneth?\n\nIf you are bards sent by my cousin, your imaginations are sorely lacking. Why not say <<1>> rode a dragon?"
msgstr "<<1>>가, 도둑 길드의 우두머리라고? 코쉬가 지참금을 훔쳐 타네스의 귀족과 결혼하려는 미친 음모를 꾸미려고 자기 사람들을 배신했다고?\n\n내 사촌이 보낸 음유시인이라면, 넌 상상력이 부족하구나. <<1>>가 드래곤을 탄다고 말하지 그래?"

#: 204987124-0-43274
msgctxt "204987124-0-43274"
msgid "He's not <<1>>. His name is <<2>>, and we can prove he was behind the tomb robbery."
msgstr "그는 <<1>>가 아니에요. 그의 이름은 <<2>>이며, 우린 그가 무덤 도굴의 배후에 있었다는 걸 증명할 수 있어요."

#: 228103012-0-43274
msgctxt "228103012-0-43274"
msgid "Cosh isn't who you think he is."
msgstr "코쉬는 당신이 생각하는 사람이 아니예요."

#: 204987124-1-43153
msgctxt "204987124-1-43153"
msgid "Why do they call you the Shark?"
msgstr "사람들이 왜 당신을 상어라고 부르는 겁니까?"

#: 200879108-0-43153
msgctxt "200879108-0-43153"
msgid "Just another bragging blowhard with a fancy hat, far as I'm concerned. Pirates think they're a proper navy. Ha! But they do like their titles and finery.\n\nAnyway, they all want to impress the new commodore, so now they're rummaging through my grotto!"
msgstr "내 생각엔 비싼 모자를 쓰고 떠벌리는 또 다른 허풍쟁이일 뿐이야. 해적들은 놈들이 제대로 된 해군이라고 생각하지. 하! 하지만 놈들은 자기들의 직위와 화려한 제복을 좋아하는 것 뿐이야.\n\n어쨌든, 놈들은 모두 새 제독에게 인상을 주고 싶어 해. 그래서 내 동굴을 헤집어 대고 있지!"

#: 204987124-0-43153
msgctxt "204987124-0-43153"
msgid "What's the point of placing your sigil in the grotto?"
msgstr "동굴에 당신의 인장을 칠하는 게 무슨 의미가 있죠?"

#: 228103012-0-43153
msgctxt "228103012-0-43153"
msgid "Tell me about the new commodore."
msgstr "새로 온 준장에 대해 알려 주세요."

#: 200879108-0-43032
msgctxt "200879108-0-43032"
msgid "If you're talking about that Dark Elf, she's a terrible serving wench!\n\nSailors with broken fingers can't raise mugs, and sailors without mugs can't drink. Any barmaid who can't handle a little friendly attention has no place in my establishment."
msgstr "혹시 그 다크 엘프를 말씀하시는 거라면, 그녀는 끔찍한 바텐더에요!\n\n손가락이 부러진 선원은 잔을 들어올리지 못하니, 술 마실 수도 없어졌죠. 친근함의 표현도 받아들이지 못하는 바텐더는 제 집에서 일할 수 없어요."

#: 204987124-0-43032
msgctxt "204987124-0-43032"
msgid "Is there any way I can convince you to give her another chance?"
msgstr "혹시 그녀에게 한 번 더 기회를 주실 수 있습니까?"

#: 228103012-0-43032
msgctxt "228103012-0-43032"
msgid "Do you need some help around here? I know a barmaid that would be perfect for this place."
msgstr "혹시 직원을 구하고 있나요? 여기서 바텐더로 일 잘할 여성을 알고 있어요."

#: 200879108-0-43275
msgctxt "200879108-0-43275"
msgid "With what time? My escort arrives soon to begin the wedding. I have accepted my fate, as you must accept yours.\n\nUnless you can produce the skull of Danobia herself, you can tell your fanciful stories to the Iron Wheel."
msgstr "얼마나 걸리는데? 내 에스코트가 곧 결혼식을 시작하러 올 거야. 난 내 운명을 받아 들였어. 네가 네 운명을 받아 들여야만 하듯 말이지.\n\n다노비아의 두개골을 만들 수 없다면, 넌 아이언 휠에게 그 환상적인 이야기를 할 수 있을 거야."

#: 228103012-0-43275
msgctxt "228103012-0-43275"
msgid "Cosh isn't who you think he is."
msgstr "코쉬는 당신이 생각하는 사람이 아니예요."

#: 204987124-1-43154
msgctxt "204987124-1-43154"
msgid "Why do they call you the Shark?"
msgstr "사람들이 왜 당신을 상어라고 부르는 겁니까?"

#: 200879108-0-43154
msgctxt "200879108-0-43154"
msgid "To show that Sea Elf captain and his toothless lackeys that the grotto belongs to the Shark's Teeth, of course!\n\nWhen they see that we can do what we want despite their numbers, those cowards will flee and the grotto will be mine again."
msgstr "당연히 그 바다 엘프 선장과 이빨 빠진 종놈들에게 보여주기 위해서지! 이 동굴은 상어 이빨단의 소유란 걸 말이야!\n\n놈들의 수가 아무리 많더라도 우린 우리가 원하는 걸 할 수 있어. 그걸 알게 되면 저 겁쟁이 놈들은 도망갈 거고 동굴은 다시 내 것이 될 거야."

#: 204987124-0-43154
msgctxt "204987124-0-43154"
msgid "Tell me about the new commodore."
msgstr "새로 온 준장에 대해 알려 주세요."

#: 228103012-0-43154
msgctxt "228103012-0-43154"
msgid "What's the point of placing your sigil in the grotto?"
msgstr "동굴에 당신의 인장을 칠하는 게 무슨 의미가 있죠?"

#: 204987124-1-43155
msgctxt "204987124-1-43155"
msgid "What's the point of placing your sigil in the grotto?"
msgstr "동굴에 당신의 인장을 칠하는 게 무슨 의미가 있죠?"

#: 200879108-0-43155
msgctxt "200879108-0-43155"
msgid "Because I never sleep, I never stop moving, and I'm a born killer! Plus, my haircut kind of looks like a shark's fin.\n\nI run the best gang in Hew's Bane, handling protection, stolen goods, and what not. Or we will—once we get our grotto back."
msgstr "나는 절대 잠 들지 않고, 움직이는 걸 멈추지 않아서지. 내가 타고 난 살인자이기 때문이다! 게다가, 내 헤어 스타일은 상어의 지느러미처럼 보이지.\n\n난 휴즈 베인에서 최고의 갱단을 운영하며 보호료와 도난 당한 물건, 그 밖의 것들도 다루고 있다. 일단 우리가 동굴을 다시 돌려 받으면 말이야."

#: 204987124-0-43155
msgctxt "204987124-0-43155"
msgid "Tell me about the new commodore."
msgstr "새로 온 준장에 대해 알려 주세요."

#: 228103012-0-43155
msgctxt "228103012-0-43155"
msgid "Why do they call you the Shark?"
msgstr "사람들이 왜 당신을 상어라고 부르는 겁니까?"

#: 200879108-0-43034
msgctxt "200879108-0-43034"
msgid "You'd have to compensate me for the lost business. How about this?\n\nI'm out of the petals I use to create an expensive drink for my more affluent customers. Bring me a wyrd blossom from the Garlas Malatar ruins and I'll give Kireth another chance."
msgstr "제 사업적 손해에 대한 보상이 필요해요. 이건 어때요?\n\n부유한 고객에게 대접하는 비싼 음료를 만드는 꽃잎이 떨어졌어요. 갈라스 말라타 유적에서 위어드 꽃잎을 가져다 주세요, 그러면 키레스에게 한 번 더 기회를 주도록 하죠."

#: 204987124-0-43034
msgctxt "204987124-0-43034"
msgid "All right, I'll bring you a wyrd blossom."
msgstr "좋아요, 위어드 꽃잎을 가져오죠."

#: 200879108-0-43277
msgctxt "200879108-0-43277"
msgid "I'll show Falorah what <<1>> really is.\n\nShe wants Danobia's crown as proof? I'll give it to her—along with her ancestor's skull. Once I have her attention, she'll listen."
msgstr "팔로라에게 <<1>>의 실체를 보여줄 거야.\n\n다노비아의 왕관을 증거로 원했지? 그녀에게 이걸 줄 거야. 선조의 두개골과 함께 말이지. 일단 그녀의 주목을 끌기만 하면, 얘기를 들어 줄 거야."

#: 204987124-0-43277
msgctxt "204987124-0-43277"
msgid "Do what you need to do."
msgstr "해야 할 일을 하세요."

#: 228103012-0-43277
msgctxt "228103012-0-43277"
msgid "What do you mean?"
msgstr "무슨 뜻이에요?"

#: 200879108-0-43270
msgctxt "200879108-0-43270"
msgid "Good. <<1>> is supposed to give a speech to the assembled guests. We should slip into the kitchens while he has everyone's attention."
msgstr "좋아. <<1>>은 손님들이 모이면 연설을 하기로 되어 있어. 그가 사람들의 주목을 받는 동안 주방으로 몰래 들어가야 해."

#: 204987124-0-43270
msgctxt "204987124-0-43270"
msgid "When does it start?"
msgstr "언제 시작하나요?"

#: 228103012-0-43270
msgctxt "228103012-0-43270"
msgid "Falorah's inside the manor in Cosh's room. And we got a key to the manor."
msgstr "팔로라는 저택 안 코쉬의 방에 있어요. 그리고 우린 저택으로 가는 열쇠를 얻었죠."

#: 200879108-0-43272
msgctxt "200879108-0-43272"
msgid "The Thieves Guild stole my dowry. In doing so, they upset my standing in Taneth.\n\nBut far worse, they desecrated the remains of my ancestor, Danobia. When they couldn't remove the jeweled crown from her head, they separated it from her body."
msgstr "도둑 길드가 내 지참금을 훔쳤지. 그 때문에 타네스에서의 내 입지가 틀어졌어.\n\n하지만 그보다 훨씬 더 나쁜 건 놈들이 내 선조인 다노비아의 유해를 훼손했다는 거야. 놈들은 그녀의 머리에서 보석 왕관을 떼어낼 수 없었고 그래서 머리를 몸에서 잘라냈지."

#: 204987124-0-43272
msgctxt "204987124-0-43272"
msgid "Your future husband did that. He framed the Thieves Guild."
msgstr "당신 미래의 남편이 그랬어요. 그가 도둑 길드에 누명을 씌운 거예요."

#: 228103012-0-43272
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43272"
msgid """<<1>>"" is an alias. You are about to marry the man who stole your dowry."
msgstr ""

#: 200879108-0-43030
msgctxt "200879108-0-43030"
msgid "I tried to handle a shift at the local tavern, but the customers couldn't keep their sweaty paws to themselves! You can't blame me for breaking a few fingers. They were touching my body, after all.\n\nThat's when the innkeeper's wife fired me."
msgstr "난 이 지역 술집에서 열심히 일 해보려고 했지만, 거기 손님들이 땀 투성이 손을 주체하지 못하더라! 그러니 손가락 몇개 꺽어버리는 건 이해해 줘야지. 어쨌든 내 몸을 만졌으니까.\n\n그게 여관 주인의 아내가 날 해고했을 때 벌어진 일이야."

#: 204987124-0-43030
msgctxt "204987124-0-43030"
msgid "There must be somewhere you'd like to work."
msgstr "네가 일 할만한 곳이 있을 거야."

#: 228103012-0-43030
msgctxt "228103012-0-43030"
msgid "Any suggestions on who might be interested in hiring you?"
msgstr "널 고용할 사람에게 알려줄 주의사항이라도 있어?"

#: 200879108-0-43273
msgctxt "200879108-0-43273"
msgid "The merchant lords of Abah's Landing are exceptionally crooked. They buy from pirates who raid Taneth waters and bandits who raid Taneth roads.\n\nBut plundering ancestral tombs? That is too far, even for them."
msgstr "아바스 랜딩의 머천트 로드들은 이례적인 사기꾼이다. 그들은 타네스의 바다를 침범한 해적과 타네스의 땅을 공격한 산적들에게서 물건을 사지.\n\n하지만 선조의 무덤을 약탈했다고? 아무리 머천트 로드들이 비열해도 그건 너무 지나쳐."

#: 204987124-0-43273
msgctxt "204987124-0-43273"
msgid "He used your dowry to become a merchant lord. Before that, he led the Thieves Guild."
msgstr "그는 지참금을 사용해 머천트 로드가 됐어요. 그 전에 그는 도둑 길드를 이끌고 있었죠."

#: 228103012-0-43273
msgctxt "228103012-0-43273"
msgid "Cosh isn't who you think he is."
msgstr "코쉬는 당신이 생각하는 사람이 아니예요."

#: 204987124-1-43031
msgctxt "204987124-1-43031"
msgid "What were you going to Hammerfell for?"
msgstr "해머펠에는 뭐하러 가는 거야?"

#: 200879108-0-43031
msgctxt "200879108-0-43031"
msgid "I thought about helping the Rowdy Guar, but the ship's captain is a cheat!\n\nWhat I really want to do is sing. I've serenaded in taverns from Deshaan to Eastmarch. I even received a standing ovation in Orsinium! Unfortunately, Anvil has no taste."
msgstr "라우디 구아호에서 심부름을 할까 생각해 보았지만, 그 배 선장은 사기꾼이었어!\n\n난 노래를 부르고 싶어. 난 데샨에서 이스트마치까지의 주점에서 세레나데를 했었지. 심지어 오시니움에서 기립박수를 받았어! 불행히도, 앤빌에서는 인기가 없네."

#: 204987124-0-43031
msgctxt "204987124-0-43031"
msgid "How did you end up in Anvil if you were heading for Hammerfell?"
msgstr "해머펠로 안 가고 어떻게 앤빌에 도착하게 됬지?"

#: 200879108-0-43267
msgctxt "200879108-0-43267"
msgid "Then we leave for the kingdom of Taneth. The route is tricky, and we'll be considered bandits if we're caught. But getting to the tomb isn't what worries me.\n\nIf anything happens … well, it won't. Because I can count on you. Ready?"
msgstr "그럼 타네스 왕국으로 떠난다. 길이 까다롭지만 잡혀도 산적 취급을 받을 거야. 하지만 무덤에 가는 것 때문에 걱정되는 건 아니야.\n\n만약 그런 일이 생긴다면 ... 음, 생기지 않을 거야. 왜냐면 난 널 믿을 수 있거든. 준비 됐어?"

#: 228103012-0-43267
msgctxt "228103012-0-43267"
msgid "Nothing I couldn't handle."
msgstr "제가 처리하지 못하는 문제는 없어요."

#: 200879108-0-43146
msgctxt "200879108-0-43146"
msgid "I don't care if you are her protege, I'm not going to do <<1>>'s scutwork.\n\nI slipped a truth serum to <<2>>'s former overseer. I learned that <<3>> blackmails assorted scum and draws them to <<4>> for a meeting. So let's find out why."
msgstr "네가 지라의 제자든 뭐든 신경 안 써. 난 <<1>>의 시시한 일은 하지 않을 거야.\n\n<<2>>의 전 감독관에게 진실 세럼을 떨어 뜨렸지. <<3>>가 여러 쓰레기들을 협박해서 <<4>>에 회의를 하러 오라고 끌어 들였다는 걸 알게 됐어. 그러니 그 이유를 찾아 보자고."

#: 204987124-0-43146
msgctxt "204987124-0-43146"
msgid "All right. What do we know about him?"
msgstr "그래요. 우린 코쉬에 대해 뭘 알고 있죠?"

#: 228103012-0-43146
msgctxt "228103012-0-43146"
msgid "<<1>>, what are you doing here?"
msgstr "<<1>>, 여기서 뭘 하는 건가요?"

#: 204987124-1-43025
msgctxt "204987124-1-43025"
msgid "I could charter a ship for you."
msgstr "널 위해 배를 대여해 줄게."

#: 200879108-0-43025
msgctxt "200879108-0-43025"
msgid "You'd think so, wouldn't you?\n\nThe Anvil Repository has a reputation for serving its clients … poorly. I offered my skills as a bookkeeper, but the proprietor rejected me. If she reconsiders, I'd make a valuable addition to her team."
msgstr "그렇게 생각해?\n\n앤빌의 은행은 고객 대응 능력이... 떨어지더군. 그래서 나는 회계 장부 담당자로 내 능력을 보여주려 했지만, 그 곳 주인이 날 거부하더군. 그녀가 다시 생각해준다면, 난 그녀의 일터에서 일을 잘 할 수 있을 거야."

#: 204987124-0-43025
msgctxt "204987124-0-43025"
msgid "If you were bound for Hammerfell, how did you end up in Anvil?"
msgstr "해머펠로 가기로 했는데, 왜 앤빌에 도착했지?"

#: 200879108-0-43389
msgctxt "200879108-0-43389"
msgid "Ah, an inquisitive sort! I like it!\n\nI'm searching for a Nord beast-master named Nikolvara. My contacts tell me she possesses an enchanted whistle that can tame any creature in Tamriel. Marvelous, yes? Apparently she lives in a durzog lair nearby."
msgstr "아, 탐구심이라고 할까! 난 그런 걸 좋아하네!\n\n난 Nikolvara라는 노드 야생동물 조련사를 찾고 있다네. 내 연락책이 말하길 그녀는 탐리엘에 있는 모든 동물을 길들일 수 있는 마법의 호루라기를 가지고 있다고 하더군. 멋지지 않나? 분명히 그녀는 이 근처에 있는 Durzog lair에 살고 있을 걸세."

#: 204987124-0-43389
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43389"
msgid "Do you mean this whistle?"
msgstr "이 휘슬 소리 야?-G-"

#: 228103012-0-43389
msgctxt "228103012-0-43389"
msgid "What's so important about this cave?"
msgstr "그 동굴이 뭐가 중요하죠?"

#: 200879108-0-43268
msgctxt "200879108-0-43268"
msgid "Excellent. I learned something of my own—the palace is riddled with hidden passages. The palace is full of Iron Wheel sentries, so we may be able to use them as shortcuts.\n\nAnything else?"
msgstr "훌륭해. 내가 알아낸 것도 있어. 궁전은 비밀 통로로 벌집 같이 짜여져 있어. 궁전에는 아이언 휠 보초가 가득하니까, 우린 지름길로 그 길을 쓸 수 있을 거야.\n\n다른 건 없어?"

#: 204987124-0-43268
msgctxt "204987124-0-43268"
msgid "I know where to find <<1>>."
msgstr "<<1>>가 어디 있는지 알아냈어요."

#: 228103012-0-43268
msgctxt "228103012-0-43268"
msgid "I stole a key. It will get us into the palace kitchens."
msgstr "열쇠를 훔쳤어. 궁전 주방으로 들어갈 수 있을 거야."

#: 200879108-0-43147
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43147"
msgid """We?"" Now that <<1>>'s protege is here, poor old <<2>> can rest her weary bones.\n\nFind a way into the Iron Wheel's headquarters and learn how they're connected to <<3>>. Oh, and blackmail needs documents—be sure to swipe them."
msgstr ""

#: 204987124-0-43147
msgctxt "204987124-0-43147"
msgid "You want me to break into the Iron Wheel's headquarters?"
msgstr "제가 아이언 휠 본부에 잠입하길 바라는 거예요?"

#: 200879108-0-43026
msgctxt "200879108-0-43026"
msgid "Now that's a tale to make the Brave Little Scrib cry. Raynor insists that the captain made a mistake, but I saw the contract they signed before we were marooned here.\n\nMy brother chartered a ship to Anvil, not Sentinel. This is all his fault."
msgstr "용감한 작은 스크립마저도 울게 만드는 사연이야. 레이노어는 선장이 실수했다고 말하지만, 나는 여기에 갇히기 전 그들이 계약서에 사인하는 걸 봤어.\n\n내 오빠가 센티넬로 가는 배가 아니라 앤빌로 가는 배를 빌렸어. 이번일은 그의 잘못이야."

#: 204987124-0-43026
msgctxt "204987124-0-43026"
msgid "Why would Raynor charter a ship to Anvil?"
msgstr "왜 레이노어가 앤빌로 가는 배를 대여했을까?"

#: 228103012-0-43026
msgctxt "228103012-0-43026"
msgid "How did you end up in Anvil if you were heading for Hammerfell?"
msgstr "해머펠로 안 가고 어떻게 앤빌에 도착하게 됬지?"

#: 200879108-0-43269
msgctxt "200879108-0-43269"
msgid "Any minute now. Be ready to move when it happens."
msgstr "잠깐. 때가 되면 움직일 준비를 하라구."

#: 228103012-0-43269
msgctxt "228103012-0-43269"
msgid "Falorah's inside the manor in Cosh's room. And we got a key to the manor."
msgstr "팔로라는 저택 안 코쉬의 방에 있어요. 그리고 우린 저택으로 가는 열쇠를 얻었죠."

#: 204987124-1-43027
msgctxt "204987124-1-43027"
msgid "Any suggestions on who might be interested in hiring you?"
msgstr "널 고용할 사람에게 알려줄 주의사항이라도 있어?"

#: 200879108-0-43027
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43027"
msgid "He mixed up the names! Anvil, Hammerfell, they sound all the same to my brother!\n\nAfter we'd set sail, he said he couldn't wait to see the towers of Anvil. I reminded him we were sailing to Sentinel. So he ran to see the captain, but it was too late."
msgstr "그는 이름을 섞었다! Anvil, Hammerfell, 그들은 모두 내 동생과 똑같이 들립니다!\n\n우리가 항해를 한 후, 그는 Anvil의 탑을보기 위해 기다릴 수 없다고 말했습니다. 나는 우리가 센티넬에 항해하고 있다는 것을 상기시켰다. 그래서 그는 선장을 만나러 갔지만 너무 늦었습니다.-G-"

#: 204987124-0-43027
msgctxt "204987124-0-43027"
msgid "What were you going to Hammerfell for?"
msgstr "해머펠에는 뭐하러 가는 거야?"

#: 200879108-0-43028
msgctxt "200879108-0-43028"
msgid "We had a line on a new Dwarven ruin. Well, not new. Newly discovered? Anyway, it's near Tava's Blessing and it's entirely fresh and unexplored!\n \nIf me and Raynor can get there before the grave robbers, imagine the amazing things that we'll find!"
msgstr "새 드워븐 유적에 대한 정보를 얻었어. 음, 새롭다기 보단 막 발견됐다고 해야 하나? 타바의 축복 근처에 있는데 거의 발굴되지 않은 곳이지!\n\n만약 레이노어와 내가 도굴꾼이 도착하기 전에 간다면, 우린 대단한 걸 발견 할 거야!"

#: 204987124-0-43028
msgctxt "204987124-0-43028"
msgid "You want the Dwarven relics for yourselves?"
msgstr "드워븐 유물을 가지고 싶어?"

#: 228103012-0-43028
msgctxt "228103012-0-43028"
msgid "What were you going to Hammerfell for?"
msgstr "해머펠에는 뭐하러 가는 거야?"

#: 200879108-0-43263
msgctxt "200879108-0-43263"
msgid "Yes. Yes, of course. Takanradh has always had a sugar-sweet disposition. He always asks about Bakhum's wife and children, and about Bakhum's shipping operation. So on and so on. But recently, his letters have turned sour."
msgstr "예. 예, 물론이요. 타칸라드(Takanradh)는 항상 다정했다오. 그는 언제나 바크훔의 아내와 아이들, 그리고 바크훔의 운항 안부를 물었다오.  계속 그랬지. 하지만 최근에 그의 편지가 이상해졌다오."

#: 204987124-0-43263
msgctxt "204987124-0-43263"
msgid "Sour?"
msgstr "이상해지다니?"

#: 228103012-0-43263
msgctxt "228103012-0-43263"
msgid "Tell me about these letters from your friend."
msgstr "네 친구에게서 온 이 편지들에 대해 말해 줘."

#: 200879108-0-43142
msgctxt "200879108-0-43142"
msgid "Perhaps. Why do you ask?"
msgstr "아마도요. 왜 물어보시는 거죠?"

#: 204987124-0-43142
msgctxt "204987124-0-43142"
msgid "You're the best choice for mingling at a wedding."
msgstr "결혼식에서 사람들과 어우러지려면 네가 같이 가 주는게 제일 좋아."

#: 228103012-0-43142
msgctxt "228103012-0-43142"
msgid "Do you want to be my date to the wedding?"
msgstr "결혼식에 동행하고 싶어?"

#: 200879108-0-43021
msgctxt "200879108-0-43021"
msgid "Hammerfell, Anvil—why does everything in this part of the world sound like it belongs in a smithy?\n\nLook, it was an honest mistake on my part. The captain claimed to be a proper sailor and I took him at his word."
msgstr "해머펠이나 앤빌이나 왜 세상의 지명들이 대장간에서 쓰이는 물건의 이름이지?\n\n이건 내가 실수한거야. 선장은 자신이 어엿한 선원이라고 말하는 걸 내가 그대로 믿어 버렸지."

#: 204987124-0-43021
msgctxt "204987124-0-43021"
msgid "So the ship's captain sailed you to the wrong port?"
msgstr "그래서 선장이 잘못된 항구에 내려준 건가?"

#: 228103012-0-43021
msgctxt "228103012-0-43021"
msgid "If you were bound for Hammerfell, how did you end up in Anvil?"
msgstr "해머펠로 가기로 했는데, 왜 앤빌에 도착했지?"

#: 200879108-0-43264
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43264"
msgid "You've already proven you're tolerably competent.\n\nAll right, I'll do it. But you owe me a big favor, and I will call it in."
msgstr "당신은 이미 당신이 용감하다는 것을 증명했습니다.\n\n좋아, 할게. 하지만 네가 나 한테 큰 호의를 베풀어 주면 내가 부를거야.-G-"

#: 204987124-0-43264
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43264"
msgid "Agreed. Now, about <<1>> …."
msgstr "동의했다. 자, <<1>>에 대해.-G-"

#: 200879108-0-43143
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43143"
msgid "Of course I am. Dancing, drinking, tossing bottles at those who don't do enough of either ….\n\n<<1>> may frown on that local tradition. I'll try to read the crowd."
msgstr "물론입니다. 춤, 술 마시고 술을 마시고 병을 던지십시오.\n\n<<1>>이 지역 전통에 눈살을 찌푸리게 할 수도 있습니다. 나는 군중을 읽으려고 노력할 것이다.-G-"

#: 228103012-0-43143
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43143"
msgid "Wanna go on a date?"
msgstr "데이트하고 싶니?-G-"

#: 204987124-1-43022
msgctxt "204987124-1-43022"
msgid "Any idea who might be interested in hiring you?"
msgstr "어떤 사람이 널 필요로 할까?"

#: 200879108-0-43022
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43022"
msgid "I'm an artificer. If you ask me to recalibrate a Dwarven power core, I'll ask you to what voltage. But determining where the captain made an error in his navigational calculations? You might as well ask me to charm the wings off a harpy."
msgstr "나는 예술가예요. 드워프 전력 코어를 재조정 해달라고 부탁하면, 나는 어떤 전압을 요구할 것입니다. 그러나 선장이 항해 계산에서 오류를 범한 위치를 결정할 수 있습니까? 당신은 하피에서 날개를 끄집어 내도록 부탁 할 수도 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-43022
msgctxt "204987124-0-43022"
msgid "I could charter a ship for you."
msgstr "널 위해 배를 대여해 줄게."

#: 200879108-0-43144
msgctxt "200879108-0-43144"
msgid "You can't be serious."
msgstr "진심은 아니겠지."

#: 204987124-0-43144
msgctxt "204987124-0-43144"
msgid "You're right, I was only joking."
msgstr "맞아요. 농담이에요."

#: 228103012-0-43144
msgctxt "228103012-0-43144"
msgid "Do you want to be my date to the wedding?"
msgstr "결혼식에 데이트하러 가고 싶어?"

#: 204987124-1-43023
msgctxt "204987124-1-43023"
msgid "Any idea who might be interested in hiring you?"
msgstr "어떤 사람이 널 필요로 할까?"

#: 200879108-0-43023
msgctxt "200879108-0-43023"
msgid "We're dungeon-delvers, not paupers! Kireth and I won't accept charity, no matter how you present it to us.\n\nWe'll earn our own way. Just find someone who's willing to hire us and let us do some honest work."
msgstr "우리는 던전-탐험가지, 거지가 아니야! 키레스와 나는 어떤 형태든 간에 당신 동정은 받지 않을꺼야.\n\n우리 스스로 벌 겁니다. 그냥 우리를 고용할 만한 정직한 일을 주는 고용주를 찾아 주세요."

#: 204987124-0-43023
msgctxt "204987124-0-43023"
msgid "If you were bound for Hammerfell, how did you end up in Anvil?"
msgstr "해머펠로 가기로 했는데, 왜 앤빌에 도착했지?"

#: 228103012-0-43023
msgctxt "228103012-0-43023"
msgid "I could charter a ship for you."
msgstr "널 위해 배를 대여해 줄게."

#: 200879108-0-43266
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43266"
msgid "Very sour. He says that no one appreciates him. He says that his fellow monks are stealing from him, and spying on him. And he says he feels ill—twisted. He called it a ""creeping sickness,"" scraping away at the inside of his skull. \n\nHorrible, yes?"
msgstr ""

#: 204987124-0-43266
msgctxt "204987124-0-43266"
msgid "Who are you trying to find again?"
msgstr "네가 찾으려는 게 누구라고 했지?"

#: 200879108-0-43145
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43145"
msgid "Well. It seems you do have some sense in your head.\n\nThe wine will help get me through this. As long as it isn't the same slop from the Senche and Serpent."
msgstr "잘. 당신 머리에 감각이있는 것 같습니다.\n\n와인이 나를 통해 나를 도울 것입니다. 그것이 Senche와 독사에서 동일한 슬롭이 아닌 한.-G-"

#: 228103012-0-43145
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43145"
msgid "Wanna go on a date?"
msgstr "데이트하고 싶니?-G-"

#: 200879108-0-43024
msgctxt "200879108-0-43024"
msgid "My letter of introduction opens doors throughout Morrowind, but in this isolated hamlet?\n\nI inquired with the blacksmith, but he wanted brawn, not brains. There was also the angler, but we were unable to agree on terms."
msgstr "내 이력서는 모로윈드 전역에서는 잘 먹히지만, 이 고립된 마을에서는 어떨까?\n\n난 대장장이에게 일감을 달라고 해 보았지만, 머리가 아니라 몸을 쓰는 것을 원하더군. 어부도 있었지만, 수당 협의가 안 됬지."

#: 204987124-0-43024
msgctxt "204987124-0-43024"
msgid "There must be someone interested in your particular talents."
msgstr "네 특별한 재능이 관심이 있는 사람이 있을거야."

#: 228103012-0-43024
msgctxt "228103012-0-43024"
msgid "Any idea who might be interested in hiring you?"
msgstr "어떤 사람이 널 필요로 할까?"

#: 204987124-1-43029
msgctxt "204987124-1-43029"
msgid "Any suggestions on who might be interested in hiring you?"
msgstr "널 고용할 사람에게 알려줄 주의사항이라도 있어?"

#: 200879108-0-43029
msgctxt "200879108-0-43029"
msgid "What? No! We're dungeon-delvers, not tomb raiders! My brother has a deep and abiding respect for the Dwarves. He's obsessed with learning everything he can about their ancient technology.\n\nMe? I just love to explore old places. It's my calling!"
msgstr "뭐? 아니야! 우리는 도굴꾼이 아니라, 탐험가야! 내 오빠는 드워프들을 매우 존중하고 있어. 그는 고대 기술을 배우는 일에 온 정신을 쏟고 있지.\n\n나? 난 그저 낡은 유적을 탐험하는 걸 좋아해. 내 사명이야!"

#: 204987124-0-43029
msgctxt "204987124-0-43029"
msgid "How did you end up in Anvil if you were heading for Hammerfell?"
msgstr "해머펠로 안 가고 어떻게 앤빌에 도착하게 됬지?"

#: 200879108-0-43260
msgctxt "200879108-0-43260"
msgid "Wonderful! <<1>>'s handmaid shall soon have her own bowl of milk-wine, entirely free of gristle."
msgstr "훌륭하군요! <<1>>의 하녀는 이제 연골이 하나도 없는 와인이 섞인 우유 한 그릇을 곧 먹게 될 거예요."

#: 204987124-0-43260
msgctxt "204987124-0-43260"
msgid "Where can I find <<1>>?"
msgstr "<<1>>는 어디 있어?"

#: 228103012-0-43260
msgctxt "228103012-0-43260"
msgid "I brought you a bottle of <<1>>."
msgstr "<<1>> 한 병을 가져 왔어."

#: 200879108-0-43261
msgctxt "200879108-0-43261"
msgid "Master <<1>> installed her in his own bedchamber. It's upstairs—you can't miss it.\n\nDon't let the Iron Wheel see you. They're all through the palace like beetles on honeycake."
msgstr "<<1>> 주인님은 그녀를 자기 침실에 두셨어요. 위층에 있죠. 금방 찾으실 수 있을 거예요.\n\n아이언 휠에게 들키지는 마세요. 놈들은 꿀케익에 꼬이는 벌레처럼 이 궁전 곳곳에 있거든요."

#: 228103012-0-43261
msgctxt "228103012-0-43261"
msgid "Here's your wine."
msgstr "여기 네 와인이야."

#: 200879108-0-43140
msgctxt "200879108-0-43140"
msgid "You … you what?"
msgstr "뭐 ... 뭐라고?"

#: 204987124-0-43140
msgctxt "204987124-0-43140"
msgid "You're the best choice for reaching the upper floors of the palace."
msgstr "궁전의 위층에 가려면 널 선택하는 게 제일 좋아."

#: 228103012-0-43140
msgctxt "228103012-0-43140"
msgid "Do you want to be my date to the wedding?"
msgstr "결혼식에 데이트하러 가고 싶어?"

#: 200879108-0-43141
msgctxt "200879108-0-43141"
msgid "Thank you for not making this strange.\n\nAll right, partner. You have a date."
msgstr "이걸 이상하게 만들지 않아줘서 고마워.\n\n좋아, 파트너. 너에게 데이트 상대가 생겼어."

#: 228103012-0-43141
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43141"
msgid "Wanna go on a date?"
msgstr "데이트하고 싶니?-G-"

#: 200879108-0-43020
msgctxt "200879108-0-43020"
msgid "Did she now? Are you sure that's what she told you to do? Wouldn't want you to get in trouble your first day in the Sanctuary.\n\nNow that you're here, we might as well discuss your training."
msgstr "지금 그녀가 그랬다고 했어? 그녀가 네게 그렇게 말한 게 확실한 거야? 성역에 온 첫날부터 문제를 일으키고 싶은 건 아니겠지.\n\n지금 이곳에 온김에, 네 훈련에 대해서 이야기해보는 게 좋겠어."

#: 204987124-0-43020
msgctxt "204987124-0-43020"
msgid "My training?"
msgstr "제 훈련이요?"

#: 228103012-0-43020
msgctxt "228103012-0-43020"
msgid "Astara said I should speak with you."
msgstr "아스타라가 당신과 대화해야 한다고 했어요."

#: 200879108-0-43256
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43256"
msgid "They must know of my previous involvement with your guild, though I can't begin to fathom how. Your former guildmaster, <<1>>, was it? He was the soul of discretion."
msgstr "그들은 당신의 길드와의 이전 참여에 대해 알고 있어야합니다. 그러나 나는 어떻게 볼 수는 없습니다. 네 전직 길드장, <<1>> 이었어? 그는 재량의 영혼이었다.-G-"

#: 204987124-0-43256
msgctxt "204987124-0-43256"
msgid "We should get moving. We're heading to <<c:1>>."
msgstr ""

#: 228103012-0-43256
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43256"
msgid "Why did the Iron Wheel come for you?"
msgstr "왜 아이언 휠이 당신을 위해 왔습니까?-G-"

#: 200879108-0-43135
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43135"
msgid "You don't ""have"" to dress up … you ""get"" to dress up.\n\nBut your companion will need to acquire an outfit as well, so go on! I'll be over here."
msgstr ""

#: 228103012-0-43135
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43135"
msgid "I have the invite"
msgstr "나는 초청 받았어.-G-"

#: 200879108-0-43258
msgctxt "200879108-0-43258"
msgid "Memory's not so good, you know. Malnutrition.\n\nI hear good food can help that. But I can't afford good food."
msgstr "기억력이 좋지 않소, 알다시피. 영양 실조라오.\n\n좋은 음식이 도움이 될 거고 들었소. 하지만 난 좋은 음식을 살 능력이 없지."

#: 204987124-0-43258
msgctxt "204987124-0-43258"
msgid "I hear you need teeth to chew that food. Tell me or lose a few."
msgstr "그 음식을 먹으려면 이빨이 있어야 할 텐데. 이빨 좀 부러뜨려 줄까? 말해."

#: 228103012-0-43258
msgctxt "228103012-0-43258"
msgid "Did you see the Iron Wheel chasing a well-dressed man?"
msgstr "아이언 휠이 잘 차려 입은 남자를 쫓는 걸 봤나?"

#: 200879108-0-43137
msgctxt "200879108-0-43137"
msgid "I'm … flattered you asked, but I'll have my own task for the evening. I'll explain at the Diamond Thimble.\n\nFor a moment I thought you were asking something more."
msgstr "물어봐 줘서 고맙지만, 저녁에 할 일이 있어. 다이아몬드 골무에서 설명해 줄게.\n\n잠시 동안 네가 더 부탁할 거라고 생각했어."

#: 228103012-0-43137
msgctxt "228103012-0-43137"
msgid "Actually, do you want to be my date?"
msgstr "사실, 결혼식에 데이트하러 가고 싶으세요?"

#: 200879108-0-43138
msgctxt "200879108-0-43138"
msgid "But … I am not a member of your Thieves Guild! And these forgeries will take time. How will I find an outfit?\n\nThough I would like to see the inside of <<1>>. Very much so."
msgstr "하지만 ... 난 도둑 길드의 일원이 아니라오! 그리고 위조를 하는 데 시간이 걸릴 거라오. 내 옷을 찾을 시간이 있겠소?\n\n그래도 <<1>>의 내부를 보고 싶소. 아주 보고 싶다오."

#: 204987124-0-43138
msgctxt "204987124-0-43138"
msgid "You're right, I don't want to distract you."
msgstr "네 말이 맞아. 널 방해하고 싶지 않아."

#: 228103012-0-43138
msgctxt "228103012-0-43138"
msgid "Do you want to be my date to the wedding?"
msgstr "결혼식에 데이트하러 가고 싶어?"

#: 200879108-0-43253
msgctxt "200879108-0-43253"
msgid "Bakhum is looking for his sister-in-law's uncle's cousin. We are very close.\n\nWhy do you make a face?"
msgstr "바크훔은 형수님의 삼촌의 사촌을 찾고 있다오. 우린 아주 가까운 사이요.\n\n왜 그런 표정을 짓소?"

#: 204987124-0-43253
msgctxt "204987124-0-43253"
msgid "That seems like a pretty distant relation."
msgstr "꽤 먼 사이 같은데."

#: 228103012-0-43253
msgctxt "228103012-0-43253"
msgid "Who are you trying to find again?"
msgstr "네가 찾으려는 게 누구라고 했지?"

#: 200879108-0-43011
msgctxt "200879108-0-43011"
msgid "Let me see.\n\nThis is … comprehensive. Elaborate details on merchant lords in Abah's Landing, as well as rivals throughout the region. Maps to stolen goods we could recover for ourselves."
msgstr "어디 보자.\n\n이건 ... 포괄적이군. 이 지역 전체의 경쟁자들 뿐만 아니라 아바스 랜딩 머천트 로드들에 대한 세부사항이야. 도난 당한 물건을 우리가 찾을 수 있게 지도에 표시해 놨군.\n"

#: 204987124-0-43011
msgctxt "204987124-0-43011"
msgid "What now?"
msgstr "이제 어떡하죠?"

#: 200879108-0-43012
msgctxt "200879108-0-43012"
msgid "No, the Iron Wheel was here to punish us for attempting the heist. But … if that's what you heard … were they really searching for the dowry all along? Why come after us with such ferocity?\n\nWhat else did you learn?"
msgstr "아니야, 아이언 휠은 우리가 지참금을 훔치려 해서 그걸 처벌하려고 여기 왔어. 하지만 ... 네가 들은 게 사실이라면 ... 놈들은 계속 지참금을 찾아 다니고 있었던 거야? 왜 그렇게 거세게 우릴 쫓은 거지?\n\n그 밖에 또 뭘 알아냈어?"

#: 204987124-0-43012
msgctxt "204987124-0-43012"
msgid "<<1>> was blackmailing the people you sent us to investigate. I stole this from him."
msgstr "당신이 우리에게 조사하라고 했던 사람들, <<1>>는 그 사람들을 협박하고 있었어요. 놈에게서 이걸 훔쳐 왔어요."

#: 200879108-0-43255
msgctxt "200879108-0-43255"
msgid "Does it? Well, what can Bakhum say? He values family.\n\nYou raise an interesting point though. Our Saturalia Baan-Dar gift swap does take a very, very long time …."
msgstr "그렇소? 글쎄, 바크훔이 뭐라고 말할 수 있겠소? 그는 가족을 소중하게 생각한다오.\n\n그래도 당신은 흥미로운 점을 지적한 것 같소. 우리 산투랄리아 반-다르는 선물을 교환하는 데 아주, 아주, 아주 오랜 시간이 걸린다오 ...."

#: 204987124-0-43255
msgctxt "204987124-0-43255"
msgid "Tell me about these letters."
msgstr "이 편지들에 대해 말해 줘."

#: 200879108-0-43134
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43134"
msgid "Let me see here … ""and guest""! This is good, the invitation allows for a single companion.\n\nOnce you select your guest, you should visit the Diamond Thimble. If you aren't clothed in one of <<1>>'s outfits, you'll stand out like a sore claw."
msgstr ""

#: 204987124-0-43134
msgctxt "204987124-0-43134"
msgid "I have to dress up?"
msgstr "내가 차려 입어야 한다는 거야?"

#: 228103012-0-43134
msgctxt "228103012-0-43134"
msgid "I have the invitation. Here, take it."
msgstr "초대장을 가져 왔어. 여기, 가져 가."

#: 200879108-0-43139
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43139"
msgid "That … is a very good point.\n\nThe perfect spies, pretending to be normal while hunting for a terrible villain. We shall fool them all, my friend!"
msgstr "그건 ... 아주 좋은 지적입니다.\n\n완벽한 스파이. 끔찍한 악당을 찾아 다니면서 정상적인 척합니다. 우리는 그들을 모두 속일 것이다, 나의 친구!-G-"

#: 228103012-0-43139
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43139"
msgid "Wanna go on a date?"
msgstr "데이트하고 싶니?-G-"

#: 200879108-0-43251
msgctxt "200879108-0-43251"
msgid "She's not my patron. If you help me, I'll tell you whatever you want.\n\nThe <<1>> is subtle enough, but there's a group of fops who always hoard the bottles. Take one when they're distracted or they're sure to cause a scene. Which neither of us wants."
msgstr "그녀는 제 후원자가 아니니 절 도와 주신다면 당신이 원하는 뭐든지 말해 드리죠.\n\n<<1>>는 감지하기 힘들지만 항상 병을 쌓아 놓는 멍청이 무리가 하나 있죠. 놈들이 정신이 없을 때나 소란을 피울 때 하나 가져 오세요. 우리 둘 다 원하지 않겠지만요."

#: 228103012-0-43251
msgctxt "228103012-0-43251"
msgid "You know where Lady Falorah is?"
msgstr "팔로라가 어딨는지 알아?"

#: 200879108-0-43130
msgctxt "200879108-0-43130"
msgid "The Clan Mothers say they built the temple too tall. Khajiit aren't meant to stand so close to the Ja-Kha'jay before the dead-climb. Pilgrims who come here can see the Bright Moons, yes. But some can see the Ghost Moon too. Lorkhaj."
msgstr "클랜 마더께서는 사원이 너무 높은 곳에 세워졌다고 하셨죠. dead-climb 전에 Ja-Kha'jay에 닫을 정도로 높다는 의미는 아니에요. 여기오는 수 많은 순례자들은 밝은 달을 볼 수 있었죠, 네. 하지만 유령 달도 볼 수 있었어요. 로카즈도요."

#: 204987124-0-43130
msgctxt "204987124-0-43130"
msgid "And you think that's the cause of the corruption?"
msgstr "그게 이번 사건의 원인이 되었다고 생각하시나요?"

#: 200879108-0-43245
msgctxt "200879108-0-43245"
msgid "What business? The man you knew as <<1>> truly died in that storm.\n\nI am a changed man, a married man. I live quietly in this house, painting things that my wife adores. I … retired."
msgstr "어떤 일? <<1>>라는 남자는 폭풍 속에서 정말로 죽었다.\n\n난 변했어. 결혼한 남자다. 난 이 집에서 조용히 살며 내 아내가 좋아하는 것들을 그리지. 난 ... 은퇴했어."

#: 204987124-0-43245
msgctxt "204987124-0-43245"
msgid "Before I decide what to do with you, I have some questions."
msgstr "내가 널 어떡할지 결정하기 전에, 몇 가지 질문이 있다."

#: 228103012-0-43245
msgctxt "228103012-0-43245"
msgid "We have unfinished business."
msgstr "우리 아직 끝내지 못한 일이 있지."

#: 200879108-0-43003
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43003"
msgid """What of those who would deny their fate?"""
msgstr ""

#: 204987124-0-43003
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43003"
msgid """The Wheel turns ever onward."""
msgstr ""

#: 200879108-0-43246
msgctxt "200879108-0-43246"
msgid "<<1>>'s handmaid—everything about her smells like roses, if you get me. Fusses over the bride like a doting aunt.\n\nShe says the milk is for <<1>>, but I know she drinks it herself. Some wine mixed in could loosen her up. And cover up my spittle."
msgstr "<<1>>의 하녀가요. 그녀와 관련 된 모든 것에서 장미 같은 냄새가 나죠. 신부가 애지중지하는 고모라고 호들갑을 떨어요.\n\n그녀는 <<1>>가 그 우유를 마실 거라고 말했지만, 그녀가 그걸 마실 거예요. 우유에 와인을 좀 타면 그녀를 느슨하게 할 수 있을 거예요. 제 침도 좀 섞고요."

#: 204987124-0-43246
msgctxt "204987124-0-43246"
msgid "If you tell me where to find <<1>>, I'll get you some wine."
msgstr "<<1>>를 어디에서 찾을 수 있을지 말해준다면, 와인을 좀 가져다 줄게."

#: 228103012-0-43246
msgctxt "228103012-0-43246"
msgid "Who said that to you?"
msgstr "누가 너한테 그런 말을 했지?"

#: 200879108-0-43004
msgctxt "200879108-0-43004"
msgid "Said she'd earned enough for a lifetime. Handed over her rackets and told us to leave her alone. We'd see her in the markets now and again … she kept to herself.\n\nFine by me. Coral underclothes are less abrasive."
msgstr "벨사는 평생 동안 충분히 벌었다고 했어. 돈벌이할 것을 넘겨 주고 자기를 혼자 내버려 달라고 말했지. 우린 이제 때때로 시장에서 그녀를 볼 수 있어 ... 그녀는 혼자 있었지.\n\n문제 될 건 없어. 산호색 속옷이 덜 거슬리니까."

#: 204987124-0-43004
msgctxt "204987124-0-43004"
msgid "You mentioned <<1>>. Who is he?"
msgstr "<<1>>에 대해 언급하셨는데 그는 누구인가요?"

#: 228103012-0-43004
msgctxt "228103012-0-43004"
msgid "How did <<1>> retire from the Thieves Guild?"
msgstr "<<1>>는 어떻게 도둑 길드에서 은퇴한 거죠?"

#: 200879108-0-43126
msgctxt "200879108-0-43126"
msgid "It is called the Temple of Seven Riddles—home to the Doubting Monks. Or at least it was.\n\nIt is a holy place, but not a good place."
msgstr "일곱개의 수수께끼 사원으로 의심하는 승려들의 집이죠. 아니 집이었어요.\n\n성스러운 장소였지만, 좋은 장소는 아니었어요."

#: 204987124-0-43126
msgctxt "204987124-0-43126"
msgid "How so?"
msgstr "왜요?"

#: 228103012-0-43126
msgctxt "228103012-0-43126"
msgid "What can you tell me about this temple?"
msgstr "이 신전에 대해 말해줄 것이 있습니까?"

#: 200879108-0-43127
msgctxt "200879108-0-43127"
msgid "With what? They can't look to <<1>> for help. She hired the Iron Wheel to recover her dowry. When they did, she stopped funding them.\n\nAfter what we took from the Iron Wheel, they'll barely have enough to ship <<2>> to Taneth."
msgstr "어떻게? 놈들은 <<1>>을 도움을 기대할 수 없어. 그녀는 지참금을 찾기 위해 아이언 휠을 고용했지. 놈들이 지참금을 찾았으니 그녀는 자금 지원을 중단했어.\n\n우리가 아이언 휠에게서 물건을 훔쳐 왔으니, 놈들은 <<2>>로 가는 배를 구하기 힘들 거야."

#: 204987124-0-43127
msgctxt "204987124-0-43127"
msgid "What will happen to <<1>>?"
msgstr "<<1>>는 어떻게 될까요?"

#: 228103012-0-43127
msgctxt "228103012-0-43127"
msgid "Do you think they'll come after us?"
msgstr "놈들이 우릴 추적할 거라고 생각하세요?"

#: 200879108-0-43122
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43122"
msgid "He is … was a lesser Moon-Bishop. A sour cat with a heart made of flint and lemon-peel. This one is not surprised that he heard Namiira's music. Cats like that are perfect prey for the dro-m'Athra."
msgstr "그는... 작은 달의 주교였죠. 부싯돌과 레몬껍질로 만들어진 심장을 가진듯한 심술궂은 고양이였죠.이 몸은 그가 나미라의 음악을 들었다는 사실에 놀라지 않아요. 그 노래를 들은 고양이들은 드로 마스라의 완벽한 희생양이죠."

#: 204987124-0-43122
msgctxt "204987124-0-43122"
msgid "What are the dro-m'Athra exactly?"
msgstr "드로 마스라가 정확히 뭐죠?"

#: 228103012-0-43122
msgctxt "228103012-0-43122"
msgid "Tell me about this Abbot Kulan-dro."
msgstr "사원장 쿨란-드로에 대해 알려주세요."

#: 204987124-1-43001
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-43001"
msgid """The Wheel turns ever onward."""
msgstr ""

#: 200879108-0-43001
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43001"
msgid """What is the fate of the unrepentant?"""
msgstr ""

#: 204987124-0-43001
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43001"
msgid """We burn our truth upon their canvas."""
msgstr ""

#: 228103012-0-43001
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43001"
msgid """A ring of iron around them."""
msgstr ""

#: 200879108-0-42276
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42276"
msgid "I had no idea it was the Blademaster himself! \n\nIn those days I sought to learn from anyone who knew how to wield a blade. He had a way about him … an inherent confidence in movement."
msgstr "나는 그것이 Blademaster 자신이라는 것을 전혀 몰랐습니다!\n\n그 당시 나는 칼날을 휘두르는 방법을 아는 사람들로부터 배우려고했습니다. 그는 그에 관한 길을 가졌습니다 ... 운동에 내재 된 자신감.-G-"

#: 204987124-0-42276
msgctxt "204987124-0-42276"
msgid "So what happened?"
msgstr "무슨 일이죠?"

#: 200879108-0-43129
msgctxt "200879108-0-43129"
msgid "What they'd planned to do with me. They'll put him on trial—a show trial, because the people want revenge. When he's convicted … well, I hear the guillotine is popular in Taneth.\n\nBut <<1>> is the past. I'm interested in the future."
msgstr "놈들이 나한테 하려고 했던 계획대로 되겠지. 니콜라스를 재판에 세우는 것. 사람들이 복수를 원하기 때문에 하는 재판 쇼 말이야. 그가 유죄 판결을 받으면 ... 음, 난 단두대가 타네스에서 인기 있다고 들었어.\n\n하지만 <<1>>는 과거야. 난 미래에 관심이 있어."

#: 204987124-0-43129
msgctxt "204987124-0-43129"
msgid "<<1>> had an offer for the Thieves Guild."
msgstr "<<1>>가 도둑 길드에 제안을 했어요."

#: 200879108-0-43008
msgctxt "200879108-0-43008"
msgid "Impossible! It's still in <<1>>'s family tomb.\n\nThe dowry heist failed—<<2>> and the others died before we reached the treasure vaults."
msgstr "그럴 리 없어! 지참금은 여전히 ​​<<1>>의 가족묘에 있어.\n\n지참금 절도 작전은 실패했어-<<2>>와 다른 이들은 보물 저장고에 도착하기도 전에 죽었다고."

#: 204987124-0-43008
msgctxt "204987124-0-43008"
msgid "<<1>> said if <<2>> recovered the dowry, the Iron Wheel would return to Taneth."
msgstr "<<1>>는 <<2>>가 지참금을 회수하면, 아이언 휠을 이끌고 타네스로 돌아가겠다고 말했어요."

#: 228103012-0-43008
msgctxt "228103012-0-43008"
msgid "<<1>> met with the Iron Wheel. He promised to recover <<2>>'s dowry."
msgstr "<<1>>가 아이언 휠과 만났어요. 놈은 <<2>>의 지참금을 회수하겠다고 약속했죠."

#: 204987124-1-43237
msgctxt "204987124-1-43237"
msgid "You betrayed <<1>>. You don't deserve a second chance."
msgstr "당신은 <<1>>을 배신했어요. 두 번의 기회는 없습니다."

#: 200879108-0-43237
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43237"
msgid "It is no excuse. I told myself, ""Saroldo would want you to have a small portion of his treasure."" But he already gave me years of his life that he could not provide to <<1>>.\n\nI was foolish. Please, forgive me."
msgstr ""

#: 204987124-0-43237
msgctxt "204987124-0-43237"
msgid "You were desperate. You made a mistake. But only <<1>> can forgive you."
msgstr "당신은 절박했군요. 실수를 하셨어요. 하지만 <<1>>만이 당신을 용서할 수 있겠죠."

#: 204987124-1-43116
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-43116"
msgid "I am <<1>>."
msgstr "나는 <<1>>입니다.-G-"

#: 200879108-0-43116
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43116"
msgid "Adara'hai, of the Twilight Cantors. And you?"
msgstr "황혼의 캔터스의 Adara'hai. 그리고 너?-G-"

#: 204987124-0-43116
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43116"
msgid "I am <<1>>."
msgstr "나는 <<1>>입니다.-G-"

#: 228103012-0-43116
msgctxt "228103012-0-43116"
msgid "Who are you?"
msgstr "당신은 누구인가요?"

#: 204987124-2-43230
msgctxt "204987124-2-43230"
msgid "Rum. Any variety."
msgstr "어떤 종류든. 럼주요."

#: 204987124-1-43230
msgctxt "204987124-1-43230"
msgid "A nice red wine."
msgstr "양질의 레드 와인이요."

#: 200879108-0-43230
msgctxt "200879108-0-43230"
msgid "Modesty is for the poor! If you were to continue my argument with my cousin, perhaps you could overwhelm her with reason.\n\nSay, what's your favorite drink? I can tell you prefer quality spirits, as I do."
msgstr "겸손은 가난한 자들이나 하는 것이지! 나와 내 사촌에 대한 이야기를 계속 하고 싶다면, 아마 이유가 있어서겠지.\n\n그래서 자네가 제일 좋아하는 술이 뭐지? 자넨 나처럼 양질의 술을 선호하겠지."

#: 204987124-0-43230
msgctxt "204987124-0-43230"
msgid "I prefer a good white wine."
msgstr "저는 양질의 화이트 와인을 좋아합니다."

#: 228103012-0-43230
msgctxt "228103012-0-43230"
msgid "Do you know where Lady Falorah is?"
msgstr "레이디 팔로라가 어디 있는지 아십니까?"

#: 200879108-0-43231
msgctxt "200879108-0-43231"
msgid "It was the only way to provide their salary. The Iron Wheel never set foot in my home, yet everything of value has gone to keeping them at bay.\n\nNone of my fortune remains."
msgstr "저들에게 봉급을 주려면 이 방법 밖에 없었다네. 아이언 휠은 내 집에 결코 발을 들여 놓지는 않았지만, 그러기 위해서 나는 전 재산을 써야 했네.\n\n내게 남은 재산은 이제 없다네."

#: 204987124-0-43231
msgctxt "204987124-0-43231"
msgid "That sounds like an excuse."
msgstr "변명 같이 들리네요."

#: 228103012-0-43231
msgctxt "228103012-0-43231"
msgid "Why would you do that?"
msgstr "왜 그런 짓을 한 거죠?"

#: 200879108-0-43232
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43232"
msgid "There is nothing more for you to do in Abah's Landing? You are sure?"
msgstr "Abah 's Landing에서 할 일은 더 이상 없습니다. 확실하니?-G-"

#: 204987124-0-43232
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43232"
msgid "I'm sure. Let's head to the temple."
msgstr "확실해. 성전으로 가자.-G-"

#: 228103012-0-43232
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43232"
msgid "I'm ready to set sail."
msgstr "나는 항해를 시작할 준비가되어있다.-G-"

#: 200879108-0-43112
msgctxt "200879108-0-43112"
msgid "So you say to an unarmed man. You seem to have the upper hand. For the moment.\n\nThis won't stop—the Iron Wheel shall not stop—until there is a trial. Desecrating a family tomb? Every noble in Taneth wants to see justice served."
msgstr "그래서 넌 비무장한 남자에게 말하고 있군. 네가 우세해 보이네. 잠시 동안은 말이야.\n\n이건 멈추지 않을 거다. 재판이 있을 때까지 아이언 휠은 멈추지 않을 거야. 가족묘를 훼손하다니? 타네스의 모든 귀족들이 정의가 실현되는 걸 보고 싶어할 거다."

#: 204987124-0-43112
msgctxt "204987124-0-43112"
msgid "Taneth can have <<1>>."
msgstr "<<1>>를 타네스에 데려갈 수 있어."

#: 228103012-0-43112
msgctxt "228103012-0-43112"
msgid "<<1>> isn't going to Taneth."
msgstr "<<1>>는 타네스에 가지 않을 거다."

#: 200879108-0-43117
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43117"
msgid "Ah yes. Adara'hai has heard of you. My sister sang you an aria when news of Molag Bal's failure came to our temple. It was a cool Pahmar night—perfect weather for a hero's song. This one would hum you a few bars, but it's still too dangerous."
msgstr "아 예. Adara'hai는 당신에 대해 들어 봤습니다. Molag Bal의 실패 소식이 우리 사원에 왔을 때 언니는 아리아를 불렀습니다. 영웅의 노래를위한 멋진 파마 (Pahmar) 밤 완벽한 날씨였습니다. 이것은 당신에게 약간 막대기를 시끄럽게 할 것입니다, 그러나 아직도 너무 위험합니다.-G-"

#: 204987124-0-43117
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43117"
msgid "How could humming a song be dangerous?"
msgstr "어떻게 노래를 부르는 것이 위험할까요?-G-"

#: 204987124-2-43239
msgctxt "204987124-2-43239"
msgid "Fish, from the seas of Wrothgar."
msgstr "로쓰가의 바다에서 온 물고기요."

#: 204987124-1-43239
msgctxt "204987124-1-43239"
msgid "Lamb, from the deserts of Alik'r."
msgstr "알리키어 사막에서 온 양고기요."

#: 200879108-0-43239
msgctxt "200879108-0-43239"
msgid "I knew it! And what do you prefer to pair with it? I can tell we have similar thoughts there as well."
msgstr "그럴 줄 알았지! 그리고 레드 와인에 뭘 곁들이는 걸 좋아하지? 자넨 나와 비슷한 생각을 하고 있을 걸세."

#: 204987124-0-43239
msgctxt "204987124-0-43239"
msgid "Mammoth cheese, imported from Skyrim."
msgstr "스카이림에서 수입한 매머드 치즈요."

#: 200879108-0-43118
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43118"
msgid "Adara'hai is thinking she should know you, but the name does not ring any chimes. Forgive me. We Twilight Cantors spend most days sleeping. We miss a great deal.\n\nThis one would sing you the welcome song if she could, but it is still too dangerous."
msgstr "Adara'hai는 그녀가 당신을 알아야한다고 생각합니다,하지만 그 이름은 어떤 차임도 울리지 않습니다. 용서 해줘. 우리 Twilight Cantors는 대부분의 날을 자고 있습니다. 우리는 많은 것을 놓치고 있습니다.\n\n가능하다면이 노래는 환영 노래를 부르지 만 여전히 위험합니다.-G-"

#: 204987124-0-43118
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43118"
msgid "How could singing a song be dangerous?"
msgstr "어떻게 노래하는 것이 위험할까요?-G-"

#: 200879108-0-43119
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43119"
msgid "It seems silly, yes?\n\nWe have to be very careful when dro-m'Athra are near. Namiira's eyes are fixed on us. She is looking for unlocked doors to our hearts—rattling the hinges, you see? Hold an honest note for too long and she'll snatch you up."
msgstr "어리석은 것처럼 보입니다.\n\ndro-m'Athra가 가까이있을 때 우리는 매우 신중해야합니다. Namiira의 눈은 우리에게 고정되어 있습니다. 그녀는 우리의 마음에 잠긴 문을 찾고 있습니다. 경첩을 덜컥 덜컥 울리 시나요? 너무 오랫동안 정직한 메모를하고 그녀는 당신을 날치게됩니다.-G-"

#: 204987124-0-43119
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43119"
msgid "So you're a professional musician?"
msgstr "너는 전문 음악가 야?-G-"

#: 200879108-0-43223
msgctxt "200879108-0-43223"
msgid "We deciphered the ledger together. I'd call out a number, she'd find the letter in the book. It was … fun.\n\nShe's so lonely, cooped up in her mansion. She only has mercenaries to keep her company."
msgstr "우린 그 장부를 함께 해석했어. 내가 번호를 불렀고, 그녀가 책에서 철자를 찾았지. ...재밌었어.\n\n레이디 술리마는 너무 외로울 것 같아. 저택에서 꼼짝도 못하고 말야. 그녀의 곁엔 용병들 밖에 없지."

#: 204987124-0-43223
msgctxt "204987124-0-43223"
msgid "All right. Let's figure out where the treasure is."
msgstr "좋아. 그 보물이 어디 있는지 알아 내자."

#: 200879108-0-43225
msgctxt "200879108-0-43225"
msgid "Vantus? Whatever for?\n\nAnd who are you, exactly?"
msgstr "밴투스? 대체 뭘 위해서?\n\n그리고 정확하게, 넌 누구지?"

#: 204987124-0-43225
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43225"
msgid """Vantus"" and I have unfinished business."
msgstr ""

#: 228103012-0-43225
msgctxt "228103012-0-43225"
msgid "I need to speak with your husband."
msgstr "당신 남편과 대화를 해야 합니다."

#: 200879108-0-43104
msgctxt "200879108-0-43104"
msgid "I didn't ask you to free me. A single lockpick, from one thief to another. A tradition <<1>> began, which means bad luck for her should you break it.\n\nAh, but we have company. And they seem … ambivalent to the idea."
msgstr "날 풀어달라고 너에게 부탁한 적 없어. 도둑으로서 다른 도둑에게 락픽 하나를 요구한 거지. <<2>>가 시작했던 전통이야. 네가 이 전통을 깨면 지라에겐 불행한 일이 되겠지.\n\n아, 동행이 있었군. 그리고 저들은 ... 이 생각에 의견을 달리하는 것 같은데."

#: 204987124-0-43104
msgctxt "204987124-0-43104"
msgid "Hold that thought."
msgstr "잠깐."

#: 200879108-0-43220
msgctxt "200879108-0-43220"
msgid "The Wake Walkers? Bunch of water-logged Elves from a garbage scow with a grandiose name!\n\nThere's a new commodore and suddenly all the pirate crews want to find gifts that will impress her. But the grotto's ours—loot and all!"
msgstr "웨이크 워커? 쓰레기 나룻배를 타고 온 물에 빠진 엘프 무리지. 이름만 거창해.\n\n새 제독이 나타났고 갑자기 모든 해적들이 그녀를 감동시킬  선물을 찾고 싶어해. 하지만 동굴은 우리 것이야. 전리품과 전부 다!"

#: 204987124-0-43220
msgctxt "204987124-0-43220"
msgid "So how can I help you deal with the Wake Walker pirates?"
msgstr "웨이커 워커 해적단을 처리하는 걸 어떻게 도와드리면 될까요?"

#: 200879108-0-43221
msgctxt "200879108-0-43221"
msgid "I don't know. I don't think so.\n\nI've enjoyed my time with the Thieves Guild … even <<1>>. And <<2>> is a stepmother I never knew. I wouldn't have figured out the cipher without her help!"
msgstr "모르겠어. 그럴 것 같진 않아.\n\n도둑 길드와 함께 즐거웠어. ... 심지어 <<1>>와도 말야. 그리고 <<2>>는 내가 결코 몰랐던 새어머니였어. 그녀의 도움이 없었다면 암호를 알아내지 못했을 거야!"

#: 204987124-0-43221
msgctxt "204987124-0-43221"
msgid "What do you mean?"
msgstr "무슨 말이야?"

#: 228103012-0-43221
msgctxt "228103012-0-43221"
msgid "You're planning to leave?"
msgstr "떠날 생각이야?"

#: 200879108-0-43100
msgctxt "200879108-0-43100"
msgid "Straight to the point. Very good.\n\nI know where <<1>> took <<2>>. I'm willing to tell you. My only price is a single lockpick."
msgstr "단도직입적이군. 아주 좋아.\n\n난 <<1>>가 <<2>>를 어디로 데려갔는지 알고 있지. 기꺼이 말해주겠다. 대가는 락픽 하나면 돼."

#: 204987124-0-43100
msgctxt "204987124-0-43100"
msgid "Why would I free you?"
msgstr "왜 내가 널 풀어줘야 하지?"

#: 228103012-0-43100
msgctxt "228103012-0-43100"
msgid "Tell me where I can find <<1>>."
msgstr "<<1>>가 어디 있는지 말해."

#: 200879108-0-43101
msgctxt "200879108-0-43101"
msgid "Good, good. Always commit fully, even when your heart brims with doubt.\n\nNow. The lockpick?"
msgstr "좋아, 좋아. 마음이 의심으로 가득할 때도 항상 신중하게 행동해야지.\n\n자. 락픽은?"

#: 204987124-0-43101
msgctxt "204987124-0-43101"
msgid "If you tell us where to find <<1>>, you'll get a lockpick."
msgstr "<<1>>가 있는 곳을 말하면 락픽을 주겠다."

#: 228103012-0-43101
msgctxt "228103012-0-43101"
msgid "I've made my decision."
msgstr "결정했어."

#: 200879108-0-43229
msgctxt "200879108-0-43229"
msgid "If you hope to talk her out of this folly, the Eight know I've tried. She's usually much better at fending off grasping cretins such as this <<1>> fellow.\n\nAlthough … hmm. Your outfit contains a bit of silverweave. Just like mine!"
msgstr "이 건물에서 그녀와 대화하고 싶다면, 디바인께선 내가 시도하고 있다는 걸 아시겠지. 그녀는 보통 이 <<1>> 같은 천치를 붙잡지 않는 게 좋을 텐데.\n\n하지만 ... 흠 .... 자네 의상엔 은사가 약간 있구만. 내 것처럼 말일세!"

#: 204987124-0-43229
msgctxt "204987124-0-43229"
msgid "It does?"
msgstr "그렇습니다만?"

#: 228103012-0-43229
msgctxt "228103012-0-43229"
msgid "Do you know where I can find <<1>>?"
msgstr "<<1>>를 어디서 찾을 수 있을까요?"

#: 200879108-0-43109
msgctxt "200879108-0-43109"
msgid "I am, but call me <<1>>. Titles don't carry weight when you live in a cistern.\n\nPretty bold of you and <<2>> to go after <<Ac:3>>. Did you know she sent a letter, asking to set up a meet? Rookie mistake—the Iron Wheel read her mail."
msgstr "그래. <<1>>라고 불러. 수조에서 살 때 직함은 중요하지 않지.\n\n<<Ac:3>>을 추적하다니 너와 <<2>>은 정말 대담한 걸. 쿠엔이 내게 만나자는 편지를 보냈단 거 알고 있어? 초심자의 실수지. 아이언 휠이 쿠엔의 편지를 읽었어."

#: 204987124-0-43109
msgctxt "204987124-0-43109"
msgid "They knew we were coming all along?"
msgstr "놈들은 내내 우리가 올 거란 걸 알고 있었나요?"

#: 228103012-0-43109
msgctxt "228103012-0-43109"
msgid "Yes. You must be the guildmaster."
msgstr "네. 당신이 길드 마스터시겠군요."

#: 200879108-0-42924
msgctxt "200879108-0-42924"
msgid "Time passes, things change. When the family packed up for an extended trip to Black Marsh, I decided to stay here. They went to deal with business interests and I wandered the streets of Abah's Landing.\n\nEventually, the guild found me and took me in."
msgstr "시간이 흐르면 모든 것이 변하죠. 가문이 블랙 마쉬로 장기간 여행을 떠났을 때, 전 여기 남기로 결심했어요. 그들은 사업 관계자들을 처리하러 갔고 전 아바스 랜딩의 거리를 떠돌아 다녔죠.\n\n그리고 길드가 절 발견해 받아들여 줬지요."

#: 204987124-0-42924
msgctxt "204987124-0-42924"
msgid "So this is where you grew up?"
msgstr "그러니까 넌 여기서 자랐던 거네?"

#: 228103012-0-42924
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42924"
msgid "toc"
msgstr "toc-G-"

#: 204987124-1-42803
msgctxt "204987124-1-42803"
msgid "You mentioned the Hand of Morkul. What is that?"
msgstr "당신은 모쿨의 핸드를 언급했어요. 그게 뭐죠?"

#: 200879108-0-42803
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42803"
msgid "My little sister married the king. She's his royal forge-wife, and it's gone to her head. I'm hoping I can pound it down to size with our clan's long-lost forge-hammer.\n\nNot … I mean, not literally. Although … no, never mind."
msgstr "내 여동생이 왕과 결혼했다. 그녀는 그의 위조 - 아내이고, 그녀의 머리에갔습니다. 나는 씨족이 길게 잃어버린 단조 망치로 크기에 맞추기를 바라고 있습니다.\n\n아닙니다 ... 말 그대로 말입니다. 비록 ... 아니, 결코 신경 쓰지 마라.-G-"

#: 204987124-0-42803
msgctxt "204987124-0-42803"
msgid "Why is it so important to find Morkuldin?"
msgstr "모쿨딘을 찾는게 왜 그렇게 중요한거죠?"

#: 228103012-0-42803
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42803"
msgid "Your sister? What do you mean?"
msgstr "당신의 자매? 무슨 소리 야?-G-"

#: 200879108-0-42925
msgctxt "200879108-0-42925"
msgid "If you wanted a burial suit, the Iron Wheel charges far less than I. Though perhaps … yes.\n\nA servant's outfit will let you go hither and yon—at least above ground. And if it's one of my creations, the cloth will breathe. But it shall cost you."
msgstr "만약 수의를 원하는 거라면, 아이언 휠이 저보다 더 잘 책임져 줄 겁니다. 아마도 ... 그렇겠죠.\n\n하인의 옷을 입으면 자유롭게 다닐 수 있을 겁니다. 땅 위에서는 말이죠. 그리고 제가 그 옷을 만든다면, 옷감은 숨을 쉬겠죠. 하지만 비용이 들 겁니다."

#: 204987124-0-42925
msgctxt "204987124-0-42925"
msgid "What if I don't want to pay?"
msgstr "돈을 내고 싶지 않다면?"

#: 200879108-0-42920
msgctxt "200879108-0-42920"
msgid "Tell her the truth. I don't care if she approves. She will need to prepare the clan for my success.\n\nIf Malacath disapproves, he can strike me down in the Bloody Knoll. But Shatul must survive. Go, there's little time."
msgstr "그녀에게 진실을 말해라. 그녀가 승낙하든 말든 내겐 상관없다. 그녀는 내 성공을 위해 일족을 준비해야할테니.\n\n만약 말라카스가 탐탁치 않아 한다면,  Bloody Knoll에서 날 쓰러뜨릴수도 있겠지. 하지만 샤툴은 반드시 살아남아야 해. 가봐, 시간이 별로 없으니."

#: 204987124-0-42920
msgctxt "204987124-0-42920"
msgid "All right. I'll let her know."
msgstr "좋아. 그녀에게 알려줄게."

#: 200879108-0-42921
msgctxt "200879108-0-42921"
msgid "Did he, now? Something striking, so you stand out at the next merchant lord's soiree? Or a ridiculous, crenelated affair that leaves you the talk of the brothel?"
msgstr "실버-클로가 그랬다구요? 그래서 다른 머천트 로드의 파티에 참석하려는 겁니까? 아니면 그 우스꽝스러운 무늬의 옷을 입고 사창가에 대해 얘기할 겁니까?"

#: 204987124-0-42921
msgctxt "204987124-0-42921"
msgid "I need to get into <<1>>."
msgstr "난 <<1>>에 가야 해."

#: 228103012-0-42921
msgctxt "228103012-0-42921"
msgid "<<1>> said you can provide me with a disguise."
msgstr "<<1>>는 네가 나한테 변장 도구를 줄 수 있다고 말했어."

#: 204987124-2-42800
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42800"
msgid "Thanks for answering."
msgstr "대답 해줘서 고마워.-G-"

#: 204987124-1-42800
msgctxt "204987124-1-42800"
msgid "Does it hurt?"
msgstr "아프진 않았나?"

#: 200879108-0-42800
msgctxt "200879108-0-42800"
msgid "I often wake to buzzing and fluttering in my chest … with the occasional nibbling. I have to jump into ice cold water, then wait for all the beetles to boil out of my chest.\n\nIt's … unpleasant."
msgstr "나는 내 가슴안에서 윙윙거리고 펄떡이는 것 때매 잠에서 깨어난다 ... 이따금씩 말이지. 차가운 물로 뛰어들어, 내 가슴안의 벌레들이 나올때까지 기다려야한다.\n\n그건 ... 불쾌하지."

#: 204987124-0-42800
msgctxt "204987124-0-42800"
msgid "Doesn't that make it easier for an enemy to kill you?"
msgstr "그렇게 되면 적이 너를 더 쉽게 죽일 수 있는거 아닌가?"

#: 200879108-0-42922
msgctxt "200879108-0-42922"
msgid "Anais … where do I begin? I was taken in by Anais and her family when I first arrived in Abah's Landing.\n\nI owe her and the Velmonts so much. My mannerisms. My pattern of speech. My fashion sense."
msgstr "아나이스 ... 어디부터 시작해야 할까요? 제가 처음 아바스 랜딩에 도착했을 때, 아나이스와 그녀의 가족이 절 데려 갔습니다.\n\n전 그녀와 벨몬트 가문에 정말 많은 것을 빚졌어요. 제 버릇. 제가 말하는 방식. 저의 패션 센스."

#: 204987124-0-42922
msgctxt "204987124-0-42922"
msgid "But you haven't seen her for a long time?"
msgstr "하지만 그녀를 오랫동안 못 본 거야?"

#: 228103012-0-42922
msgctxt "228103012-0-42922"
msgid "Tell me more about this old friend of yours."
msgstr "네 옛 친구에 대해 더 알려 줘."

#: 204987124-1-42801
msgctxt "204987124-1-42801"
msgid "Could Malacath recreate the <<1>>?"
msgstr "말라카스가 <<1>>를 다시 만들어낼까?"

#: 200879108-0-42801
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42801"
msgid "It's no trouble. I get these questions all the time, even in my own tribe."
msgstr "아무 문제 없습니다. 나는 내 자신의 부족조차도 항상 이러한 질문을 받는다.-G-"

#: 204987124-0-42801
msgctxt "204987124-0-42801"
msgid "Is it wise to return to your tribe?"
msgstr "네 부족으로 돌아가는게 현명한 행동일까?"

#: 200879108-0-42913
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42913"
msgid "Ah, the look on your face is unmistakable! It says, if I may speak for your most resplendent face, ""Peace, my exceptionally sleek mercantile friend. Take a series of deep, relaxing breaths so you may reveal the matter at hand.""\n\nIn, out. In, out."
msgstr "아, 그 표정 틀림없어! 내가 당신의 가장 빛나는 얼굴을 대변한다면 \"평온하게 유난히 날렵한 나의 상인 친구여, 당신이 당면한 일련의 문제를 드러낼 수 있도록 깊고 편안한 숨을 쉬어보게.\"\"\n\n후우..하아..후우..하아.."

#: 204987124-0-42913
msgctxt "204987124-0-42913"
msgid "<<1>>. Tell me what's going on."
msgstr "<<1>>. 무슨 일인지 말해 봐."

#: 228103012-0-42913
msgctxt "228103012-0-42913"
msgid "What do you mean?"
msgstr "무슨 말이야?"

#: 200879108-0-42914
msgctxt "200879108-0-42914"
msgid "Go after her, of course! But you are so striking. The Iron Wheel will know you don't belong.\n\nIt is settled—you shall meet with the illustrious <<1>> at the Diamond Thimble. He shall help you obtain an appropriate disguise. Tell him I sent you!"
msgstr "당연히, 그녀를 따라 가야 하오! 하지만 당신은 너무 눈에 띈다오. 아이언 휠은 당신이 일원이 아니란 걸 눈치 챌 거요.\n\n다이아몬드 골무(Diamond Thimble)에서 유명한 <<1>>를 만나시오. 그가 적절한 변장을 할 수 있도록 도와줄 거라오. 그에게 내가 당신을 보냈다고 말하시오!"

#: 204987124-0-42914
msgctxt "204987124-0-42914"
msgid "All right, I'll get moving."
msgstr "좋아, 그리로 갈게."

#: 200879108-0-42915
msgctxt "200879108-0-42915"
msgid "<<1>> left for <<2>>!\n\nShe made me promise upon our long and profitable friendship not to reveal this, but your vigorous interrogation left me no choice. I do not know why she travels to the headquarters of the Iron Wheel, but I fear for her safety!"
msgstr "<<1>>가 <<2>>로 떠났소!\n\n그녀는 우리의 길고 유익한 우정을 걸고 이걸 누설하지 말라고 했지만, 당신의 격렬한 심문이 내게 선택의 여지가 없게 했소. 왜 그녀가 아이언 휠의 본부로 떠났는 지는 모르겠지만, 그녀의 안전이 걱정된다오!"

#: 204987124-0-42915
msgctxt "204987124-0-42915"
msgid "What should I do?"
msgstr "어떡하면 좋을까?"

#: 200879108-0-42905
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42905"
msgid "That's what I told <<1>>. You know what she said? ""If <<2>> had an altruistic bone in his body, he'd cut it out and sell it.""\n\nI'd already know what he was really up to—if <<1>> trusted me. But she wanted me to scout, and you to do the fun part."
msgstr "나도 지라(Zeira)에게 그렇게 말했어. 그녀가 뭐라고 했는지 알아? \"만약 줄국(Julgukh)이 배려심을 가지고 있다면 잘라내서 팔았을 거야.\"라고\n\n지라(Zeira)가 나를 신뢰한다면 나는 그가 정말 무슨 일을 꾸미고 있는지 이미 알고 있었을 거야. 하지만 그녀는 내가 정찰만을 하길 바랬고, 네가 재미있는 일을 하길 바랬어."

#: 204987124-0-42905
msgctxt "204987124-0-42905"
msgid "What exactly did <<1>> want me to do?"
msgstr "<<1>>는 정확히 내가 뭘 하길 바란 거야?"

#: 200879108-0-42901
msgctxt "200879108-0-42901"
msgid "We're investigating the matter. It's not unusual for our pasts to catch up with us, and it's not like we have a shortage of enemies.\n\nWe'll learn the identity of this killer and then there will be a reckoning."
msgstr "우린 그 문제를 조사 중이다. 과거에도 우리를 추적하는 이가 있었으니 이상한 것은 아니야. 그리고 우리가 적에 비해 부족한 것도 아니다.\n\n우린 이 살인자가 누군지 알아낸 뒤 심판을 내릴 것이다."

#: 204987124-0-42901
msgctxt "204987124-0-42901"
msgid "Who would dare challenge the Dark Brotherhood?"
msgstr "누가 감히 다크 브라더후드에 도전하는 거죠?"

#: 200879108-0-42902
msgctxt "200879108-0-42902"
msgid "A little ambition is good for the soul. But only a little.\n\nComplete the contracts assigned to you. It's as simple as that. Every life you send to Sithis pleases the Night Mother and raises your profile. Complete enough jobs and you'll be rewarded."
msgstr "작은 야망을 가지는 것은 영혼에 좋지. 하지만 오직 작은 야망이어야 할 거야.\n\n배정 받은 계약을 완료해라. 아주 간단하지. 네가 시디스께 보내는 모든 생명이 나이트 마더를 기쁘게 할 것이고 네 인지도를 높일 것이다. 임무를 충분히 완수하면 보상 받게 될 거야."

#: 204987124-0-42902
msgctxt "204987124-0-42902"
msgid "What happens as I advance?"
msgstr "승진하면 어떻게 되나요?"

#: 228103012-0-42902
msgctxt "228103012-0-42902"
msgid "How do I advance in the Brotherhood?"
msgstr "브라더후드에서 어떻게 승진할 수 있습니까?"

#: 204987124-1-42900
msgctxt "204987124-1-42900"
msgid "Tell me more about yourself, Matron."
msgstr "당신에 대해 더 알려 주세요, 주인님."

#: 200879108-0-42900
msgctxt "200879108-0-42900"
msgid "True, few have the audacity to openly oppose us, but there are many who would love to see the Brotherhood abolished. This feels … different.\n\nStay vigilant, keep your eyes open, and report anything you notice as you execute your duties."
msgstr "사실 우리를 공개적으로 반대하는 대담한 이는 거의 없다. 하지만 많은 이들이 브라더후드가 몰락하길 바라고 있지. 이건 ... 다른 느낌이다.\n\n바짝 경계하고 눈을 부릅 뜨도록. 그리고 임무를 수행하면서 눈에 띄는 게 있으면 보고하도록."

#: 204987124-0-42900
msgctxt "204987124-0-42900"
msgid "How do I advance in the Brotherhood?"
msgstr "브라더후드에서 어떻게 승진할 수 있습니까?"

#: 200879108-0-43099
msgctxt "200879108-0-43099"
msgid "Good. <<1>> is held in the prisons beneath us, but you must hurry. <<2>> plans to move her—to where, I do not know.\n\nI'll escort you to the prison door. If you stay by my side, the Iron Wheel shall cause you no harm. Are you ready?"
msgstr "좋아. <<1>>는 우리 밑의 감옥에 갇혀 있어. 하지만 넌 서둘러야 해. <<2>>가 그녀를 어딘가로 옮길 작정이야. 그게 어딘지는 모르겠어.\n\n내가 널 감옥 문으로 안내하지. 내 옆에 붙어 있으면 아이언 휠은 널 공격하지 않을 거야. 준비 됐어?"

#: 204987124-0-43099
msgctxt "204987124-0-43099"
msgid "I'm ready."
msgstr "준비 됐습니다."

#: 200879108-0-43095
msgctxt "200879108-0-43095"
msgid "My former fiance <<1>> … that is, <<2>> … has been very cooperative with the Iron. He claims he was duped, that stealing my dowry was <<3>>'s plan all along.\n\n<<3>> has said nothing."
msgstr "내 전 약혼자 <<1>> ... 그러니까 <<2>>는 아이언 휠에 아주 협조적이었어. 그는 자기는 속았을 뿐이며, 내 지참금을 훔친 건 모두 <<3>>의 계획이라고 주장하고 있지.\n\n<<3>>는 아무 말도 하지 않았어."

#: 204987124-0-43095
msgctxt "204987124-0-43095"
msgid "What do you think?"
msgstr "어떻게 생각하세요?"

#: 228103012-0-43095
msgctxt "228103012-0-43095"
msgid "Nor am I."
msgstr "저도 그래요."

#: 200879108-0-43096
msgctxt "200879108-0-43096"
msgid "<<1>>'s price to surrender was the safety of those she brought along to the wedding. You, and your strange little friend. Almost … honorable, in her own way.\n\n<<2>> lies—I know that now. But <<3>> has no evidence to the contrary."
msgstr "<<1>>가 항복한 이유는 자신이 결혼식에 데려온 자들의 안전을 위해서였어. 너, 그리고 너의 이상한 작은 친구. 그건 ... 그녀의 방식대로 명예로운 일이었지.\n\n<<2>>는 거짓말을 하고 있어. 난 이제 그걸 알겠어. 하지만 <<3>>에겐 그게 반대라는 증거가 없어."

#: 204987124-0-43096
msgctxt "204987124-0-43096"
msgid "I have evidence. I'll trade it for <<1>>'s freedom."
msgstr "제게 증거가 있어요. 증거를 <<1>>의 자유와 교환할 겁니다."

#: 200879108-0-43097
msgctxt "200879108-0-43097"
msgid "The town criers in Taneth already proclaim her trial. Politics as they are, I cannot simply release her.\n\nBut I can tell you where she is. And I can offer a lucrative proposal to your entire organization—to her directly, once you free her."
msgstr "타네스의 관원들은 이미 지라의 재판을 선포했어. 정치란 그렇기 때문에, 난 그녀를 쉽게 풀어줄 수 없어.\n\n하지만 그녀가 어디 있는지는 알려줄 수 있지. 그리고 너희 조직이 돈을 아주 많이 벌 수 있는 제안을 할 수 있어. 네가 지라를 풀어주기만 한다면, 그녀에게 직접 말이야."

#: 204987124-0-43097
msgctxt "204987124-0-43097"
msgid "Deal. Here, read this journal. It will prove <<1>>' guilt."
msgstr "좋아요. 여기, 일지를 읽으세요. <<1>>의 유죄를 증명할 겁니다."

#: 200879108-0-43090
msgctxt "200879108-0-43090"
msgid "Hmm, I dislike them equally. <<1>> would keep it in his pocket. Were you subtle enough, you could take it from him.\n\n<<2>> would certainly leave it upon her bedroom dresser. Slip past her mansion's servants and house guards to retrieve it."
msgstr "흠, 나는 그 둘이 똑같이 싫소. <<1>>은 그걸 주머니에 가지고 있을 거요. 당신의 손이 충분히 교묘하다면 그걸 훔칠 수 있을 거라오.\n\n<<2>>은 확실히 침실 옷장에 청첩장을 두었을 거요. 그걸 훔치려면 그녀의 저택 하인들과 경비들을 지나쳐야 하오."

#: 228103012-0-43090
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43090"
msgid "TOC - Heard bout a wedding."
msgstr "목요일 결혼식 얘기를 들었어.-G-"

#: 200879108-0-43091
msgctxt "200879108-0-43091"
msgid "<<1>>, for one! That paranoid cheat lounges about the market as though he owns every tile on the walls.\n\nOr that lush <<2>>. She won't even attend! Just use it as an excuse to buy another dress from <<3>>. She's sweet on him, you know?"
msgstr "<<1>>에게 하나! 그 피해망상적인 사기꾼은 자기가 벽에 붙은 타일을 모두 소유한 것처럼 시장을 돌아다니고 있소.\n\n아니면 그 부유한 <<2>>. 심지어 그녀는 결혼식에 참석도 하지 않을 거요! <<3>>한테서 다른 드레스를 사려고 그 청첩장을 이용하겠지. 발리나 부인은 퍼시우스에게 반해 있다오. 알고 있소?"

#: 204987124-0-43091
msgctxt "204987124-0-43091"
msgid "I need to get an invitation. Who should I steal it from?"
msgstr "난 초대장이 필요해. 누구한테서 훔치지?"

#: 228103012-0-43091
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43091"
msgid "TOC - Heard bout a wedding."
msgstr "목요일 결혼식 얘기를 들었어.-G-"

#: 200879108-0-43092
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43092"
msgid "Nobody! Well … I sent word to the Thieves Guild of Abah's Landing. They were interested in acquiring <<Ac:1>>.\n\nAbah's Landing was to be our next stop. But why would this ""Iron Wheel"" set an ambush here? Are you certain you've never heard of them?"
msgstr "아무도! 글쎄… 난 아바스 랜딩의 도둑 길드에 편지를 보냈었지. 그들은 지오브센 해골을 얻는 데 관심이 있었어.\n\n아바스 랜딩은 우리의 다음 목적지였어. 그런데 왜 \"아이언 휠\"이 매복을 했을까? 넌 그들에 대해 들어본 적이 없는 게 확실해?\n"

#: 228103012-0-43092
msgctxt "228103012-0-43092"
msgid "I have no idea. Did you tell anyone we were coming here?"
msgstr "모르겠어. 우리가 여기 온다고 누구한테 말했어?"

#: 200879108-0-43093
msgctxt "200879108-0-43093"
msgid "<<1>> has an office in the ruins where he entertains guests. If you were to leave the journal for him to find, there is little chance <<2>> could weasel out of the trial he faces in Taneth.\n\nOh, and you could find out where they're holding <<3>>."
msgstr "<<1>>는 내빈을 대접하는 유적에 사무실을 가지고 있어요. 란비크가 일지를 찾을 수 있게 두고 오면, <<2>>가 타네스에서 받게 될 재판에서 책임을 거의 회피하지 못할 거예요.\n\n오, 그리고 놈들이 <<3>>를 어디 붙잡아 뒀는 지도 알 수 있겠죠."

#: 204987124-0-43093
msgctxt "204987124-0-43093"
msgid "Locate <<1>> and make life harder for <<2>>? I'll do it."
msgstr "<<1>>를 찾고 <<2>>의 삶을 더 힘들게 만들어 주자고? 그럴게."

#: 228103012-0-43093
msgctxt "228103012-0-43093"
msgid "How would we do that?"
msgstr "어떻게 말이야?"

#: 200879108-0-43087
msgctxt "200879108-0-43087"
msgid "More treasures likely to be hidden away. If you want to maximize profit, you grab as much as you can from those secluded passes. But only if you're confident you'll get the job done.\n\nWe won't be getting any extra time to pull that off."
msgstr "숨겨진 보물이 더 많습니다. 이익을 극대화하고 싶다면 외딴 패스에서 가능한 한 많은 것을 얻을 수 있습니다. 그러나 자신감이 있다면 일을 끝내게 될 것입니다.\n\n우리는 그 일을 해낼 여분의 시간을 얻지 못할 것입니다.-"

#: 228103012-0-43087
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43087"
msgid "And what's in there?"
msgstr "그리고 거기에 뭐가 들어 있니?-G-"

#: 200879108-0-43089
msgctxt "200879108-0-43089"
msgid "Every important merchant in Abah's Landing received a wedding invitation. Every single one.\n\nBut not <<1>>!"
msgstr "아바스 랜딩의 중요한 상인들은 모두 청첩장을 받았소. 모두 하나씩 말이오.\n\n하지만 <<1>>는 받지 못했소!"

#: 204987124-0-43089
msgctxt "204987124-0-43089"
msgid "Which merchants, exactly?"
msgstr "정확히 어떤 상인들을 말하는 거야?"

#: 228103012-0-43089
msgctxt "228103012-0-43089"
msgid "<<1>>? What's wrong?"
msgstr "<<1>>? 무슨 일 있어?"

#: 200879108-0-43084
msgctxt "200879108-0-43084"
msgid "A gap in the wall not far from here. There's a lone sentry.\n\nI already told <<1>>. He's waiting for you near the gap."
msgstr "여기서 멀지 않은 벽에 틈이 있어. 거기 고독한 보초가 한 명 있지.\n\n<<1>>한테 이미 말했어. 벽 틈 근처에서 널 기다리고 있을 거야."

#: 204987124-0-43084
msgctxt "204987124-0-43084"
msgid "I'll find <<1>>."
msgstr "<<1>>를 찾을게."

#: 228103012-0-43084
msgctxt "228103012-0-43084"
msgid "That must be <<1>>'s distraction. Did you find a way in?"
msgstr "<<1>>가 소란을 일으킨 게 틀림 없어. 안으로 들어가는 길은 찾았어?"

#: 200879108-0-43086
msgctxt "200879108-0-43086"
msgid "We walk up. I present myself as a drunk, dapper Argonian. He challenges us, tells us to move along … then sees the bottle in my hand.\n\nI offer him a taste. He takes a long pull from one of <<1>>'s sleeping potions. We take his uniform."
msgstr "우린 걸어갈 거예요. 전 술 취한 말쑥한 아고니안 행세를 할 겁니다. 놈은 우리를 가로막고 비키라고 말하겠죠 ... 그리고 제 손에 있는 술병을 볼 겁니다.\n\n전 놈에게 술 맛을 보여줄 거예요. 놈은 <<1>>의 수면 물약에 취해 헤롱헤롱거리겠죠. 그럼 우린 놈의 제복을 가져가는 겁니다."

#: 204987124-0-43086
msgctxt "204987124-0-43086"
msgid "All right. Let's go."
msgstr "알았어. 가자."

#: 228103012-0-43086
msgctxt "228103012-0-43086"
msgid "What's your plan?"
msgstr "계획이 뭐야?"

#: 200879108-0-43080
msgctxt "200879108-0-43080"
msgid "We're looking for a relic called <<Ac:1>>. We slip inside the treasure room, grab our prize, and depart before anyone knows the difference.\n\nAfter that, we split the proceeds and go our separate ways."
msgstr "<<Ac:1>>이라는 유물을 찾을 거야. 보물 방 안으로 들어가서, 전리품을 챙기고, 누군가 알아채기 전에 떠날 거야.\n\n그 뒤에, 수익을 나눈 다음 제 갈 길을 가는 거지."

#: 204987124-0-43080
msgctxt "204987124-0-43080"
msgid "All right. I'm ready to go."
msgstr "좋아. 갈 준비 다 했어."

#: 228103012-0-43080
msgctxt "228103012-0-43080"
msgid "What are we doing there?"
msgstr "거기서 뭘 할 거야?"

#: 200879108-0-43197
msgctxt "200879108-0-43197"
msgid "I could tie silk handkerchiefs together and fashion a rope, but I only brought twelve. Not enough for walls this high.\n\nPerhaps you can outwit the doorman. Failing that, cause a distraction to draw him from his post."
msgstr "저는 실크 손수건을 묶어 밧줄을 만들 수 있지만, 손수건을 12개 밖에 가져 오지 않았어요. 이 높이의 벽에는 충분하지 않죠.\n\n아마 당신이 문지기의 허점을 찌를 수 있을 지도 몰라요. 그렇지 않으면, 작은 소동을 벌여 놈을 끌어낼 수 있을 거예요."

#: 228103012-0-43197
msgctxt "228103012-0-43197"
msgid "We need to get <<1>> inside. Any ideas?"
msgstr "<<1>>가 안으로 들어올 수 있게 해야 해. 좋은 생각 있어?"

#: 200879108-0-43076
msgctxt "200879108-0-43076"
msgid "You did, and I am grateful. But rescuing <<1>> is a tall order.\n\nI'll do so, on one condition. Promise to help <<2>>, should she ever need it. I want her final years to be without the pain she suffered in the time that came before."
msgstr "그랬지, 그리고 감사해. 하지만 <<1>>를 구하는 건 어려운 주문이야.\n\n한 가지 조건을 들어 주면 돕도록 하지. <<2>>가 도움을 필요로 한다면, 도와주겠다고 약속해. 난 나라니가 마지막 시간을 여기 오기 전에 겪었던 고통 없이 보내길 바라."

#: 204987124-0-43076
msgctxt "204987124-0-43076"
msgid "I promise. Now, about <<1>> …."
msgstr "약속할게요. 자, <<1>> 말인데요 ...."

#: 200879108-0-43077
msgctxt "200879108-0-43077"
msgid "They cycle their soldiers between locations, every few months. Keeps them from forming attachments with the locals.\n\nThey see new faces all the time, so they're trained to spot certain mannerisms. Ones I've learned to spot as well. And impersonate."
msgstr "놈들은 몇 달에 한 번씩 병사들을 순환 교대 시켜요. 지역 주민들과 유착하지 못하게 하려고요.\n\n항상 새로운 얼굴을 봐야하기 때문에 놈들은 특정한 행동 방식을 알아채도록 훈련 받았죠. 일단 제가 그 방식을 알아채기만 하면 흉내낼 수 잇어요."

#: 204987124-0-43077
msgctxt "204987124-0-43077"
msgid "You can impersonate an Iron Wheel soldier?"
msgstr "네가 아이언 휠 병사로 가장할 수 있다는 거야?"

#: 228103012-0-43077
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43077"
msgid "What do you mean?"
msgstr "무슨 소리 야?-G-"

#: 200879108-0-43199
msgctxt "200879108-0-43199"
msgid "Head to the wine tent, drink our own weight, and leave her to the guard. No? You're no fun.\n\nI don't know, convince the doorman to leave. If that doesn't work, there must be a way to sow a bit of chaos around here."
msgstr "와인 천막으로 가서 우리 몸무게만큼 마시고, 그녀를 경비에게 맡기자고. 싫어? 너 참 재미 없네.\n\n모르겠어. 문지기에게 가라고 설득해 봐. 설득이 안 된다면, 여기서 작은 소동을 일으킬 방법이 있을 거야."

#: 228103012-0-43199
msgctxt "228103012-0-43199"
msgid "We need to get <<1>> inside. Any ideas?"
msgstr "<<1>>가 안으로 들어올 수 있게 해야 해요. 좋은 생각 있어요?"

#: 200879108-0-43079
msgctxt "200879108-0-43079"
msgid "I just need a uniform. They change those, too … small details here and there. We need one that can accommodate my tail.\n\nOh, and bring the journal we used in <<c:1>>. I have an idea, but until we know our entry point, I don't want to share."
msgstr "그러려면 제복이 있어야 해요. 놈들은 여기 저기 작은 디테일들도 ... 바꾸거든요. 제 꼬리를 감당할 수 있는 제복 한 벌이 필요해요.\n\n오, 그리고 <<c:1>>에서 사용했던 일지를 가지고 오세요. 저한테 생각이 있어요. 하지만 입구를 알고 난 다음에 알려 드리고 싶습니다."

#: 204987124-0-43079
msgctxt "204987124-0-43079"
msgid "I'll bring the journal. We'll find you an Iron Wheel uniform when we get there."
msgstr "일지를 가져 갈게. 거기 가면 너한테 아이언 휠 제복을 찾아주겠어."

#: 200879108-0-43193
msgctxt "200879108-0-43193"
msgid "I could slip one of <<1>>'s sleeping poisons into the doorman's drink! But alas, I brought none with me.\n\nCould you convince him to step away? If not, perhaps causing a small distraction will draw him from the gate. Something … thiefish."
msgstr "<<1>>의 수면 물약을 문지기의 술에 슬쩍 탈 수 있었소! 하지만 슬프게도 아무 것도 가져오지 않았지.\n\n저 자에게 물러나라고 설득할 수 있겠소? 그렇지 않으면, 아마 작은 소동을 일으키면 저 자를 문에서 끌어낼 수 있을 거요. 뭔가 ... 도둑질 같은 일 말이오."

#: 228103012-0-43193
msgctxt "228103012-0-43193"
msgid "We need to get <<1>> inside. Any ideas?"
msgstr "<<1>>가 안으로 들어올 수 있게 해야 해. 좋은 생각 있어?"

#: 200879108-0-43073
msgctxt "200879108-0-43073"
msgid "Let me see your map. This place, just outside <<1>>? I'll meet you there when I've found a way inside.\n\nSee you there, partner?"
msgstr "네 제도 좀 볼게. 여기, <<1>> 바로 밖에 있는 곳? 내가 안으로 가는 길을 찾으면 여기서 만나자.\n\n거기서 보자구, 파트너?"

#: 204987124-0-43073
msgctxt "204987124-0-43073"
msgid "See you there."
msgstr "거기서 봐."

#: 200879108-0-43195
msgctxt "200879108-0-43195"
msgid "Do you think the doorman could be convinced? If not, a distraction of some kind could pull him away from the door.\n\nWhatever you decide, I'll back your play."
msgstr "문지기를 설득할 수 있을 것 같아? 그렇지 않으면 작은 소동을 벌여 놈을 문에서 끌어낼 수 있을 거야.\n\n네가 무슨 결정을 하든 따를게."

#: 228103012-0-43195
msgctxt "228103012-0-43195"
msgid "We need to get <<1>> inside. Any ideas?"
msgstr "<<1>>가 안으로 들어올 수 있게 해야 해. 좋은 생각 있어?"

#: 204987124-1-43074
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-43074"
msgid "I'll owe you a favor."
msgstr "나는 너에게 빚이있어.-G-"

#: 200879108-0-43074
msgctxt "200879108-0-43074"
msgid "I only traveled to <<c:1>> because I had history with the people who died there. But poking around the Iron Wheel's headquarters? Lunacy.\n\nI need a phenomenal reason to risk my life for <<2>>'s."
msgstr "나는 <<c:1>>에서 죽은 사람들과 관계가 있었기 때문에 거기로 갔어. 하지만 아이언 휠의 본부를 뒤진다고? 미쳤군.\n\n<<2>>의 목숨을 위해 내 목숨을 걸 경탄스러운 명분이 필요한데."

#: 204987124-0-43074
msgctxt "204987124-0-43074"
msgid "I helped you bring <<1>> home. Help me do the same thing for <<2>>."
msgstr "전 <<1>>가 집으로 돌아오도록 당신을 도왔어요. <<2>>가 똑같이 돌아올 수 있게 절 도와 주세요."

#: 228103012-0-43074
msgctxt "228103012-0-43074"
msgid "We need to recover <<1>> from <<2>>."
msgstr "우린 <<2>>에서 <<1>>를 되찾아와야 해요."

#: 200879108-0-43192
msgctxt "200879108-0-43192"
msgid "You don't get that from me. You couldn't follow simple instructions to put down a sparkling trinket. How I can I possibly trust you?"
msgstr "나한테서 그걸 얻지 못할 거다. 넌 반짝거리는 잡동사니를 내려 놓으라는 간단한 지시도 따를 수 없을 거야. 내가 어떻게 널 믿을 수 있겠나?"

#: 204987124-0-43192
msgctxt "204987124-0-43192"
msgid "The Iron Wheel killed many good people. Is their blood on your hands, or is it on <<1>>?"
msgstr "아이언 휠은 좋은 사람을 많이 죽였다. 그 피가 네 손에 묻어 있는 건가, 아니면 <<1>>에?"

#: 200879108-0-43071
msgctxt "200879108-0-43071"
msgid "Lots of crumbling walls. I can scout the best approach, see if the Iron Wheel leaves anything less defended.\n\nThey won't notice me. No one ever looks up."
msgstr "바스라진 벽이 많지. 어디로 접근하는 게 제일 좋을지 내가 정찰할 수 있어. 아이언 휠이 보초를 덜 서는 곳을 찾으면서 말이야.\n\n놈들은 날 알아 채지 못할 거야. 아무도 날 올려다 보지 못할 걸."

#: 204987124-0-43071
msgctxt "204987124-0-43071"
msgid "Then scout <<1>>. Look for the best way in."
msgstr "그럼 <<1>>를 정찰해 줘. 안으로 들어가는 제일 좋은 길을 찾아."

#: 228103012-0-43071
msgctxt "228103012-0-43071"
msgid "What do you know about <<1>>?"
msgstr "<<1>>에 대해 아는 거 있어?"

#: 204987124-2-43186
msgctxt "204987124-2-43186"
msgid "Do the contents tell me where he is?"
msgstr "그 내용물이 니콜라스의 행방을 알려주는 건가?"

#: 204987124-1-43186
msgctxt "204987124-1-43186"
msgid "Do the contents tell me where he is?"
msgstr "그 내용물이 니콜라스의 행방을 알려주는 건가?"

#: 200879108-0-43186
msgctxt "200879108-0-43186"
msgid "All right, you win again.\n\nHere, this key opens my strongbox. You're welcome to the contents."
msgstr "좋아, 다시 네가 이겼군.\n\n여기 이 열쇠가 내 금고를 열어 줄 거다. 내용물을 확인해도 좋아."

#: 204987124-0-43186
msgctxt "204987124-0-43186"
msgid "Do the contents tell me where he is?"
msgstr "그 내용물이 니콜라스의 행방을 알려주는 건가?"

#: 200879108-0-43065
msgctxt "200879108-0-43065"
msgid "That's wonderful news! Those drunken pirates are in for a treat! Thank you for negotiating an excellent deal.\n\nNow what should I sing? Something from the Tribunal Soliloquies? Maybe one of the sujamma drinking songs? So many choices!"
msgstr "반가운 소식이네요! 그 술취한 해적들은 멋진 시간을 보낼거에요! 훌륭한 거래를 협상해줘서 고마워요.\n\n이제 뭘 부를까요? 트라이뷰널 독창? 아니면 수잠마 술고래 노래를 할까요? 선택지가 너무 많아요!"

#: 204987124-0-43065
msgctxt "204987124-0-43065"
msgid "They're going to love you."
msgstr "그들이 널 사랑할꺼야."

#: 228103012-0-43065
msgctxt "228103012-0-43065"
msgid "You can sing in the tavern. Pius promised to pay you well."
msgstr "선술집에서 노래 부를 수 있어. 피우스(Pius)가 당신에게 돈을 지불하겠다고 약속했어"

#: 200879108-0-43187
msgctxt "200879108-0-43187"
msgid "All right. Give me a moment to unbar the gate."
msgstr "좋아. 잠시만 기다려. 내가 문을 열게."

#: 228103012-0-43187
msgctxt "228103012-0-43187"
msgid "Ready. Let's go."
msgstr "준비 됐어. 가자."

#: 200879108-0-43067
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43067"
msgid "Regretfully, I am but a humble merchant. Though I can provide information, the merchant lords cannot believe me to be in the glove of the guild."
msgstr "유감스럽게도, 나는 겸손한 상인입니다. 정보를 제공 할 수는 있지만, 상인 영주는 길드 장갑을 낀다고 믿을 수 없습니다.-G-"

#: 204987124-0-43067
msgctxt "204987124-0-43067"
msgid "What does that mean?"
msgstr "그게 무슨 소리야?"

#: 228103012-0-43067
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43067"
msgid "Will you come with us to rescue <<1>>?"
msgstr "<<1>>을 구하기 위해 우리와 함께 올거야?-G-"

#: 200879108-0-43068
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43068"
msgid "A saying. You know, like ""hand in hoof?"" Wait, that isn't right.\n\nLook, the merchant lords used to fear the Thieves Guild. If I am seen to be a part of you, they may take more away from me than a warehouse."
msgstr ""

#: 204987124-0-43068
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43068"
msgid "How did you learn the Iron Wheel's plans to depart?"
msgstr "Iron Wheel의 출발 계획은 어떻게 알게 되었습니까?-G-"

#: 200879108-0-43061
msgctxt "200879108-0-43061"
msgid "How did you manage that? She was so angry with me, I swear smoke was coming out of her ears. If she's willing to keep those improper pirates in line, I'll happily smile and serve drinks.\n\nThere will be a dagger in my boot, though—just in case."
msgstr "그녀를 어떻게 진정시켰죠? 그녀가 나에게 너무 화가 난 상태에요. 맹세코 그녀의 귀에서 연기가 났다니까요. 그녀가 기꺼이 그 부도덕한 해적들을 붙잡아둘 용의가 있다면, 나는 행복하게 웃고 술을 마시게 될 겁니다.\n\n그래도 내 부츠에 단검을 차고 있어야겠어요. 만약을 위해서요."

#: 204987124-0-43061
msgctxt "204987124-0-43061"
msgid "That's probably a reasonable precaution."
msgstr "합리적인 예방조치네요."

#: 228103012-0-43061
msgctxt "228103012-0-43061"
msgid "The innkeeper's wife agreed to hire you. She'll double your pay and keep the patrons in line."
msgstr "여관 주인 아내가 너를 고용하기로 동의했어. 당신의 보수를 두 배로 늘려주고 단골들이 줄을 설꺼야."

#: 204987124-2-43184
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-43184"
msgid "Where can I find this ""Desert Falcon?"""
msgstr "이 \"\"사막의 매\"\"를 어디서 찾아야 합니까?"

#: 204987124-1-43184
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-43184"
msgid "Where can I find this ""Desert Falcon?"""
msgstr "이 \"\"사막의 매\"\"를 어디서 찾아야 합니까?"

#: 200879108-0-43184
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43184"
msgid "Do as you see fit. I'll back whatever decision you make.\n\nSomeone called the ""Desert Falcon"" is looking for <<1>> as well. That's how this came to my attention. I want you to see what this ""Falcon"" knows."
msgstr ""

#: 204987124-0-43184
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-43184"
msgid "Where can I find this ""Desert Falcon?"""
msgstr "이 \"\"사막의 매\"\"를 어디서 찾아야 합니까?"

#: 228103012-0-43184
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-43184"
msgid "What did you need, Danni?"
msgstr "뭐가 필요 했어, 대니?-G-"

#: 200879108-0-43063
msgctxt "200879108-0-43063"
msgid "Really? More carpentry? Well, it's not the profession I would have chosen, but I'll - I'll do whatever is takes us to get to Sentinel.\n\nThanks for representing us. Raynor isn't very good at negotiations and I've been told I have a bit of a temper."
msgstr "정말? 목공 일을 더 하라고? 글쎄, 내가 기대한 일은 아니지만, 그래도 - 그래도 센티넬에 가려면 뭐든 해야겠지.\n\n우리 대신 알아봐줘서 고마워. 레이노어는 협상에 능숙하지 못하고, 나는 성질이 나쁘단 말을 좀 들었거든."

#: 204987124-0-43063
msgctxt "204987124-0-43063"
msgid "Good luck with the job."
msgstr "하는일이 잘 되길 바래."

#: 228103012-0-43063
msgctxt "228103012-0-43063"
msgid "The captain of the Rowdy Guar will pay you for patching her boat as long as you finish the job."
msgstr "로디 구아의 선장은 당신이 일을 끝내면 그녀의 배를 수리한 비용을 지불 할 거야."

#: 204987124-1-43185
msgctxt "204987124-1-43185"
msgid "Why are you looking for <<1>>?"
msgstr "왜 <<1>>를 찾고 있지?"

#: 200879108-0-43185
msgctxt "200879108-0-43185"
msgid "I'm no longer chief inspector of anything. After your guild escaped <<1>>, I had no choice but to resign from the Iron Wheel.\n\nThe journal was a nice touch. I'd hoped it would seal the fate of <<2>> at his trial. But a storm did that. Allegedly."
msgstr "난 더 이상 어쩌고의 수석 조사관이 아니다. 너희 길드가 <<1>>를 탈출한 뒤에, 난 아이언 휠에서 사임할 수밖에 없었지.\n\n그 일지는 좋은 소식이었어. 그게 재판에서 <<2>>의 운명을 봉쇄해 버리길 바랐지. 하지만 폭풍이 그래 줬다. 전해진 바에 따르면 말이지."

#: 204987124-0-43185
msgctxt "204987124-0-43185"
msgid "Why are you looking for <<1>>?"
msgstr "왜 <<1>>를 찾고 있지?"

#: 228103012-0-43185
msgctxt "228103012-0-43185"
msgid "<<1>>? You're the Desert Falcon?"
msgstr "<<1>>? 네가 데저트 팔콘이었나?"

#: 200879108-0-43180
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43180"
msgid "Yes, he's the reason I needed a strong drink.\n\nAccording to <<1>>, the Iron Wheel's prison ship encountered a storm and nearly capsized. The waves swept a dozen people over the side, <<2>> among them. ""Body lost to the storm,"" they said."
msgstr ""

#: 204987124-0-43180
msgctxt "204987124-0-43180"
msgid "Sounds like you don't believe it."
msgstr "당신 믿지 않는 것 같네요."

#: 200879108-0-43060
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-43060"
msgid "They need their forge tinkered with? Why didn't they say so? Not to wave my own flag, but I'm an excellent artificer!\n\nI'll have that forge operating at peak efficiency before they can recite three verses of ""Netches, Netches, All Around!"""
msgstr ""

#: 204987124-0-43060
msgctxt "204987124-0-43060"
msgid "Go and show them what you can do!"
msgstr "가서 네 능력을 보여줘!"

#: 200879108-0-42640
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42640"
msgid "There's a path to the moot through the temple? The old tunnels. Of course! That must be what you're talking about.\n\nHere, take this key. It opens the temple library. If there really are old tunnels, the way to access them is probably in there."
msgstr "성전을 통과하는 비웃음에 이르는 길이 있습니까? 오래된 터널. 당연하지! 그것은 당신이 말하는 것이어야합니다.\n\n여기에이 키를 가져 가십시오. 템플 라이브러리가 열립니다. 실제로 오래된 터널이있는 경우 액세스 할 수있는 방법이있을 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-42640
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42640"
msgid "You and Eveli need to find a place to hide until this is all over."
msgstr "당신과 Eveli는 이것이 끝날 때까지 숨길 곳을 찾아야합니다.-G-"

#: 228103012-0-42640
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42640"
msgid "TOC"
msgstr "목차-G-"

#: 204987124-2-42762
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42762"
msgid "I wanted to say goodbye."
msgstr "나는 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 204987124-1-42762
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42762"
msgid "Where will you go?"
msgstr "어디 갈거야?-G-"

#: 200879108-0-42762
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42762"
msgid "Not that well, all things considered. When I saw the high priestess's body, just lying on that slab ….\n\nLook, I've got to get out of here. If I stick around, these feelings, these memories, they're never going to fade."
msgstr "그 모든 것이 고려되었습니다. 대제사의 시체를 보았을 때, 그 슬래브 위에 누워서 ....\n\n여기에서 나와야합니다. 내가 계속 붙어 있다면, 이러한 감정,이 추억, 그들은 결코 사라지지 않을 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-42762
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42762"
msgid "Did King Bazrag talk to you?"
msgstr "바스라그 왕이 너에게 말 했니?-G-"

#: 228103012-0-42762
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42762"
msgid "Are you doing all right?"
msgstr "너 괜찮 니?-G-"

#: 204987124-2-42763
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42763"
msgid "I wanted to say goodbye before I left."
msgstr "나는 떠나기 전에 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 204987124-1-42763
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42763"
msgid "Any thoughts on what you're going to do with your own archery unit?"
msgstr "자신의 양궁 부대와 함께 할 일에 대한 어떤 생각?-G-"

#: 200879108-0-42763
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42763"
msgid "I'm better. Much, actually.\n\nHey, I wanted to tell you that I forgive you. For Talviah. Not that you asked, mind you. I don't know what happened in there, but I know you save people. Solgra, me. If Talviah had to die, I know you had no a choice."
msgstr "나아 졌어. 많이, 실제로.\n\nHey, 나는 당신을 용서한다는 말을하고 싶었다. Talviah 들어. 네가 물어 본 것은 아니지만. 그곳에서 무슨 일이 일어 났는지는 모르지만 당신이 사람들을 구해 준다는 것을 안다. 솔라, 나. Talviah가 죽어야한다면, 나는 당신에게 선택의 여지가 없다는 것을 안다.-G-"

#: 204987124-0-42763
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42763"
msgid "How are you feeling?"
msgstr "기분 어때?-G-"

#: 228103012-0-42763
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42763"
msgid "Are you doing all right?"
msgstr "너 괜찮 니?-G-"

#: 204987124-1-42642
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42642"
msgid "Malacath gave me the strength to cleave a path through his hated enemies."
msgstr "말라카스는 싫어하는 적들을 통해 길을 닦을 수있는 힘을주었습니다.-G-"

#: 200879108-0-42642
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42642"
msgid "Yes, indeed! Wait a moment. It was you, wasn't it? I'd recognize you anywhere! Were you actually able to recover the sacred words?"
msgstr "네 확실합니다! 잠깐. 너 아니 었니? 나는 너를 어디에서나 알아볼거야! 실제로 신성한 말을 되 찾을 수 있었습니까?-G-"

#: 204987124-0-42642
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42642"
msgid "Malacath led me by stealth and guile through his unsuspecting enemies."
msgstr "Malacath는 그의 순진한 적들을 통해 은밀하고 교활하게 나를 이끌었습니다.-G-"

#: 228103012-0-42642
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42642"
msgid "Really? That's good to hear."
msgstr "정말? 듣기 좋습니다.-G-"

#: 200879108-0-42764
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42764"
msgid "Orsinium! The museum? You … have heard of it, haven't you?\n\nYou simply must go, the next time you're in the city! It's the perfect place to reveal ogre artwork to all of Tamriel."
msgstr "오르 시니 움! 박물관? 너는 ... 들어 본 적이 있니, 안 그래?\n\n너는 도시에 다음번에 갈 때 간단히 가야 해! Tamriel 전체에 오우거 작품을 보여줄 수있는 완벽한 장소입니다.-G-"

#: 204987124-0-42764
msgctxt "204987124-0-42764"
msgid "What type of art do ogres make?"
msgstr "오우거들은 어떤 종류의 예술을 하는거죠?"

#: 228103012-0-42764
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42764"
msgid "Where is the House of Orsimer Glories?"
msgstr "Orsimer Glories의 집은 어디에 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-42643
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42643"
msgid "Just look around! Have you ever seen so many severed heads in one place? It's enough to make an executioner blush. But like I always say, one mer's obsession is another mer's gain. If they want a filthy old werewolf pelt, I'll see that they get it."
msgstr "주변을 둘러보세요! 한 곳에서 너무 많은 절단 머리를 본 적이 있습니까? 집행자를 붉게 만드는 것으로 충분합니다. 그러나 내가 항상 말했듯이, 한 마리의 강박 관념은 다른 mer의 이익이다. 그들이 더러운 오래된 늑대 가죽 펠트를 원한다면, 나는 그들이 그것을 얻는 것을 보게 될 것이다.-G-"

#: 204987124-0-42643
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42643"
msgid "So why do you want the other werewolf pelts?"
msgstr "그럼 왜 다른 늑대 인간 똥을 원해?-G-"

#: 200879108-0-42881
msgctxt "200879108-0-42881"
msgid "She's meeting a contact nearby. She's prone to boast—why not find a quiet place to hear what she has to say?\n\nBut the captain is a creature of habit. She used to keep documents secured in the Dreamsnake. Try there, if you don't care to eavesdrop."
msgstr "그녀는 근처에서 연락책과 만나고 있어요. 그녀는 허풍을 잘 떠는 편이죠. 조용한 곳에 숨어서 그녀가 뭐라고 말하는지 엿듣지 않겠어요?\n\n하지만 그 선장에겐 습관이 있어요. 드림스네이크 호에 문서들을 보관하는 습관이요. 만약 엿듣는 게 싫다면, 거기 가 보세요."

#: 228103012-0-42881
msgctxt "228103012-0-42881"
msgid "Me, too. One of them is named Silver-Claws."
msgstr "나도 그래. 그들 중 하나는 실버-클로라고 해."

#: 204987124-1-42760
msgctxt "204987124-1-42760"
msgid "Do you like working in a shop?"
msgstr "가게에서 일하는 건 어때?"

#: 200879108-0-42760
msgctxt "200879108-0-42760"
msgid "He's wonderful. He likes city living, though I think he's getting fat. He sleeps by the fire most of the day and lets everyone fuss over him. He also keeps the mice and rats away from the stored goods, so he earns his keep as much as I do."
msgstr "윙크는 훌륭해. 윙크가 도시 생활을 좋아하는 듯 하지만, 내가 생각하기에 살이 좀 찐 것 같아. 윙크는 하루의 대부분을 불 옆에서 자고 모든 사람들이 지나칠 정도로 윙크에게 관심을 가지지. 윙크는 또한 가게 식량들의 대부분을 쥐들로부터 지켜내고 있어. 그래서, 윙크는 내가 하는 것 못지 않게 밥 값을 잘 해내고 있다고 할 수 있지."

#: 204987124-0-42760
msgctxt "204987124-0-42760"
msgid "Do you think you'll stay in Orsinium?"
msgstr "네 생각엔 오시니움에 머물것 같아?"

#: 204987124-1-42769
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42769"
msgid "I wanted to say goodbye."
msgstr "나는 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 200879108-0-42769
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42769"
msgid "I'm not sure. I might return to Valenwood, see my family. I'm kind of missing my loved ones after what we've been through.\n\nI wonder if Solgra had a family. She … never mentioned it."
msgstr "나는 잘 모르겠다. 나는 Valenwood로 돌아갈지도 모른다, 나의 가족을 만난다. 나는 우리가 겪은 일이 끝나면 사랑하는 사람들을 그리워하고 있습니다.\n\n솔gra에 가족이 있었는지 궁금합니다. 그녀는 결코 그것을 언급하지 않았습니다.-G-"

#: 204987124-0-42769
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42769"
msgid "Did King Bazrag talk to you?"
msgstr "바스라그 왕이 너에게 말 했니?-G-"

#: 228103012-0-42769
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42769"
msgid "How are you holding up?"
msgstr "너 어떻게 지내니?-G-"

#: 204987124-1-42648
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42648"
msgid "And how about <<Az:1>>?"
msgstr "그리고 <<Az:1>>은 어떻습니까?-G-"

#: 200879108-0-42648
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42648"
msgid "<<Cmz:1>> are delicacies fit for a chief. Look near the old aqueduct, in areas without snow.\n\n<<Cz:2>> is spread around when durzog migrate—it's where they were, not where they are. The seeds catch in their paws, or something."
msgstr "<<Cmz:1>>은 치프에 맞는 진미입니다. 눈이없는 지역의 오래된 수로를보세요.\n\n<<Cz:2>>는 durzog가 이주 할 때 주변에 퍼져 있습니다. 씨앗이 발이나 뭔가를 잡습니다.-G-"

#: 204987124-0-42648
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42648"
msgid "Wait. How is a <<z:1>> different from a <<z:2>>?"
msgstr "기다림. <<z:1>>과 <<z:2>>는 어떻게 다른가요?-G-"

#: 200879108-0-42765
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42765"
msgid "The braziers by the statues must be lit in a certain order. I tried every combination—none of it worked.\n\nI can see it now, adorned on my cairn. ""Here fell Ashaka. Kept from Morkuldin because of some stupid puzzle."""
msgstr ""

#: 204987124-0-42765
msgctxt "204987124-0-42765"
msgid "What is Morkuldin?"
msgstr "모쿨딘이 뭔가요?"

#: 228103012-0-42765
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42765"
msgid "What have you tried?"
msgstr "너 뭐 해봤 니?-G-"

#: 200879108-0-42887
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42887"
msgid "Oh, just those little things I noticed, like that cold look in your eyes. Or your rants about the splendor of Boethiah. Isn't killing what a disciple of the warrior prince does best?"
msgstr "오, 그저 눈치 채는 차가운 모습처럼 눈치 챘을뿐입니다. 또는 보에 시아의 화려 함에 대한 호언 장담. 전사 왕자의 제자가 최선을 다하는 것을 죽이지 않습니까?-G-"

#: 204987124-0-42887
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42887"
msgid "I'm just trying to help. Speaking of which …."
msgstr "나는 단지 도우려고 노력하고있다. 말하자면 ….-G-"

#: 228103012-0-42887
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42887"
msgid "Why would you think I'm here to kill you?"
msgstr "왜 내가 너를 죽이러 왔다고 생각하니?-G-"

#: 204987124-1-42766
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42766"
msgid "Eating an ogre seems like cannibalism."
msgstr "오우거를 먹는 것은 식인 풍습처럼 보인다.-G-"

#: 200879108-0-42766
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42766"
msgid "There's an ogre outcast who's said to eats nuts, berries, and vegetables—never meat. It's like the opposite of a Valenwood Bosmer.\n\nThink how tender his organs must be … mmm!"
msgstr "견과류, 열매 및 야채를 먹는다고 말한 오우거 추방자가 있습니다. 육식은 아닙니다. 그것은 Valenwood Bosmer의 반대편과 같습니다.\n\n그의 기관이 얼마나 부드러운 지 생각해보십시오. 음 ... 음!-G-"

#: 204987124-0-42766
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42766"
msgid "What if I find another Wrothgar ogre with healthy organs? Would those work?"
msgstr "건강한 장기가있는 다른 Wrothgar의 오우거를 찾으면 어떻게 될까요? 그게 효과가 있니?-G-"

#: 204987124-1-42888
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42888"
msgid "[Lie] Yes! I'm Sheogorath. You discovered my clever ploy."
msgstr "네! 나는 셰 고라 스. 내 영리한 계획을 발견 했어.-G-"

#: 200879108-0-42888
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42888"
msgid "Now you're starting to really curl my spine. I could ask you the same. Just what were you doing spouting that Boethiah nonsense in Kvatch? Are you some sort of Daedra out to prove a point?\n\nAre you … are you Sheogorath?"
msgstr "이제 내 척추를 정말로 감기 시작하고 있습니다. 나는 너에게 똑같은 질문을 할 수 있었다. Kvatch에서 그 Boethiah 말도 안되는 소리를 내고있는 당신은 무엇을하고 있었느냐? 대들리가 일종의 지점을 증명하려고하니?\n\n너 ... 너는 셰 고 라스 야?-G-"

#: 204987124-0-42888
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42888"
msgid "No. Just a friend."
msgstr "아니, 친구.-G-"

#: 200879108-0-42767
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42767"
msgid "Location, really. Also, <<mz:1>> have a very distinct flavor. While delicious, they would overpower the dish.\n\nOn its own, the <<z:2>> is far more subtle, but it is perfect for bringing other tastes to the forefront."
msgstr "위치. 또한, <<mz:1>>은 매우 독특한 풍미를 가지고 있습니다. 맛있는 동안, 그들은 접시를 압도 할 것입니다.\n\n자체적으로, <<z:2>>는 훨씬 더 미묘 합니다만, 다른 맛을 최전선에 가져 오기에 완벽합니다.-G-"

#: 204987124-0-42767
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42767"
msgid "All right. Tell me about the <<Az:1>>."
msgstr "괜찮아. <<Az:1>>에 대해 말해봐.-G-"

#: 200879108-0-42646
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42646"
msgid "I know, I had the same idea. But I asked a priest of Malacath who assured me—ogre innards were commonly found in ancient Orc dishes.\n\nDoes this mean the Daedric Prince of Vengeance favors pies? I forgot to ask the priest."
msgstr "나도 같은 생각이 들었다. 하지만 나는 Malacath의 성직자에게 나에게 오크의 내장이 고대 오크 요리에서 흔히 발견된다는 사실을 확인했습니다.\n\n이것이 Daedric의 복수 왕자가 파이를 선호한다는 것을 의미합니까? 나는 성직자에게 묻는 것을 잊었다.-G-"

#: 204987124-0-42646
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42646"
msgid "I don't know. It still seems like cannibalism."
msgstr "나는 모른다. 아직도 식인 풍습처럼 보인다.-G-"

#: 204987124-1-42768
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42768"
msgid "I wanted to say goodbye."
msgstr "나는 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 200879108-0-42768
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42768"
msgid "Yeah. He wanted me to stay and help train the Orc archers. Even offered me my own squad and a fancy title.\n\nBut after everything that happened, I just need to get away so I can put this all behind me."
msgstr "네. 그는 내가 머물러 오크 궁수 훈련에 도움을주기를 원했습니다. 나에게 내 팀과 멋진 타이틀을 제공했다.\n\n그러나 일어난 모든 일이 끝나면 나는 그냥 내버려두고 떠나야 만한다.-G-"

#: 204987124-0-42768
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42768"
msgid "Where will you go?"
msgstr "어디 갈거야?-G-"

#: 228103012-0-42768
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42768"
msgid "How are you holding up?"
msgstr "너 어떻게 지내니?-G-"

#: 200879108-0-42992
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42992"
msgid """Sweet Mother, sweet Mother, send your child unto me, for the sins of the unworthy must be baptized in blood and fear.""\n\nThese words, as part of a complex ritual, form the Black Sacrament. The means by which those in need pray to the Night Mother."
msgstr "\"\"사랑하는 어머니, 사랑하는 어머니, 당신의 아이를 제게 보내주십시오, 가치 없는 자의 죄는 피와 두려움으로 세례를 받아야 합니다.\"\"\n\n이 구절은, 검은 성사를 위한 복잡한 의식의 일부다. 나이트 마더에게 기도를 드리는 방법이지."

#: 204987124-0-42992
msgctxt "204987124-0-42992"
msgid "And we consider that to be a contract?"
msgstr "그럼 우리는 그걸 계약이라고 여기는 건가요?"

#: 200879108-0-42871
msgctxt "200879108-0-42871"
msgid "The Black Hand, the instrument by which the Night Mother rules the Dark Brotherhood. It consists of one Listener and four Speakers. Four fingers and a thumb. Never more, never less.\n\nThe Black Hand oversees the Sanctuaries, among other duties."
msgstr "블랙 핸드(The Black Hand), 나이트 마더가 다크브라더후드를 다루는 도구일세. 리스너 한 명과 스피커 네 명으로 이루어져 있지.  엄지 손가락과 네 개의 손가락이라고 생각하면 돼. 그 이상도 이하도 아니다. \n\n블랙 핸드는 성역과 다른 임무를 관리하지 ."

#: 204987124-0-42871
msgctxt "204987124-0-42871"
msgid "So there are other Sanctuaries?"
msgstr "다른 성역이 더 있나요?"

#: 200879108-0-42750
msgctxt "200879108-0-42750"
msgid "Oh, I'm sorry, I didn't realize you were a master healer. Everyone knows that when your guts get beaten up, the juices gather down in your ankles. Don't play dumb."
msgstr "오, 미안. 네가 치료의 달인이라는걸 미처 깨닫지 못했었어. 내장을 두들겨 맞으면 액이 발목까지 모인다는건 누구나 아는데 말이지. 바보같이 굴지마."

#: 204987124-0-42750
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42750"
msgid "I don't think that's how it works."
msgstr "나는 이것이 그것이 어떻게 작동하는지는 생각하지 않는다.-G-"

#: 204987124-1-42993
msgctxt "204987124-1-42993"
msgid "So there have been other recruits lately?"
msgstr "그러니까 최근에 다른 지원자들이 있었나요?"

#: 200879108-0-42993
msgctxt "200879108-0-42993"
msgid "This just got much too serious for my taste, darling. Let's talk about something, oh, I don't know, more decadent. Like how I'd be nibbling on your ear if Cimbar wasn't here.\n\nHe's watching, isn't he? Maybe a little nibble is in order, hmm …?"
msgstr "이런 건 내 취향이 맞지 않아, 자기. 그보다 좀 더 뭐랄까...퇴폐적인 이야기를 해 보자고. 여기 심바가 없으면 내가 네 귀를 어떻게 깨물지 같은 거 말야.\n\n심바가 보고 있구나, 안 그래? 아마 조금씩 깨무는 게 좋겠어, 흠 ...?"

#: 204987124-0-42993
msgctxt "204987124-0-42993"
msgid "Are you always this forward?"
msgstr "항상 이렇게 앞서 나가곤 하시나요?"

#: 200879108-0-42872
msgctxt "200879108-0-42872"
msgid "Of course. Since the formation of the Dark Brotherhood, our shadow has stretched across the entirety of Tamriel. Not every Sanctuary has flourished, however, and our grip isn't as secure as we'd like in certain parts of the world."
msgstr "물론이지. 다크 브라더후드가 창단된 이래 우리의 그림자는 탐리엘 전체로 확산되었네. 하지만 모든 성역이 번창하고 있는 것은 아니고 세상의 어떤 곳에서는 우리 기대만큼 세력이 공고하진 못하다네."

#: 204987124-0-42872
msgctxt "204987124-0-42872"
msgid "I don't understand."
msgstr "이해가 안되는데요."

#: 228103012-0-42872
msgctxt "228103012-0-42872"
msgid "Are there other Sanctuaries?"
msgstr "다른 성역이 더 있나요?"

#: 200879108-0-42994
msgctxt "200879108-0-42994"
msgid "Mind your tongue, Initiate! We're the murderers, not the victims here.\n\nBut I suppose the circumstances were somewhat … unusual. Someone left Van pinned to the wall of the inn in Kvatch, held up with multiple daggers. When I find the villain …."
msgstr "입 조심해, 신입! 이곳에서 우리는 살인자지 희생자가 아니다.\n\n하지만 주변 상황이 뭔가 .... 보통 때와 달랐어. 누군가 크바치 여관 벽에 반을 단검 몇 개로 찍어 걸어 두었지. 그 개자식을 찾기만 하면 ..."

#: 204987124-0-42994
msgctxt "204987124-0-42994"
msgid "Sounds like someone's hunting the Brotherhood."
msgstr "누군가가 브라더후드를 사냥하고 다니는 것 같은데요."

#: 200879108-0-42873
msgctxt "200879108-0-42873"
msgid "Not that it concerns you, but Vvardenfell continues to be a source of … irritation.\n\nThe Gold Coast, however, presents an opportunity we can all profit from. Here, we can establish a foothold that will serve the Brotherhood for generations to come."
msgstr "자네가 신경쓸 문제는 아니지만 바덴펠이 음..계속 방해의 원천이 되고 있지.\n\n하지만 골드 코스트는 우리에게 아주 득이 많이 되고 있어. 여기서 우리는 브라더후드를 대대로 지속할 발판을 마련할 수 있네."

#: 204987124-0-42873
msgctxt "204987124-0-42873"
msgid "Why are you called a Speaker?"
msgstr "당신은 왜 스피커라고 불리는 거죠?"

#: 200879108-0-42752
msgctxt "200879108-0-42752"
msgid "Look, you can't tell me how to feel. I get enough of that from Stughrush. You weren't there. All that snow and ice crashing down on us. We should all be dead as drunk mice on a Morndas. It's damn near a miracle any of us survived."
msgstr "이봐, 넌 어떤 느낌인지 내게 물어선 안돼. I get enough of that from Stughrush. 넌 거기에 없었다. 눈과 얼음이 우릴 덮쳤었지. 우린 Morndas에 취한 쥐들처럼 죽은것처럼 있었어. 우리 중 생존자가 있다는건 기적이나 다름없어."

#: 204987124-0-42752
msgctxt "204987124-0-42752"
msgid "So there was an avalanche then?"
msgstr "그럼 그때 눈사태가 났다는 거야?"

#: 204987124-1-42995
msgctxt "204987124-1-42995"
msgid "Are you always this forward?"
msgstr "항상 이렇게 앞서 나가곤 하시나요?"

#: 200879108-0-42995
msgctxt "200879108-0-42995"
msgid "You don't hunt the hunters! The Brotherhood hunts you. Anything else is a crime against the natural order!\n\nBut enough of this dark talk. We're just working ourselves into a tizzy. I'd much rather get excited about something more … enticing."
msgstr "우린 사냥꾼을 쫓지 않아! 사냥은 브라더후드가 한다. 그 외의 것은 모두 자연의 질서에 반하는 범죄야!\n\n헌데 어두운 이야기는 이쯤 하지. 우린 막 흥분될 참이었잖아. 좀 더 ... 흥분하고 싶은데 말이야."

#: 204987124-0-42995
msgctxt "204987124-0-42995"
msgid "What should I know about the Dark Brotherhood?"
msgstr "다크 브라더후드에 대해서 제가 알아야 할 게 있나요?"

#: 200879108-0-42874
msgctxt "200879108-0-42874"
msgid "<<1>> was the last living person who could have placed the Iron Wheel on our trail. But it wasn't her. Of course it wasn't!\n\nNow, I need to tell my least favorite person that she's in mortal danger."
msgstr "<<1>>는 아이언 휠에게 우리 장소를 알려줄 수 있는 마지막 생존자였어. 하지만 벨사가 아니었어. 당연히 그럴 리 없지!\n\n이제, 내가 제일 좋아하지 않는 사람에게 알려야 해. 치명적인 위험에 처해 있다고."

#: 204987124-0-42874
msgctxt "204987124-0-42874"
msgid "Why do you need to do that?"
msgstr "왜 그래야 하죠?"

#: 228103012-0-42874
msgctxt "228103012-0-42874"
msgid "You seem disappointed."
msgstr "실망하신 것 같은데요."

#: 200879108-0-42753
msgctxt "200879108-0-42753"
msgid "Yeah, I'm fit as a sodding fiddle. Can't you tell? \n\nBah. 'Course I'm not all right. That damn mountain beat the piss out of us."
msgstr "그래, 난 아주 건강하다고. 보면 몰라?\n\n흥. ' 물론 안 괜찮아. 저 빌어먹을 산이 우리에게 엿을 줬거든."

#: 204987124-0-42753
msgctxt "204987124-0-42753"
msgid "I'm sorry to hear that."
msgstr "유감이야."

#: 228103012-0-42753
msgctxt "228103012-0-42753"
msgid "Are you all right?"
msgstr "괜찮아?"

#: 204987124-1-42990
msgctxt "204987124-1-42990"
msgid "So there have been other recruits lately?"
msgstr "그러니까 최근에 다른 지원자들이 있었나요?"

#: 200879108-0-42990
msgctxt "200879108-0-42990"
msgid "Oh, there's nothing noble about my family. But I left that all behind. The wealth, the boredom, the servants waiting on me, hand and foot.\n\nOne day, I strangled my handmaid with a golden chain, and here I am. Life in the Brotherhood suits me."
msgstr "오,  고귀하다고 할 건 없어. 하지만 난 그 모든 걸 뒤로 하고 떠난 거야. 재산, 지루함, 날 시중 드는 시종들, 손과 발. \n\n어느 날 나는 내 하녀를 금줄로 목 졸라 죽이게 되었고 지금은 여기 이렇게 있는 거지. 브라더후드에서의 생활이 나에게는 맞아."

#: 204987124-0-42990
msgctxt "204987124-0-42990"
msgid "What should I know about the Dark Brotherhood?"
msgstr "다크 브라더후드에 대해서 제가 알아야 할 게 있나요?"

#: 200879108-0-42991
msgctxt "200879108-0-42991"
msgid "Our Mother hears the prayer and whispers to the Listener. The Listener sends a Speaker to arrange the details and create the contract. Then the Speaker selects an assassin to carry out our Mother's will. \n\nIt's more than just a job. It's a calling."
msgstr "우리 어머니께서 그 기도를 듣고 리스너에게 속삭이시지. 리스너는 스피커를 보내서 세부 사항을 조율하고 계약을 성사 시켜. 그럼 스피커가 어머니의 의지를 실행할 암살자를 선택하는 거야.\n\n이건 단순히 일이 아니야. 소명이지."

#: 204987124-0-42991
msgctxt "204987124-0-42991"
msgid "It sounds like the Brotherhood worships the Night Mother."
msgstr "브라더후드는 나이트 마더를 숭배하는 것 같네요."

#: 200879108-0-42870
msgctxt "200879108-0-42870"
msgid "I am the voice of the Night Mother. She conveys her will to the Listener, who then passes it on to one of the four Speakers of the Black Hand to carry out."
msgstr "난 나이트 마더의 목소리다. 그녀는 그녀의 의지를 리스너에게 전달하고, 리스너는 그것을 마더의 의지를 행할 '블랙 핸드(The Black Hand)'의 4명의 스피커 중 한 명에게 전달하지."

#: 204987124-0-42870
msgctxt "204987124-0-42870"
msgid "The Black Hand?"
msgstr "블랙 핸드(The Black Hand)요?"

#: 228103012-0-42870
msgctxt "228103012-0-42870"
msgid "Why are you called a Speaker?"
msgstr "당신은 왜 스피커라고 불리는 거죠?"

#: 200879108-0-42879
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42879"
msgid "Quite the opposite. Josseline fled with us, which means we gave her plenty to think about.\n\nI'd guess she's gone to one of the old Akatosh shrines along Varen's Wall. Let's split up. If you find her first, politely ask her to wait for me to arrive."
msgstr "정반대. 조셉 라인은 우리와 함께 피했다. 그녀는 그녀가 생각할 충분한 것을 주었다.\n\n그녀가 바렌의 담을 따라 오래된 아카토 슈 신사 중 한 곳으로 갔다고 생각한다. 헤어지자. 그녀를 먼저 찾으면, 그녀가 정중하게 나에게 도착할 때까지 기다리라고 부탁하십시오.-G-"

#: 204987124-0-42879
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42879"
msgid "I'll look for your sister at the old Akatosh shrines."
msgstr "옛 Akatosh 신사에서 누나를 찾을거야.-G-"

#: 228103012-0-42879
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42879"
msgid "So all that was for nothing?"
msgstr "그럼 그게 전부가 아니야?-G-"

#: 204987124-1-42758
msgctxt "204987124-1-42758"
msgid "How are Avreg, Orgotha and the others?"
msgstr "아브렉(Avreg), 오르고싸(Orgotha)와 다른 사람들은 어때?"

#: 200879108-0-42758
msgctxt "200879108-0-42758"
msgid "It's very interesting. I meet different people every day. And I like learning a trade.\n\nI even met another Khajiit. She's an enchanter. And enchanting. I make excuses to stop by her shop sometimes. I like to listen to her talk."
msgstr "이건 매우 흥미로워. 나는 매일마다 다른 사람을 만나. 그리고 거래를 배우는 것도 재밌고.\n\n심지어 다른 카짓도 만났어. 그녀는 마법부여가야. 그리고 마법부여 일을 하고 있지. 때때로 그녀의 가게에 잠시 들리기 위해 변명을 만들기도 해. 그녀의 이야기를 듣는 걸 좋아하거든."

#: 204987124-0-42758
msgctxt "204987124-0-42758"
msgid "Do you think you'll stay in Orsinium?"
msgstr "네 생각엔 오시니움에 머물것 같아?"

#: 204987124-1-42637
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42637"
msgid "Agreed. <<1>> would make a better chief."
msgstr "동의했다. <<1>>은 더 나은 장을 만들 것입니다.-G-"

#: 200879108-0-42637
msgctxt "200879108-0-42637"
msgid "She ….\n\nThat foolish girl! We're a traditional clan. Shatul will never accept an exiled woman as chief!"
msgstr "그녀는 ...\n\n바보같은! 우리는 전통을 따르는 부족이다. 샤툴은 추방된 여자를 족장으로 받아들이지 않을거야!"

#: 204987124-0-42637
msgctxt "204987124-0-42637"
msgid "Why not? <<1>> would make a good chief."
msgstr "왜 안된다는거죠? <<1>>는 좋은 족장이 될겁니다."

#: 204987124-1-42759
msgctxt "204987124-1-42759"
msgid "Do you like working in a shop?"
msgstr "가게에서 일하는 건 어때?"

#: 200879108-0-42759
msgctxt "200879108-0-42759"
msgid "Maybe. I don't know.\n\nWrothgar's the only home I've ever known, and my clan is my family. But I think I'd like to see the Khajiit homeland some day. To see people that look like me everywhere I turn."
msgstr "아마도. 나도 모르겠어.\n\n로스가는 내가 알고 있는 유일한 집이고, 내 부족이 가족이지. 하지만 언젠간 카짓의 고향을 보고 싶다는 생각이 들어. 내가 돌아다니는 곳마다 나와 닮은 사람들을 보기 위해서 말이야."

#: 204987124-0-42759
msgctxt "204987124-0-42759"
msgid "How are Avreg, Orgotha and the others?"
msgstr "아브렉, 오르고싸 그리고 다른 사람들은 어때?"

#: 200879108-0-42639
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42639"
msgid "Sure do. And more importantly, they pay top coin to do it.\n\nI don't judge. We've all got hobbies. Far as I'm concerned, people can dress up like Molag Bal himself if they're willing to pay me this much to make it happen."
msgstr "그래. 그리고 더 중요하게, 그들은 그것을하기 위해 최고의 동전을 지불합니다.\n\n나는 판단하지 않습니다. 우린 모두 취미가 있어요. 내가 걱정하는 것만 큼 사람들은 Molag Bal과 같은 옷을 입을 수 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-42639
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42639"
msgid "And you want the pack leader's pelt as well?"
msgstr "그리고 당신은 팩 리더의 펠트도 원하십니까?-G-"

#: 200879108-0-42996
msgctxt "200879108-0-42996"
msgid "Wonderful! Were my perfidious overseers inconvenienced in any way? I do so hope they are bereft of convenience!\n\nYet, the others who labored for me are blameless. Should they desire it, they shall have a place in my future endeavors."
msgstr "멋지군! 내 신뢰할 수 없는 감독관들이 어떤 식으로든 불편을 겪었소? 그랬으면 좋겠는데.\n\n하지만, 날 위해 일한 다른 이들에겐 잘못이 없다오. 원한다면, 내 미래의 사업에 그들을 고용할 거라오."

#: 204987124-0-42996
msgctxt "204987124-0-42996"
msgid "I need to speak with <<1>>."
msgstr "<<1>>와 대화해야겠어요."

#: 228103012-0-42996
msgctxt "228103012-0-42996"
msgid "I have your ledger. Here you are."
msgstr "장부를 가져 왔어. 여기 있어."

#: 200879108-0-42875
msgctxt "200879108-0-42875"
msgid "I want to rush in. Give the Iron Wheel a reason to fear us. But I'm in charge, and if I'm captured, the Thieves Guild is dead.\n\nCan't believe I'm saying this, but … I need to fall back to <<c:1>> while you warn <<2>>."
msgstr "안으로 달려 들어가고 싶어. 아이언 휠이 우릴 두려워하게 하고 싶어. 하지만 난 길드를 책임지고 있고, 만약 내가 붙잡히면 도둑 길드는 끝장날 거야.\n\n내가 이런 말을 하다니 믿을 수가 없네. 하지만 ... 네가 <<2>>에게 경고하는 동안 난 <<c:1>>로 돌아가야 해."

#: 204987124-0-42875
msgctxt "204987124-0-42875"
msgid "I've never met <<1>>. How will I convince her?"
msgstr "전 <<1>>를 만난 적이 없어요. 그녀를 설득할 수 있을까요?"

#: 204987124-2-42754
msgctxt "204987124-2-42754"
msgid "Do you think you'll stay in Orsinium?"
msgstr "네 생각엔 오시니움에 머물것 같아?"

#: 204987124-1-42754
msgctxt "204987124-1-42754"
msgid "Do you like working in a shop?"
msgstr "가게에서 일하는 건 어때?"

#: 200879108-0-42754
msgctxt "200879108-0-42754"
msgid "I am! Or rather, this one has apprenticed to the kind merchant. \n\nI decided, after talking to Avreg and the hearth-mother, that it would be good for me to get some broader experience. And you know what? I like the hustle and bustle of the city."
msgstr "그렇지! 아니면 나중에, 이 몸은 상인의 견습생이 되볼거야.\n\n나는 아브렉과 난로 어머니와 이야기를 나눈 후에, 좀 더 폭 넓은 경험을 쌓는 것이 좋겠다고 결정을 내렸어. 그리고 그거 알아? 나는 도시의 혼잡함과 소란을 좋아하거든."

#: 204987124-0-42754
msgctxt "204987124-0-42754"
msgid "How are Avreg, Orgotha and the others?"
msgstr "아브렉, 오르고싸 그리고 다른 사람들은 어때?"

#: 228103012-0-42754
msgctxt "228103012-0-42754"
msgid "Are you working in Orsinium now?"
msgstr "이제 오시니움에서 일하는거야?"

#: 200879108-0-42755
msgctxt "200879108-0-42755"
msgid "Avalanche. We'd already lost a few of these grunts before we reached the second marker—damn near froze solid. By the third marker we were at half strength. And just before the fourth, that's when things really went south."
msgstr "눈사태. 우린 두 번째 표식에 도달하기전에 몇 명의 일꾼들을 잃었고—거의 얼어붙기 직전이었지. 세 번째 표식에 도착했을땐 우리에게 절반 정도의 힘밖에 안남아 있었어. 그리고 네 번째에 도달하기 직전에, 정말로 일이 안풀리고 말았지."

#: 204987124-0-42755
msgctxt "204987124-0-42755"
msgid "Go on."
msgstr "계속 말해봐."

#: 200879108-0-42756
msgctxt "200879108-0-42756"
msgid "Arrgh. Not your fault. Something about this mountain—like it's possessed. Doesn't want us up there.\n\nBut to Oblivion with that! If I want to climb a damn mountain, I'm gonna climb it! No pile of rocks is going to tell me what to do."
msgstr "아. 네 잘못이 아니야. 이 산에— 뭔가 홀린 것 같아. 우리가 올라가지 않았으면 했어.\n\nBut to Oblivion with that! 내가 저 빌어먹을 산을 오르길 원한다면, 난 저걸 꼭 올라야 해! 어떤 돌 무더기도 내게 이래라저래라 할 순 없어. "

#: 204987124-0-42756
msgctxt "204987124-0-42756"
msgid "What happened up there?"
msgstr "무슨 일이 있었던거야?"

#: 204987124-1-42635
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42635"
msgid "I have other things to do right now."
msgstr "나는 지금 할 다른 일이있다.-G-"

#: 200879108-0-42635
msgctxt "200879108-0-42635"
msgid "No, not a thing. But I'll tell you a secret. The stronghold protects the sacred words of Malacath. I fear the words are in terrible danger."
msgstr "아뇨, 아무 것도 아닙니다. 하지만 비밀을 알려주도록 하겠습니다. 요새는 말라카스의 sacred words를 보호합니다. 저는 그게 끔찍한 위험에 쳐해있는 사실이 두렵습니다."

#: 204987124-0-42635
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42635"
msgid "I'll look into it."
msgstr "나는 그것을 들여다 볼 것이다.-G-"

#: 228103012-0-42635
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42635"
msgid "Any idea on what's going on out there?"
msgstr "저 밖에 무슨 일이 벌어지고 있는지에 대한 어떤 생각?-G-"

#: 200879108-0-42878
msgctxt "200879108-0-42878"
msgid "Welcome home."
msgstr "집에 온 것을 환영한다."

#: 228103012-0-42878
msgctxt "228103012-0-42878"
msgid "Sublime, my Brother."
msgstr "숭고함이지, 형제여."

#: 200879108-0-42757
msgctxt "200879108-0-42757"
msgid "They are well. Avreg will come and visit me soon.\n\nOrgotha told the elders all the details of the Riekr raiders and how she handled the problems, and they told her she did well for someone with her experience. She also told them how you helped us."
msgstr "그들은 잘 지내고 있어. 아브렉은 곧 있으면 날 찾아올거야.\n\n오르고싸는 다른 장로들에게 리클 약탈자들의 세부사항과 어떻게 그녀가 문제를 처리했는지에 대해 말했고, 그들은 그녀에게 그녀의 경험을 이용해 우리를 잘 도와주었다고 했지. 그녀는 또한 네가 우리를 어떻게 도왔는지에 대해서도 그들에게 말했어."

#: 204987124-0-42757
msgctxt "204987124-0-42757"
msgid "How's Winks?"
msgstr "윙크는 어때?"

#: 200879108-0-42740
msgctxt "200879108-0-42740"
msgid "I … I  have something I want to try first. Something that will help repay the Orcs for my … indiscretion."
msgstr "나는 ... 먼저 시도해보고 싶은게 있어. 오크들에게 보답이 될지도 몰라 내 ... 무분별한 행동에 대합 값으로 말이지."

#: 204987124-0-42740
msgctxt "204987124-0-42740"
msgid "What are you planning?"
msgstr "뭘 할 계획이지?"

#: 204987124-1-42741
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42741"
msgid "I wanted to say goodbye."
msgstr "나는 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 200879108-0-42741
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42741"
msgid "Upset? No. Disappointed? Most definitely.\n\nI can't dispute the fact that Trinimac fanatics caused so much trouble. If returning the city to Malacath makes up for that, who am I to argue?"
msgstr "당황? 아니, 실망 했어? 가장 확실합니다.\n\nTrinumac 광신도가 큰 문제를 일으켰다는 사실에 이의를 제기 할 수 없습니다. 말라카스에 도시를 돌려 보내는 것이 그것을 보상한다면 누가 내가 논쟁해야할까요?-G-"

#: 204987124-0-42741
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42741"
msgid "Will you stay as his advisor?"
msgstr "그의 고문으로 머물 수 있을까요?-G-"

#: 228103012-0-42741
msgctxt "228103012-0-42741"
msgid "What will you do now?"
msgstr "이제 뭘 할거야?"

#: 204987124-1-42742
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42742"
msgid "I wanted to say goodbye."
msgstr "나는 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 200879108-0-42742
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42742"
msgid "I'm a priest of Trinimac and I always will be, whether we have a temple of our own or not.\n\nThese people, they've become my family. I'll stay and help the new king for as long as he needs me. And if I happen to give a few sermons, who can blame me?"
msgstr "나는 트리니맥의 성직자이며, 우리는 우리 자신의 성전이든 아니든간에 항상있을 것입니다.\n\n이 사람들은 우리 가족이되었습니다. 그가 필요로하는 한 나는 머물면서 새로운 왕을 도울 것이다. 그리고 몇 가지 설교를하면 누가 나를 비난 할 수 있습니까?-G-"

#: 204987124-0-42742
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42742"
msgid "Are you upset about the decision to change the temple to Malacath?"
msgstr "성전을 Malacath로 바꾸 겠다는 결정에 화가 났습니까?-G-"

#: 228103012-0-42742
msgctxt "228103012-0-42742"
msgid "What will you do now?"
msgstr "이제 뭘 할겁니까?"

#: 200879108-0-42980
msgctxt "200879108-0-42980"
msgid "Of course! It's important to get to know everyone. You're part of the family now. And family helps each other. It's what we do."
msgstr "물론이지! 모두를 아는 건 중요하다고. 넌 가족의 일원이 되었어. 그리고 가족은 서로를 돕지. 그게 우리가 하는 일이야."

#: 204987124-0-42980
msgctxt "204987124-0-42980"
msgid "Why do you have a werewolf in that cage?"
msgstr "왜 늑대 인간을 우리 안에 가둬 둔 거야?"

#: 228103012-0-42980
msgctxt "228103012-0-42980"
msgid "The Matron suggested I meet the rest of the family."
msgstr "여주인께서 나머지 가족을 만나 보라고 하셨어."

#: 200879108-0-42989
msgctxt "200879108-0-42989"
msgid "Oh, you really are too easy, my darling! I'm just having fun with you.\n\nI suppose I get that from my family heritage. The Motierres are rich, powerful, and blessed with good looks and a wicked sense of humor. Just play along and enjoy."
msgstr "오, 넌 너무 순진하구나, 자기! 농담 좀 한 것 뿐이야.\n\n아마 이런 성격은 유전인 것 같아. 모티에르 가문은 부자에다가 강력하고, 잘생긴 외모에 짓궂은 유머감각을 갖추고 있지. 그냥 장단 맞추고 즐겨."

#: 204987124-0-42989
msgctxt "204987124-0-42989"
msgid "You come from a noble family?"
msgstr "귀족 집안 출신이에요?"

#: 200879108-0-42747
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42747"
msgid "Good! I knew you would.\n\nI wish you safe travels. I'll try not to get too jealous while I'm stuck here being a royal bureaucrat and you're out there being a hero."
msgstr "좋은! 나는 네가 할 줄 알았다.\n\n나는 당신에게 안전한 여행을 기원한다. 나는 왕의 관료라는 여기에 붙어있는 동안 너무 질투하지 않으려 고 노력할 것입니다. 당신은 영웅이되어 줄 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-42747
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42747"
msgid "How do you feel about this king thing?"
msgstr "이 왕의 일에 대해 어떻게 생각하세요?-G-"

#: 228103012-0-42747
msgctxt "228103012-0-42747"
msgid "What will you do now?"
msgstr "이제 뭘 할겁니까?"

#: 200879108-0-42869
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42869"
msgid "Well … that's right, I am dangerous. Now march!\n\nIf you're lucky, the Grand Chanter's justice will take the form of a simple fine for all the trouble you caused. If you resist or continue to disturb the initiates, I can't guarantee your safety."
msgstr "음 ... 맞아, 나는 위험하다. 지금 행진하십시오!\n\n운이 좋다면, 그랜드 챈터의 정의는 당신이 겪은 모든 문제에 대한 간단한 벌금의 형태를 취할 것입니다. 귀하가 이니셔티브에 저항하거나 계속해서 방해를받는다면, 귀하의 안전을 보장 할 수 없습니다.-G-"

#: 204987124-0-42869
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42869"
msgid "Let's go see the Grand Chanter."
msgstr "그랜드 챈터 (Grand Chanter)를 보러 가자.-G-"

#: 200879108-0-42748
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42748"
msgid "Orcs have no concept of goodbye. We just come and go as we please.\n\nBut you're always welcome in Orsinium, my friend. I'll be here, cleaning up the mess that Kurog left us with. Just try not to get killed without me, all right?"
msgstr "오크들은 작별 인사를하지 않습니다. 우리는 단지 우리가 원하는대로 오락가락합니다.\n\n하지만 Orsinium을 항상 환영합니다, 친구. 나는 여기에있을거야, 쿠롯이 우리를 떠난 혼란을 치워. 나없이 살해하지 않으려 고, 알았지?-G-"

#: 204987124-0-42748
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42748"
msgid "I'll do my best."
msgstr "난 최선을 다 할거야.-G-"

#: 228103012-0-42748
msgctxt "228103012-0-42748"
msgid "What will you do now?"
msgstr "이제 뭘 할겁니까?"

#: 200879108-0-42749
msgctxt "200879108-0-42749"
msgid "What's wrong with me? Just look! My guts are busted all to pieces. See how swollen my ankle is? I'm on death's doorstep here and no one cares!"
msgstr "왜 그러냐고? 봐봐! 내 내장이 산산조각이 났어. 내 발목이 얼마나 부었는지 안보여? 나는 지금 죽음의 문턱에 있는데 아무도 신경을 안 쓰고 있어!"

#: 204987124-0-42749
msgctxt "204987124-0-42749"
msgid "What does your ankle have to do with your guts?"
msgstr "네 발목이 내장이 무슨 상관이 있는데?"

#: 228103012-0-42749
msgctxt "228103012-0-42749"
msgid "What's wrong with you?"
msgstr "뭐가 문제야?"

#: 204987124-2-42985
msgctxt "204987124-2-42985"
msgid "So there have been other recruits lately?"
msgstr "그러니까 최근에 다른 지원자들이 있었나요?"

#: 204987124-1-42985
msgctxt "204987124-1-42985"
msgid "What should I know about the Dark Brotherhood?"
msgstr "다크 브라더후드에 대해서 제가 알아야 할 게 있나요?"

#: 200879108-0-42985
msgctxt "200879108-0-42985"
msgid "And why wouldn't she, darling? I am her favorite, after all. As a matter of fact, I'm everyone's favorite. I'm sure you'll agree soon enough.\n\nAnyway, it's a pleasure to meet you. May the Night Mother forever hold you in her cold and loving embrace."
msgstr "왜 아니겠어, 자기? 어쨌든 난 여주인이 가장 좋아하는 사람이니까. 사실, 모두들 날 제일 좋아하지. 너도 곧 동의하게 될 거야.\n\n아무튼 만나서 반가워. 나이트 마더께서 차갑고 사랑스러운 포옹으로 영원히 널 보살펴 주시기를."

#: 204987124-0-42985
msgctxt "204987124-0-42985"
msgid "Are you always this forward?"
msgstr "항상 이렇게 앞서 나가곤 하시나요?"

#: 228103012-0-42985
msgctxt "228103012-0-42985"
msgid "The Matron suggested I introduce myself."
msgstr "여주인께서 저 자신을 소개하라고 제안하셨습니다."

#: 204987124-1-42743
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42743"
msgid "Will you stay as his advisor?"
msgstr "그의 고문으로 머물 수 있을까요?-G-"

#: 200879108-0-42743
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42743"
msgid "I'm going to miss you, my friend. I truly believe that Trinimac sent you to us when we needed you most.\n\nI wish you well. If you ever have need of me, I'll do my best to be at your side."
msgstr "나는 너를 그리워 할거야, 친구. Trinimac이 당신을 가장 필요로 할 때 Trinimac이 우리에게 당신을 보냈다는 것을 진실로 믿습니다.\n\n잘 지내고 싶습니다. 네가 나를 필요로한다면 너의 편에 서기 위해 최선을 다할 것이다.-G-"

#: 204987124-0-42743
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42743"
msgid "Are you upset about the decision to change the temple to Malacath?"
msgstr "성전을 Malacath로 바꾸 겠다는 결정에 화가 났습니까?-G-"

#: 228103012-0-42743
msgctxt "228103012-0-42743"
msgid "What will you do now?"
msgstr "이제 뭐 할거야?"

#: 200879108-0-42986
msgctxt "200879108-0-42986"
msgid "Forward? Believe me, this is my shy and unimposing side. After all, we wouldn't want to give my beloved Cimbar the wrong idea, would we?\n\nFind me later and I'll show you what forward really looks like."
msgstr "앞서 나가? 날 믿어, 이건 내 수줍고 겸손한 모습이야. 어쨌든 내 사랑하는 심바에게 잘못된 생각을 주면 안 되니까, 안 그래?\n\n나중에 날 찾아오면 앞서 나가는게 정말 어떤 건지 보여 주도록 하지."

#: 204987124-0-42986
msgctxt "204987124-0-42986"
msgid "Later? Where would you like me to meet you?"
msgstr "나중에요? 어디서 만나나요?"

#: 228103012-0-42986
msgctxt "228103012-0-42986"
msgid "Are you always this forward?"
msgstr "항상 이렇게 앞서 나가곤 하시나요?"

#: 204987124-1-42744
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42744"
msgid "I wanted to say goodbye."
msgstr "나는 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 200879108-0-42744
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42744"
msgid "There's enough of the fanatics left to be a pain in my side, but we have ways of separating the bad from the good.\n\nIt might take a while, but we'll put an end to the Vosh Rakh before too long."
msgstr "내쪽에는 고통스러워할만한 광신자가 충분하지만, 우리는 선과 ​​악을 분리하는 방법이 있습니다.\n\n시간이 오래 걸릴 수 있지만 너무 오래 지나면 Vosh Rakh를 끝내겠습니다.-G-"

#: 204987124-0-42744
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42744"
msgid "How do you feel about this king thing?"
msgstr "이 왕의 일에 대해 어떻게 생각하세요?-G-"

#: 228103012-0-42744
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42744"
msgid "What about the Vosh Rakh? Are they still a threat?"
msgstr "Vosh Rakh는? 그들은 여전히 ​​위협적입니까?-G-"

#: 200879108-0-42987
msgctxt "200879108-0-42987"
msgid "You shouldn't know anything, darling. We're a secret organization, after all.\n\nI suppose I can tell you that we serve the Night Mother. Her cold embrace binds us together. Never dishonor her. Our contracts aren't mere tasks—we carry out her will."
msgstr "넌 아무 것도 알면 안 돼, 자기. 우린 비밀 집단이잖아.\n\n우리가 나이트 마더를 섬긴다는 건 이야기해줘도 괜찮겠지. 그녀의 차가운 포옹은 우리를 하나로 묶어 주지. 절대 그분을 욕되게 하지 마. 우리의 계약은 단순한 임무가 아니라 그녀의 의지를 실천하는 거니까."

#: 204987124-0-42987
msgctxt "204987124-0-42987"
msgid "I'm still not sure how all this works."
msgstr "여전히 이 모든게 어떻게 돌아가는 건지 잘 모르겠어요."

#: 228103012-0-42987
msgctxt "228103012-0-42987"
msgid "What should I know about the Dark Brotherhood?"
msgstr "다크 브라더후드에 대해서 제가 알아야 할 게 있나요?"

#: 200879108-0-42745
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42745"
msgid "Orcs usually burn the bodies of chiefs and heroes. Mix the ashes into swords and shields.\n\nBut for Kurog? I think I'll have the seat of the throne recast. That way, he'll always be a pain in my arse. Help remind me what I should and shouldn't do."
msgstr "오크들은 일반적으로 족장과 영웅의 시체를 태운다. 유골을 칼과 방패에 섞어 라.\n\n그러나 쿠롯은? 나는 왕위 계승의 자리를 잡을 것 같아. 그런 식으로, 그는 항상 내 엉덩이에 통증이있을거야. 도와야 할 일과해야 할 일이 무엇인지 생각 나게하십시오.-G-"

#: 204987124-0-42745
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42745"
msgid "I wanted to say goodbye."
msgstr "나는 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 228103012-0-42745
msgctxt "228103012-0-42745"
msgid "What will you do now?"
msgstr "이제 뭐 할거야?"

#: 200879108-0-42624
msgctxt "200879108-0-42624"
msgid "<<1>> is a fine warrior … better than my father. But that's the problem—he never challenged my father. He's like an echatere bull that refuses to mate, no matter how much ginger pulp you feed him."
msgstr "<<1>>는 괜찮은 전사이지 ... 적어도 내 아버지보단 나아. 하지만 그게 문제다—그는 내 아버지에게 절대 도전하지 않았어. 그는 생강 과육을 아무리 먹여도 짝짓기를 거부하는 에차테레 수컷과도 같지."

#: 204987124-0-42624
msgctxt "204987124-0-42624"
msgid "But what do you think of him?"
msgstr "그런데 그를 어떻게 생각하지?"

#: 200879108-0-42988
msgctxt "200879108-0-42988"
msgid "A few. The Speaker sends new initiates to the Sanctuary every so often. New blood, you understand.\n\nBefore you there was a charming young lad from Glenumbra. Van something, I believe. A shame, really. He was too scrumptious to die so soon."
msgstr "몇 있었지. 스피커가 성역으로 신입들을 종종 보내곤 해. 새로운 피 말이야.\n\n네가 오기 전에 글렌움브라 출신의 매력적인 젊은이가 있었어. 반 뭐라더라 그랬던 것 같은데. 애석하지, 정말. 그렇게 일찍 죽기엔 너무 먹음직스러웠는데."

#: 204987124-0-42988
msgctxt "204987124-0-42988"
msgid "I heard that a few members had been murdered."
msgstr "몇몇 단원이 살해 당했다고 들었는데요."

#: 228103012-0-42988
msgctxt "228103012-0-42988"
msgid "So there have been other recruits lately?"
msgstr "그러니까 최근에 다른 지원자들이 있었나요?"

#: 200879108-0-42867
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42867"
msgid "Problem? Yes, there's a problem! You're preaching Boethiah's lies to the faithful initiates of the Society of the Dragon! The Grand Chanter won't stand for that, and neither will I.\n\nHe orders you to appear before him in the Chamber of Penance."
msgstr "문제? 예, 문제가 있습니다! 당신은 드래곤 협회의 신실한 이니셔티브에 보에 이아의 거짓말을 전하고 있습니다! 그랜드 챈터 (Grand Chanter)는 저것을지지하지 않을 것이고, 나도 그를지지하지 않을 것입니다.\n\n그는 당신을 처형 약회 의실에서 그에게 나타나라고 명령합니다.-G-"

#: 204987124-0-42867
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42867"
msgid "You're obviously dangerous, so I suppose I have no choice."
msgstr "당신은 분명 위험 해요. 그래서 나는 선택의 여지가 없다고 생각합니다.-G-"

#: 228103012-0-42867
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42867"
msgid "Is there a problem?"
msgstr "문제가 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-42746
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42746"
msgid "Never wanted to be a king. Still don't, really. But this is the best way to keep the clans from fighting or starving to death once winter sets in.\n\nI'll wear the crown for as long as I have to. Set my people on the right path."
msgstr "절대로 왕이되고 싶지 않았습니다. 아직도하지 않습니다. 그러나 이것은 겨울이 시작된 후 일족이 싸우거나 굶어 죽지 않도록하는 가장 좋은 방법입니다.\n\n나는 내가 할 수있는 한 크라운을 착용 할 것입니다. 내 길을 올바른 길로 인도하십시오.-G-"

#: 204987124-0-42746
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42746"
msgid "What's going to happen to Kurog's body?"
msgstr "쿠롯의 시신은 어떻게 될까요?-G-"

#: 228103012-0-42746
msgctxt "228103012-0-42746"
msgid "What will you do now?"
msgstr "이제 뭐 할거야?"

#: 200879108-0-42850
msgctxt "200879108-0-42850"
msgid "Our Unholy Matron and the one true bride of Sithis. We are her children, forever wrapped in her cold, loving embrace."
msgstr "우리의 불경하신 여주인이시자 시디스의 진정한 하나밖에 없는 반려자이시지. 우리는 모두 그들의 자식이며, 영원히 그녀의 차가운 사랑과 함께한다네."

#: 204987124-0-42850
msgctxt "204987124-0-42850"
msgid "So the Night Mother is your leader?"
msgstr "그럼 나이트 마더가 당신의 지도자인가요?"

#: 228103012-0-42850
msgctxt "228103012-0-42850"
msgid "Who's the Night Mother?"
msgstr "나이트마더가 누구죠?"

#: 204987124-1-42851
msgctxt "204987124-1-42851"
msgid "Any words of wisdom before I set out to murder the noble?"
msgstr "내가 귀족을 죽이러 가기 전에 해줄 말이 있나요?"

#: 200879108-0-42851
msgctxt "200879108-0-42851"
msgid "To put it simply, yes. The lives of the innocent and the guilty alike are ours for the taking. And every soul goes to Sithis, as long as the price is paid.\n\nDeath is our craft, our religion, and our trade. And business, as always, is good."
msgstr "쉽게 말해서 그렇다. 죄가 있든 없든 우리는 똑같이 생명을 거두지. 그리고 대가가 지불되는 한 모든 영혼은 시디스께 바쳐진다.\n\n죽음은 우리의 기술이고, 종교이며, 거래이다. 그리고 이 일은 항상 호황이지.\n"

#: 204987124-0-42851
msgctxt "204987124-0-42851"
msgid "Who's the Night Mother?"
msgstr "나이트마더가 누구죠?"

#: 200879108-0-42730
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42730"
msgid "I survived battles with the Winterborn. Helped take down a tyrant king and a horrible cult. And here I am, drinking and talking to you.\n\nI think that's somewhat impressive, if I do say so myself. Perhaps I'll finally get the respect I deserve."
msgstr "나는 윈터 보른 (Winterborn)과의 전투에서 살아남았다. 폭군의 왕과 끔찍한 숭배를 줄이는 데 도움이되었습니다. 그리고 나는 여기서 술을 마시 며 당신과 이야기하고 있습니다.\n\n내가 그렇게 말하면 다소 인상적이라고 생각합니다. 아마 내가 마땅히 존중받을만한 가치가있을 것입니다.-G-"

#: 228103012-0-42730
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42730"
msgid "Have you accomplished what you wanted to here?"
msgstr "당신이 여기에서 원하는 것을 성취 했습니까?-G-"

#: 204987124-2-42973
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42973"
msgid "Go ahead, I'm ready."
msgstr "어서, 준비 됐어.-G-"

#: 204987124-1-42973
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42973"
msgid "Go ahead, I'm ready."
msgstr "어서, 준비 됐어.-G-"

#: 200879108-0-42973
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42973"
msgid "All right. I'll give you part of it. I don't eavesdrop, you understand—I just happen to have excellent hearing.\n\nBe sure to write it down. I won't repeat it."
msgstr "괜찮아. 나는 너에게 그것의 일부를 줄 것이다. 나는 도청하지 않는다, 당신은 이해한다 - 나는 단지 훌륭한 청력을 가지고있다.\n\n반드시 적어 두어라. 나는 그것을 반복하지 않을 것이다.-G-"

#: 204987124-0-42973
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42973"
msgid "Go ahead, I'm ready."
msgstr "어서, 준비 됐어.-G-"

#: 204987124-1-42852
msgctxt "204987124-1-42852"
msgid "Any words of wisdom before I set out to murder the noble?"
msgstr "내가 귀족을 죽이러 가기 전에 해줄 말이 있나?"

#: 200879108-0-42852
msgctxt "200879108-0-42852"
msgid "There will be time enough for more questions after you complete the task before you. Just know that she watches you. She loves you, as she loves all her children.\n\nDo not disappoint her."
msgstr "먼저 자네가 임무를 완수하고 나면 얘기를 나눈 충분한 시간이 있을걸세. 그녀가 항상 지켜보고 있다는 걸 명심하고, 그녀가 모든 자식에게 그러하시듯, 자네도 사랑하고 있다는 걸 잊지 말게.\n\n절대로 그녀를 실망시키지 마."

#: 204987124-0-42852
msgctxt "204987124-0-42852"
msgid "What's the Black Sacrament?"
msgstr "검은 성사가 뭔가요?"

#: 200879108-0-42731
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42731"
msgid "Indeed it is. Though, I am far away, at the very edge of the world."
msgstr "실제로 그렇습니다. 하지만, 나는 세상 끝까지 멀리 떨어져 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-42731
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42731"
msgid "Why have you returned?"
msgstr "왜 돌아 왔니?-G-"

#: 228103012-0-42731
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42731"
msgid "Varen? Is it really you?"
msgstr "바렌? 너 진짜 니?-G-"

#: 200879108-0-42978
msgctxt "200879108-0-42978"
msgid "What an intriguing inquiry! Attempting to ascertain if I actually like it here or something more subtle?\n\nWell, like or dislike is meaningless. I serve the Matron as I served my former Sanctuary. And as I serve Black Marsh when called upon."
msgstr "흥미로운 질문이군요! 제가 실제로 이 곳에서 사는 걸 좋아하는지 확인하려는 겁니까? 아니면 더 교묘한 의도가 있는 겁니까?\n\n음, 좋아하느냐 싫어하느냐는 의미가 없습니다. 저는 이전 성역에서 그랬듯이 여주인을 섬기고 있으니까요. 그리고 부름을 받았을 때 블랙 마쉬를 섬기듯이 말입니다."

#: 204987124-0-42978
msgctxt "204987124-0-42978"
msgid "Former Sanctuary?"
msgstr "이전 성역?"

#: 200879108-0-42857
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42857"
msgid "Grand Chanter Surus is a high-ranking priest in the Cathedral, second only to Primate Artorius himself.\n\nHe started the society for religious types who aren't ready to join the priesthood. They claim to be devoted to Akatosh and his teachings."
msgstr "Grand Chanter Surus는 대성당의 고위직 성직자로 Primate Artorius 자신에게 두 번째로 큰 직업입니다.\n\n그는 신권에 가입 할 준비가되지 않은 종교 유형의 사회를 시작했습니다. 그들은 Akatosh와 그의 가르침에 헌신한다고 주장합니다.-G-"

#: 204987124-0-42857
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42857"
msgid "And this is a bad thing?"
msgstr "그리고 이것은 나쁜 것입니까?-G-"

#: 228103012-0-42857
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42857"
msgid "Tell me more about Grand Chanter Surus and the Society of the Dragon."
msgstr "Grand Chanter Surus와 Dragon 학회에 대해 자세히 알려주십시오.-G-"

#: 200879108-0-42979
msgctxt "200879108-0-42979"
msgid "I could have sworn I explained this before. Let me check my notes. Hmmm.\n\nWell, like other Argonians born under the sign of the Shadow, I was taken upon hatching and trained to be an assassin. That makes me a good killer. A very good killer."
msgstr "분명히 이걸 전에는 설명할 수 있었는데. 제 노트 좀 확인해 보겠습니다. 흐으음. \n\n자, 다른 그림자의 자리 아래에서 태어난 아르고니안들처럼, 저도 알에서 부화하여 암살자가 되기 위한 훈련을 받았습니다. 덕분에 좋은 살인자가 될 수 있었지요. 아주 좋은 살인자 말입니다."

#: 204987124-0-42979
msgctxt "204987124-0-42979"
msgid "Do you like living here?"
msgstr "여기서 사는 게 좋아?"

#: 200879108-0-42858
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42858"
msgid "Only if you believe Akatosh requires the beheading of people the Grand Chanter doesn't like. When my sister refuses an order, I'd rather not have her head on the chopping block.\n\nNothing against religion, but this cult isn't right for my sister."
msgstr "당신이 Akatosh가 사람들의 참수를 요구한다고 믿는 경우에만, Grand Chanter는 좋아하지 않습니다. 언니가 질서를 거부하면 나는 도마뱀에 머리를 쓰지 않을 것입니다.\n\n종교와 무관하지만이 컬트는 내 누이에게 옳지 않습니다.-G-"

#: 204987124-0-42858
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42858"
msgid "And that's it?"
msgstr "그리고 그게 다야?-G-"

#: 200879108-0-42737
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42737"
msgid "I cannot aid you in the coming battle. My time in this world is at an end. I must take my place in the Immortal Plane. Farewell, old friend. We will not speak again."
msgstr "나는 다가올 전투에서 너를 도울 수 없다. 이 세상에서 내 시간은 끝났어. 나는 불사하는 비행기에서 나의 자리를 차지해야한다. 안녕, 오랜 친구. 우리는 다시는 말하지 않을 것이다.-G-"

#: 204987124-0-42737
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42737"
msgid "Wait! I don't understand!"
msgstr "기다림! 이해가 안돼!-G-"

#: 228103012-0-42737
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42737"
msgid "(PC Never Sees This)"
msgstr "(PC는 이것을 결코 보지 않는다)-G-"

#: 204987124-2-42738
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42738"
msgid "I wanted to say goodbye."
msgstr "나는 작별 인사를하고 싶었다.-G-"

#: 204987124-1-42738
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42738"
msgid "Will you stay as his advisor?"
msgstr "그의 고문으로 머물 수 있을까요?-G-"

#: 200879108-0-42738
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42738"
msgid "King Bazrag informed me that he plans to return the temple to its original purpose as a shrine to Malacath. I'm not sure what that mean for the Trinimac priesthood, but he has requested that I serve as a royal advisor."
msgstr "Bazrag 왕은 성전을 원래의 목적으로 Malacath의 신전으로 되 돌리려고한다는 것을 알려주었습니다. 나는 트리니맥 신권에 대해 그것이 무엇을 의미하는지 모르겠다. 그러나 그는 내가 왕실의 고문으로 봉사하도록 요청했다.-G-"

#: 204987124-0-42738
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42738"
msgid "Are you upset about the decision to change the temple to Malacath?"
msgstr "성전을 Malacath로 바꾸 겠다는 결정에 화가 났습니까?-G-"

#: 228103012-0-42738
msgctxt "228103012-0-42738"
msgid "What will you do now?"
msgstr "이제 뭘 할거야?"

#: 200879108-0-42974
msgctxt "200879108-0-42974"
msgid "Oh, New-blade, there are always rules. The trick is to learn what they are before you get your hand caught in the sweetroll box.\n\nFor us, it's all about the Five Tenets. I'm sure there's a book about them somewhere in the Sanctuary."
msgstr "오, 새-칼날, 규칙은 언제나 있지. 비밀은 스위트롤 상자 안에 손을 집어 넣기 전에 그게 뭔지 알아내는 거야.\n\n우리한테는 그게 다섯 교리이지. 성역 어딘가에 그에 관한 책이 있을 거다."

#: 204987124-0-42974
msgctxt "204987124-0-42974"
msgid "So what's your story, Tanek?"
msgstr "그래서 네 이야기는 뭐야, 타넥?"

#: 200879108-0-42853
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42853"
msgid "Grand Chanter Surus isn't your typical Akatosh priest. He enjoys filling impressionable heads with religious nonsense, and he has a violent streak as long as Varen's Wall. Rumors say that if he can't fill your head, he'll remove it—literally."
msgstr "Grand Chanter Surus는 전형적인 Akatosh 신부가 아닙니다. 그는 감동적인 머리를 종교적 난센스로 채우는 것을 즐긴다. 그는 Varen 's Wall만큼이나 폭력적인 행보를 보인다. 소문에 따르면 머리를 메울 수 없다면 문자 그대로 제거 할 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-42853
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42853"
msgid "Do you have a plan for how I escape after getting detained?"
msgstr "구금 된 후 어떻게 탈출 할 계획 이니?-G-"

#: 228103012-0-42853
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42853"
msgid "How will me getting detained convince your sister to leave the Society of the Dragon?"
msgstr "자네 언니가 드래곤 학회를 떠날 것을 어떻게 확신 할 수 있겠 니?-G-"

#: 200879108-0-42732
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42732"
msgid "So you did. And I have gone on to the next great adventure."
msgstr "그렇게 했어. 그리고 나는 다음 큰 모험으로 나아갔습니다.-G-"

#: 204987124-0-42732
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42732"
msgid "Why have you returned?"
msgstr "왜 돌아 왔니?-G-"

#: 228103012-0-42732
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42732"
msgid "Varen? But, I saw you die!"
msgstr "바렌? 하지만, 당신이 죽는 걸 봤어요!-G-"

#: 200879108-0-42975
msgctxt "200879108-0-42975"
msgid "She did? Interesting. I wonder what she's planning this time?\n\nWell, I'm certain everything will become clear eventually. Even you, I suppose."
msgstr "그녀가요? 흥미롭군요. 그녀가 이번엔 무슨 일을 꾸미고 있는 걸까요?\n\n음, 언젠간 자세하게 알게 되겠지요. 그리고 당신에 대해서도 말입니다."

#: 204987124-0-42975
msgctxt "204987124-0-42975"
msgid "Why do they call you Green-Venom-Tongue?"
msgstr "왜 사람들은 널 그린-베놈-텅이라고 부르지?"

#: 228103012-0-42975
msgctxt "228103012-0-42975"
msgid "The Matron suggested I introduce myself."
msgstr "여주인께서 나 자신을 소개하라고 하셨어."

#: 204987124-1-42854
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42854"
msgid "Tell me more about Grand Chanter Surus and the Society of the Dragon."
msgstr "Grand Chanter Surus와 Dragon 학회에 대해 자세히 알려주십시오.-G-"

#: 200879108-0-42854
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42854"
msgid "A plan? Yes, I have a plan. But let's not spoil the surprise. Just be ready for my signal and follow my lead.\n\nNow get out there and spread some heresy. I can't wait to see how the society initiates squirm."
msgstr "계획? 예, 계획이 있습니다. 하지만 놀라움을 망칠 수는 없습니다. 내 신호를 준비하고 리드를 따라 가세요.\n\n이제 나가서 이단을 전파하십시오. 나는 사회가 어떻게 삐걱 거리는지를보기 위해 기다릴 수 없다.-G-"

#: 204987124-0-42854
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42854"
msgid "How did your sister come to join an Akatosh cult?"
msgstr "언니가 어떻게 Akatosh 컬트에 가입 했습니까?-G-"

#: 200879108-0-42733
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42733"
msgid "I bring you a warning, Champion. Oblivion stirs. Great and terrible machinations have begun. Once again, Tamriel is in danger. You have a part to play in the events to come."
msgstr "나는 너에게 경고를한다. 챔피언. 망각은 저주합니다. 위대하고 끔찍한 음모가 시작되었습니다. 다시 한번 Tamriel은 위험에 처해 있습니다. 여러분은 앞으로 일어날 사건에서 놀아야 할 부분이 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-42733
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42733"
msgid "What events?"
msgstr "어떤 사건?-G-"

#: 228103012-0-42733
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42733"
msgid "(PC Never Sees This)"
msgstr "(PC는 이것을 결코 보지 않는다)-G-"

#: 200879108-0-42976
msgctxt "200879108-0-42976"
msgid "What more could you possibly need to know? I am a Shadowscale. My life begins and ends with the Dark Brotherhood."
msgstr "뭐가 더 알고 싶은 겁니까? 저는 섀도우스케일입니다. 제 인생은 다크 브라더후드로부터 시작해서 다크 브라더후드로 끝나지요."

#: 204987124-0-42976
msgctxt "204987124-0-42976"
msgid "What's a Shadowscale?"
msgstr "섀도우스케일이 뭐야?"

#: 228103012-0-42976
msgctxt "228103012-0-42976"
msgid "I'd like to know a bit more about you."
msgstr "너에 대해 조금 더 알고 싶어."

#: 200879108-0-42855
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42855"
msgid "Who knows why a young woman in the prime of her life would throw away everything to take up with a bunch of religious fanatics?\n\nI suppose it had something to do with that job that went sideways when I had to kill Josseline's best friend …."
msgstr "그녀의 삶의 전성기에있는 한 젊은 여성이 왜 많은 종교적 광신자들과 함께 할 수있는 모든 것을 버릴까요?\n\n나는 Josseline의 가장 친한 친구를 죽여야 만했을 때 그 일과 관련이 있다고 가정합니다. ....-G-"

#: 204987124-0-42855
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42855"
msgid "You killed your sister's best friend?"
msgstr "너 언니의 가장 친한 친구를 죽였어?-G-"

#: 228103012-0-42855
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42855"
msgid "How did your sister come to join an Akatosh cult?"
msgstr "언니가 어떻게 Akatosh 컬트에 가입 했습니까?-G-"

#: 200879108-0-42734
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42734"
msgid "A great war is coming. A war between the forces of Oblivion. The Daedric Princes are choosing sides. The great deceiver, the sower of discord, and the patron of darkness plot a great deception."
msgstr "큰 전쟁이 올 것입니다. 망각 세력 간의 전쟁. Daedric 왕자는 측면을 선택합니다. 위대한 사기꾼, 불화의 씨 뿌리는 사람, 어둠의 후원자는 위대한기만을 계획합니다.-G-"

#: 204987124-0-42734
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42734"
msgid "What must I do?"
msgstr "나는 무엇을해야만 하는가?-G-"

#: 228103012-0-42734
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42734"
msgid "(PC Never Sees This)"
msgstr "(PC는 이것을 결코 보지 않는다)-G-"

#: 200879108-0-42856
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42856"
msgid "I'm afraid I had no choice. A rival of mine hired him to kill us when we attended a meeting. I learned his true intentions too late to decline the invitation.\n\nI never let my enemies make the first move. So I ended him before he could end us."
msgstr "나는 선택의 여지가 없다. 내 경쟁자가 우리를 만났을 때 우리를 죽이기 위해 그를 고용했다. 나는 초대장을 거부하기에 너무 늦은 그의 진정한 의도를 배웠다.\n\n나는 결코 내 원수가 첫 번째 이동을하도록 내버려 두지 않는다. 그래서 우리를 끝내기 전에 끝내 줬어.-G-"

#: 204987124-0-42856
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42856"
msgid "So she left you and joined the cult?"
msgstr "그래서 그녀는 너를 떠났고 컬트에 가입했다.-G-"

#: 200879108-0-42735
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42735"
msgid "Be ready. Watch for signs. The war shall begin when the gates of Sotha Sil's lost city are re-opened. So the scrolls portend. So shall it be."
msgstr "준비. 표지판 조심. 전쟁은 소 타실의 잃어버린 도시의 문이 다시 열릴 때 시작됩니다. 그래서 두루마리가 말합니다. 그렇게 될 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-42735
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42735"
msgid "Will you help me?"
msgstr "당신은 날 도움이 될 것입니다?-G-"

#: 228103012-0-42735
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42735"
msgid "(PC Never Sees This)"
msgstr "(PC는 이것을 결코 보지 않는다)-G-"

#: 200879108-0-42729
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42729"
msgid "I have a couple of ideas. Not ready to share them yet, but I won't stop until I find him in some brothel in Abah's Landing or at a tavern in Murkmire."
msgstr "나는 두 가지 아이디어가있다. 아직 그들을 공유 할 준비가되어 있지 않지만, 나는 그를 Abah 's Landing의 매음굴이나 Murkmire의 선술집에서 찾을 때까지 멈추지 않을 것입니다.-G-"

#: 228103012-0-42729
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42729"
msgid "What are you going to do now?"
msgstr "지금 무엇을 할 예정 이니?-G-"

#: 200879108-0-42960
msgctxt "200879108-0-42960"
msgid "Oh, it's a long and sordid tale, full of romance and derring-do. Or if you prefer the short version, I was apprenticed to a smith in Sentinel. Loved the trade, hated my master. He liked to hammer more than just metal. When I had enough, I killed him."
msgstr "오, 그건 로맨스와 대담한 행동이 가득한 아주 길고 역겨운 이야기야. 짧게만 말하자면, 난 센티넬에 있는 대장장이의 견습생이었어. 그는 거래는 좋아했지만, 날 미워했지. 그는 철보다 나를 더 많이 망치질 했어. 내가 충분히 참았다고 생각했을 때, 난 그를 죽여 버렸지."

#: 204987124-0-42960
msgctxt "204987124-0-42960"
msgid "And that's how you came to the Brotherhood?"
msgstr "그래서 브라더후드에 오게 된거야?"

#: 228103012-0-42960
msgctxt "228103012-0-42960"
msgid "So what's your story, Tanek?"
msgstr "그래서 네 이야기는 뭐야, 타넥?"

#: 200879108-0-42961
msgctxt "200879108-0-42961"
msgid "Oh no, that was just the beginning of my story. I was young and stupid back then. I ran, but apparently not far or fast enough. Got to spend some quality time in a Hammerfell dungeon for my actions.\n\nEight years, if I recall correctly."
msgstr "오, 그건 단지 이야기의 시작에 불과해. 그 때 나는 젊고 바보 같았지. 도망쳤지만 얼마 가지 못했어. 해머펠 던전에서 귀중한 시간을 허비해야 했지.\n\n내 기억이 맞다면 8년을 거기 있었을 거야."

#: 204987124-0-42961
msgctxt "204987124-0-42961"
msgid "That sounds terrible."
msgstr "끔찍하게 들리네."

#: 200879108-0-42840
msgctxt "200879108-0-42840"
msgid "Of course not, but we'll have time for clarity later. First we need to determine if you are worthy to join the Dark Brotherhood.\n\nYou take lives easily enough, so we know that you can kill. Now show us that you can also obey."
msgstr "당연히 그렇겠지. 하지만 다음에 여기에 대해 명확하게 할 시간이 있을 걸세. 먼저 우린 자네가 다크 브라더후드에 들어올 자격이 있는지 아닌지 결정해야 하네.\n\n자네는 생명을 충분히 쉽게 취할 수 있지, 우린 자네가 사람을 죽일 수 있다는 걸 알고 있네. 이제 자네가 복종도 할 수 있다는 걸 우리에게 보여줘야 해."

#: 204987124-0-42840
msgctxt "204987124-0-42840"
msgid "I'm ready to hear your proposal."
msgstr "당신의 제안을 들을 준비가 됐습니다."

#: 200879108-0-42962
msgctxt "200879108-0-42962"
msgid "Hey, I had to make a living. I was branded as a killer, so killing was what I did. Worked for the crime boss Bashshi-ra for awhile.\n\nThen I had a visit one night. The Speaker scared the piss out of me, but I couldn't refuse his generous offer."
msgstr "이봐, 나는 먹고 살아야 했다구. 살인자라는 딱지가 붙었으니 살인이 내 일이었지. 한동안은 바시-라라는 범죄자 우두머리를 위해 일했었어.\n\n그런 어느 날 밤 누군가 날 방문하더군. 스피커는 오줌을 지릴 정도로 무서웠지만 그의 관대한 제안을 거절하긴 힘들더군."

#: 204987124-0-42962
msgctxt "204987124-0-42962"
msgid "Anything else I should know about the Brotherhood?"
msgstr "내가 브라더후드에 대해 더 알아야 할 것이 있나?"

#: 200879108-0-42720
msgctxt "200879108-0-42720"
msgid "We're a clan that travels the range. It gets boring at night. Sometimes we sing to keep up our spirits."
msgstr "우리는 이 땅을 여행하는 부족이다. 밤이 되면 심심해지지. 때때론 우리의 마음을 가다듬기 위해 노래하곤 한다."

#: 204987124-0-42720
msgctxt "204987124-0-42720"
msgid "<<1>> was away from Shatul. He said it sounded like you."
msgstr "<<1>>는 샤툴에 멀리 떨어져있었다. 그는 너처럼 들렸다며 말했다."

#: 200879108-0-42967
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42967"
msgid "Seek another for your troubles. I only wish to dice in peace."
msgstr "당신의 고난을 위해 다른 사람을 찾으십시오. 나는 단지 평화롭게 주사위 놀이를하고 싶습니다.-G-"

#: 204987124-0-42967
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42967"
msgid "Qamar sent me to make a withdrawal and he's kind of impatient, but I'll tell him you're too busy."
msgstr "카마르는 나에게 철수를 보내줬고, 그는 참을성이 없다. 그러나 나는 너에게 너무 바쁘다고 말한다.-G-"

#: 228103012-0-42967
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42967"
msgid "I need to ask you about the Dock Master."
msgstr "Dock Master에 대해 물어볼 필요가 있습니다.-G-"

#: 200879108-0-42846
msgctxt "200879108-0-42846"
msgid "The wise traveler asks for directions before the path diverges. Never hesitate to rely on your fellow Brotherhood members once you complete your initiation.\n\nI assume you want to know what awaits you at the noble's estate?"
msgstr "현명한 여행자는 길을 나서기 전에 올바른 방향에 대해 조언을 구하기 마련이지. 우리의 일원이 된 후에는 형제들에게 조언을 얻는 것을 망설이지 말게.\n\n귀족의 사유지에서 무엇이 자네를 기다리고 있는지 궁금한 것인가?"

#: 204987124-0-42846
msgctxt "204987124-0-42846"
msgid "I suppose that's as good a place to start as any."
msgstr "첫 임무를 수행하기에는 훌륭한 장소 같은데요."

#: 228103012-0-42846
msgctxt "228103012-0-42846"
msgid "Any words of wisdom before I set out to murder the noble?"
msgstr "내가 귀족을 죽이러 가기 전에 해줄 말이 있나요?"

#: 200879108-0-42725
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42725"
msgid "We've all seen her do that before—of course she would say that! Followers of Boethiah live only to deceive. It was Boethiah worship, no matter what she says.\n\n<<1>> deserves justice. Something must be done about <<2>>!"
msgstr "우리는 모두 그녀가 전에 그렇게 한 것을 보았습니다 - 물론 그녀는 그렇게 말할 것입니다! 보에 시아의 추종자들은 단지 속일뿐입니다. 그녀가 뭐라 할지라도 그것은 보에 이아 예배였습니다.\n\n<<1>>은 공의를받을 자격이 있습니다. <<2>>에 대해 뭔가해야합니다!-G-"

#: 204987124-0-42725
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42725"
msgid "All right. What do you propose?"
msgstr "괜찮아. 너는 무엇을 제안 하는가?-G-"

#: 200879108-0-42847
msgctxt "200879108-0-42847"
msgid "A series of smuggler tunnels runs beneath the Withered Rose and leads directly to the estate's courtyard. That's the route I would take.\n\nAnd don't forget to bring lockpicks. Jarol is a cautious man. He never leaves a door unlocked behind him."
msgstr "밀수업자 터널의 일부가 시든 장미(Withered Rose)의 바로 아래를 지나가지. 그리고 이 통로가 바로 사유지의 뜰로 이어진다네. 내가 말한 다른 길이야.\n\n락픽을 챙기는 걸 잊지 말아. 재롤은 아주 조심성이 많아서 지나온 문은 항상 잠그는 습관이 있지."

#: 204987124-0-42847
msgctxt "204987124-0-42847"
msgid "What's the Withered Rose?"
msgstr "시든 장미가 뭐죠?"

#: 200879108-0-42726
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42726"
msgid "I've accepted our roles, if that's what you mean. With the crown comes new responsibilities, new duties. First and foremost, my husband needs an heir, and I'm going to make sure he gets one.\n\nIf he thinks being the king is difficult, just you wait!"
msgstr "그것이 우리의 역할을 받아 들였습니다. 왕관으로 새로운 책임, 새로운 의무가 온다. 가장 먼저, 남편은 상속인이 필요하며, 나는 그 사람이 상속인이되는지 확인합니다.\n\n왕이된다고 생각하면 어렵습니다.-G-"

#: 228103012-0-42726
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42726"
msgid "Sounds like you're happy that Bazrag is the king."
msgstr "바즈 라그가 왕이라고 당신이 행복해하는 것 같습니다.-G-"

#: 200879108-0-42969
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42969"
msgid "You're mad! Only the Iron Wheel and their guests are allowed down there."
msgstr "너 미쳤어! 아이언 휠과 그 손님 만이 아래에 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-42969
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42969"
msgid "Then why not tell me part of the pass-phrase? No one has to know."
msgstr "그렇다면 통과 문구의 일부를 말하지 않는 이유는 무엇입니까? 아무도 알 필요가 없습니다.-G-"

#: 228103012-0-42969
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42969"
msgid "I need to get into the service door, but I don't know the pass-phrase."
msgstr "서비스 문에 들어갈 필요가 있지만 통과 문구를 모른다.-G-"

#: 200879108-0-42848
msgctxt "200879108-0-42848"
msgid "Killing requires few special skills, but reaching your target? That's the real task, isn't it? High walls, locked gates, and armed patrols protect the estate.\n\nThere is another way to reach the estate grounds, if you're interested."
msgstr "살인은 몇 가지 까다로운 기술을 요구하지. 하지만 목표물에 접근하는 것이야말로 정말 쉽지 않은 일이야. 높은 벽, 굳게 잠긴 입구,  무장한 순찰대가 사유지를 보호하고 있다네.\n\n관심만 있다면 사유지에 들어가기 위한 다른 길을 알려 줄 수도 있어."

#: 204987124-0-42848
msgctxt "204987124-0-42848"
msgid "I'm interested."
msgstr "관심 있습니다."

#: 200879108-0-42727
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42727"
msgid "Galvin still agonizes over every job we accept, making sure it hits his high code of honor.\n\nAs for the Remly brothers, they're as useless as ever. You should have seen their last invention. Almost took out my eye!"
msgstr "갈빈은 우리가 받아들이는 모든 일에 여전히 고뇌를 표하면서 고귀한 명예를 씁니다.\n\n놀랍게도 형제들에게는 그다지 쓸모가 없습니다. 당신은 그들의 마지막 발명품을보아야 만했습니다. 거의 내 눈을 뺐다.-G-"

#: 228103012-0-42727
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42727"
msgid "How's the crew doing?"
msgstr "승무원들은 어떻게 지내니?-G-"

#: 200879108-0-42849
msgctxt "200879108-0-42849"
msgid "The Black Sacrament is the ritual by which a client procures the Dark Brotherhood's services. Using an effigy of the intended victim, the client pleads for the Night Mother to send an assassin to end the specified life.\n\nWith no remorse, no regret."
msgstr "어둠의 의식(Black sacrament)은 고객이 다크 브라더후드에게 서비스를 요청하는 절차일세. 모형 인형을 사용해 희생자를 지목하고 고객은 나이트 마더에게 놈을 죽일 암살자를 보내 달라고 간청하는 거지.\n\n어떠한 회한도, 후회도 없이 말일세."

#: 204987124-0-42849
msgctxt "204987124-0-42849"
msgid "So the Dark Brotherhood is a group of paid assassins."
msgstr "결국 다크 브라더후드는 청부살인자 집단이라는거군요."

#: 228103012-0-42849
msgctxt "228103012-0-42849"
msgid "What's the Black Sacrament?"
msgstr "검은 성사가 뭔가요?"

#: 200879108-0-42728
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42728"
msgid "I had hoped to run into my old friend Darien here. This is just the sort of situation he loved to find himself in.\n\nI know something happened in Coldharbour, but I can't believe he's dead. He's out there, somewhere. I can feel it in my bones."
msgstr "나는 여기 오랜 친구 Darien을 만나기를 희망했다. 이것은 그가 자기 자신을 찾는데 사랑하는 상황 일뿐입니다.\n\n나는 Coldharbour에서 일어난 일을 알고 있지만, 그가 죽었다는 것을 믿을 수는 없습니다. 그는 어딘가에있다. 나는 내 뼈 속에서 그것을 느낄 수있다.-G-"

#: 204987124-0-42728
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42728"
msgid "Do you know where you might go next?"
msgstr "다음에 어디로 갈지 알고 있니?-G-"

#: 228103012-0-42728
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42728"
msgid "What are you going to do now?"
msgstr "지금 무엇을 할 예정 이니?-G-"

#: 200879108-0-42963
msgctxt "200879108-0-42963"
msgid "Well, it wasn't sunshine and camel milk, but I survived. Met some people. Learned some lessons. When one of the guards got sloppy, I was ready to act. Simple as that.\n\nOf course, my old life was over, but at least I was free."
msgstr "뭐, 좋지는 않았지만 어쨌든 살아 남았지. 몇몇 사람들도 만났어. 몇 가지 배운 것도 있고. 경비원 중 한 놈이 엉성해졌을 때 움직였어. 뭐 간단했지.\n\n물론, 내 과거의 삶은 끝났지만 적어도 자유로워졌어."

#: 204987124-0-42963
msgctxt "204987124-0-42963"
msgid "So how'd you wind up in the Brotherhood?"
msgstr "그래서 브라더후드에 정착하게 된 건가?"

#: 200879108-0-42964
msgctxt "200879108-0-42964"
msgid "The Dark Brotherhood has been good to me. They taught me to focus my anger, to let the Dread Father work through me.\n\nI have a home, an income, and a set of rules to live by. Life makes sense to me here in the Sanctuary."
msgstr "다크 브라더후드는 나에게 잘해줬어. 내 분노에 집중해서 공포의 아버지가 나를 통해 일할 수 있도록 가르쳐주었지.\n\n난 집, 수입, 살면서 지켜야 할 일련의 규칙이 있어. 성소에서 사는 건 나름 괜찮아."

#: 204987124-0-42964
msgctxt "204987124-0-42964"
msgid "There are rules?"
msgstr "규칙이 있어?"

#: 228103012-0-42964
msgctxt "228103012-0-42964"
msgid "Anything else I should know about the Brotherhood?"
msgstr "내가 브라더후드에 대해 더 알아야 할 것이 있나?"

#: 204987124-1-42843
msgctxt "204987124-1-42843"
msgid "<Remain silent.>"
msgstr "<침묵을 유지한다.>"

#: 200879108-0-42843
msgctxt "200879108-0-42843"
msgid "Silence is the music of Sithis, so perhaps you will serve us well.\n\nBut first we need to determine if you are worthy to join the Dark Brotherhood. You take lives easily enough and we know that you can kill. Now show us that you can also obey."
msgstr "침묵은 시디스의 음악이지, 자넨 우리를 잘 섬기겠군.\n\n하지만 우선 자네가 다크브라더후드에 들어올 자격이 되는지를 시험해봐야겠어. 자넨 충분히 쉽게 생명을 거두고,  살인을 할 수 있다는 걸 알지만. 자네가 우리를 따를 수 있는 지를 보여줘야겠어."

#: 204987124-0-42843
msgctxt "204987124-0-42843"
msgid "I'm ready to hear your proposal."
msgstr "당신의 제안을 들을 준비가 됐습니다."

#: 228103012-0-42843
msgctxt "228103012-0-42843"
msgid "<Remain silent.>"
msgstr "<침묵을 유지한다.>"

#: 200879108-0-42722
msgctxt "200879108-0-42722"
msgid "Well, I don't! What is the point of your questions?"
msgstr "내가 한게 아니다! 네 질문의 요점이 대체 뭐지?"

#: 204987124-0-42722
msgctxt "204987124-0-42722"
msgid "<<1>> thinks you're behind <<2>>'s death."
msgstr "<<1>>는 <<2>>의 죽음 뒤엔 네가 있다고 생각한다."

#: 200879108-0-42965
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42965"
msgid "I don't give an Elf's pointed ear what you want! Get lost!"
msgstr "나는 엘프의 뾰족한 귀에 네가 원하는 것을주지 않는다! 꺼져!-G-"

#: 204987124-0-42965
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42965"
msgid "I'll sharpen more than your ear if you don't tell me where Qamar hides his gold."
msgstr "Qamar가 자신의 금을 숨기는 곳을 말해주지 않으면 나는 귀보다 더 세밀하게 연마 할 것입니다.-G-"

#: 228103012-0-42965
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42965"
msgid "I need to speak to you about the Dock Master."
msgstr "독 마스터에 관해서 당신에게 이야기해야합니다.-G-"

#: 204987124-1-42723
msgctxt "204987124-1-42723"
msgid "She did admit to chanting outside the village."
msgstr "그녀는 자신이 마을 밖에서 구호를 외쳤다는것을 인정했어."

#: 200879108-0-42723
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42723"
msgid "Well … I don't know why he would. But you're right, his own blade was still in the tent.\n\nThat means nothing. She's still a Boethiah cultist, I'm sure of it."
msgstr "글쎄 ... 왜 그랬는지 모르겠다. 하지만 당신 말이 맞아요, 그 사람의 칼날은 여전히 ​​천막에있었습니다.\n\n아무 의미도 없습니다. 그녀는 여전히 브에 티아의 이교도입니다.-G-"

#: 204987124-0-42723
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42723"
msgid "<<1>> said she had the book to study Orsinium politics."
msgstr "<<1>>은 그녀가 Orsinium 정치를 공부할 책을 가지고 있다고 말했다.-G-"

#: 200879108-0-42724
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42724"
msgid "What does <<1>> care about Orsinium politics? The book proves her guilt!\n\nWhat about <<2>>? He heard something the night before my husband was struck down."
msgstr "<<1>>은 Orsinium 정치에 대해 무엇을 신경 쓰나요? 이 책은 그녀의 죄책감을 입증합니다!\n\n<<2>>는 어떨까요? 남편이 쓰러지기 전날 밤에 뭔가 들었습니다.-G-"

#: 204987124-0-42724
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42724"
msgid "He heard <<1>>. She was chanting outside the village."
msgstr "그는 <<1>>이라고 들었습니다. 그녀는 마을 바깥에서 외쳤다.-G-"

#: 200879108-0-42839
msgctxt "200879108-0-42839"
msgid "No? What do you call it? Self-defense? Justice? Did they all deserve to die?\n\nHow you justify your actions does not matter. All souls belong to Sithis in the Void. We are simply the instruments of their delivery."
msgstr "아니라고? 그럼 그걸 뭐라고 부르지? 자기 방어? 정의? 그들 모두 죽을 만 해서 죽은 건가?\n\n자네가 자네 행동을 어떻게 정당화하는 지는 중요하지 않네. 모든 영혼은 공허에서 시디스께 속해 있지. 우리는 단순히 그것을 전달하는 수단에 불과할 뿐이야."

#: 204987124-0-42839
msgctxt "204987124-0-42839"
msgid "I don't understand."
msgstr "이해가 안 됩니다."

#: 228103012-0-42839
msgctxt "228103012-0-42839"
msgid "You're wrong, I'm no murderer."
msgstr "틀렸어요. 난 살인자가 아니에요."

#: 200879108-0-42718
msgctxt "200879108-0-42718"
msgid "It is true, you are the chief. But you had no right to go through my things.\n\nIt's a book of battle poetry. It was a gift from <<1>>."
msgstr "그건 사실이며, 이젠 너가 족장이지. 하지만 그렇다해서 내 물건들을 뒤질 권리가 너한테 있는건 아니다.\n\n그 책은 전투에 관한 시이다. <<1>>의 선물이었지."

#: 204987124-0-42718
msgctxt "204987124-0-42718"
msgid "The book is about Boethiah betraying Trinimac."
msgstr "이 책은 보에시아가 트리니막을 배신하는것에 관한 것이다."

#: 204987124-3-42719
#, fuzzy
msgctxt "204987124-3-42719"
msgid "All right, I see."
msgstr "알았어.-G-"

#: 204987124-2-42719
msgctxt "204987124-2-42719"
msgid "Can you explain this book I found in your tent?"
msgstr "너의 텐트에서 찾은 이 책을 설명해줄 수 있을까?"

#: 204987124-1-42719
msgctxt "204987124-1-42719"
msgid "Can you explain this book I found in your tent?"
msgstr "너의 텐트에서 찾은 이 책을 설명해줄 수 있을까?"

#: 200879108-0-42719
msgctxt "200879108-0-42719"
msgid "Oh, that. I wasn't singing, I was chanting. I was out hunting when I nearly stumbled into a mammoth.\n\nThey have poor night vision. If you chant the way the giants do, sometimes you can fool them into thinking you're not a threat."
msgstr "아, 그것말인가. 나는 노래를 부른것이 아니라, 구호를 읆은 것이었다. 내가 사냥을 나갔을 당시 근처의 맘모스에게 걸려 넘어질뻔 했다.\n\n그 가여운 것들은 밤눈이 어둡지. 만약 네가 거인이 하는것처럼 구호를 외친다면, 가끔은 그들을 속여 네가 위협이 아니라고 생각하게 만들 수 있을것이다."

#: 204987124-0-42719
msgctxt "204987124-0-42719"
msgid "What about this sword I found at the giant camp?"
msgstr "내가 거인의 야영지에서 발견한 이 검은?"

#: 200879108-0-42950
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42950"
msgid "Listen, my luck's running a little thin right now. I'm not fool enough to steal from Qamar, but I might look the other way if my fortunes take a good turn.\n\nCatch my drift?"
msgstr "들어 봐, 내 행운이 조금씩 줄어들고있어. 나는 카마르에서 훔칠 정도로 바보가 아니지만 운이 좋은 방향으로 나아가면 나는 다른 방향으로 보일 것입니다.\n\n내 표류를 맞 춥니 다?-G-"

#: 204987124-0-42950
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42950"
msgid "What if I help you with that dwindling pile of winnings? What's Qamar worth to you?"
msgstr "그 줄어들고있는 위닝 더미로 내가 도와 준다면? Qamar는 당신에게 어떤 가치가 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-42951
msgctxt "200879108-0-42951"
msgid "That is the question I keep asking myself. One day I arrived to find unfamiliar guards. They chased me from my own warehouse like a common dragon frog!\n\nSomeone must have bribed my overseers. It does not matter. I need you to recover what was lost."
msgstr "그게 바로 내가 나 자신에게 계속 물어 보고 있는 질문이라오. 어느 날 난 익숙하지 않은 경비원을 발견하게 됐다오. 그들은 흔한 드래곤 개구리처럼 내 소유의 창고에서 나를 쫓아 다녔다오!\n\n누군가 내 감독관을 매수한 게 틀림없소. 그건 중요하지 않소. 당신은 내가 잃어버린 걸 되찾아 줘야 하오."

#: 204987124-0-42951
msgctxt "204987124-0-42951"
msgid "Are you asking me to steal your warehouse back?"
msgstr "창고를 다시 훔치라고 부탁하고 있는 거야?"

#: 228103012-0-42951
msgctxt "228103012-0-42951"
msgid "Who took your warehouse?"
msgstr "누가 네 창고를 빼앗아 간 거야?"

#: 200879108-0-42956
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42956"
msgid "Ha! Negotiations? Call it what it is! Ransom! Extortion! It would save us so much time if they just dropped the pretenses and robbed me!\n\nGood work. Let me pay this fool and get rid of him."
msgstr "하아! 협상? 그것이 무엇인지 불러라! 몸값! 강요! 방금 구식을 떨어 뜨리고 나를 강탈하면 시간이 많이 절약됩니다!\n\n잘 했어. 이 바보를 치르고 그를 없애 버려.-G-"

#: 204987124-0-42956
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42956"
msgid "I'll leave you to your business then."
msgstr "그럼 너를 너의 사업에 맡기겠다.-G-"

#: 228103012-0-42956
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42956"
msgid "I just wanted to see how negotiations were going. <Slip Her Qamar's Stash>"
msgstr "나는 단지 협상이 어떻게 진행되고 있는지보고 싶었다. <그녀의 슬픔의 Qamar 's Stash>-G-"

#: 200879108-0-42835
msgctxt "200879108-0-42835"
msgid "The flooded district, near where <<1>> called home? The people who lived there had nowhere to go after the floods.\n\nOne of the dockyard bosses offered them work, food, and a place to stay."
msgstr "<<1>>가 집이라고 불렀던 곳 근처의 수해지구? 홍수 이후에 거기 사람들은 갈 데가 없대.\n\n조선소 사장 중 한 명이 그들에게 일과 음식, 그리고 머물 장소를 제공했다나봐."

#: 204987124-0-42835
msgctxt "204987124-0-42835"
msgid "That doesn't sound like a problem."
msgstr "별 문제가 아닌 것 같은데."

#: 228103012-0-42835
msgctxt "228103012-0-42835"
msgid "What did you find?"
msgstr "뭘 찾았니?"

#: 200879108-0-42714
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42714"
msgid "Yes, something between a belch and a chipmunk chirp. I'm still working out the kinks. Just focus on cleansing the corruption, all right?"
msgstr "그렇습니다, 베란다와 다람쥐 짹짹 사이의 무엇인가. 나는 아직도 꼬임 문제를 해결하고있다. 부패 정화에 집중 해, 알았지?-G-"

#: 204987124-0-42714
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42714"
msgid "What can you tell me about this corruption?"
msgstr "이 부패에 대해 무엇을 말해 줄 수 있습니까?-G-"

#: 204987124-2-42836
msgctxt "204987124-2-42836"
msgid "<Remain silent.>"
msgstr "<침묵을 유지한다.>"

#: 204987124-1-42836
msgctxt "204987124-1-42836"
msgid "You're wrong, I'm no murderer."
msgstr "틀렸어요. 난 살인자가 아니에요."

#: 200879108-0-42836
msgctxt "200879108-0-42836"
msgid "I am a Speaker for the Dark Brotherhood. I speak with the voice of the Night Mother. I act with the hands of our Dread Father, Sithis.\n\nI have an offer to make to one so skilled in the art of murder. An invitation, if you will."
msgstr "나는 다크 브라더후드의 스피커라네. 나이트 마더의 말을 전달하고 공포의 아버지인 시디스의 명령을 받지.\n\n나는 살인에 능한 자들에게 은신처를 제공하고 있네. 자네만 괜찮다면, 자네를  초대하고 싶네."

#: 204987124-0-42836
msgctxt "204987124-0-42836"
msgid "I'm listening, Speaker."
msgstr "듣고 있습니다, 스피커."

#: 228103012-0-42836
msgctxt "228103012-0-42836"
msgid "Who are you?"
msgstr "당신은 누구인가요?"

#: 200879108-0-42715
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42715"
msgid "Yeah? How did you know?"
msgstr "네? 어떻게 알았어?-G-"

#: 204987124-0-42715
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42715"
msgid "<<1>> said she traded you armor."
msgstr "<<1>>은 당신이 갑옷을 교환했다고 말했습니다.-G-"

#: 228103012-0-42715
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42715"
msgid "Wait. Aren't you <<1>>?"
msgstr "기다림. <<1>> 아닌가요?-G-"

#: 200879108-0-42958
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42958"
msgid "It was what he expected of me. Being too quick to accept defeat may have aroused his suspicion.\n\nHe seemed convinced, so he may not notice the theft for some time, let alone suspect us as the culprits."
msgstr "그가 내게 기대했던 것입니다. 패배를 너무 빨리 받아들이면 자신의 의혹을 불러 일으킬 수 있습니다.\n\n그는 설득력있게 보였으므로, 우리를 범인으로 의심 할뿐만 아니라 도난을 눈치 채지 못할 수도 있습니다.-G-"

#: 204987124-0-42958
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42958"
msgid "I'll take my share now."
msgstr "나는 지금 나의 몫을 가져갈 것이다.-G-"

#: 228103012-0-42958
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42958"
msgid "Wasn't it a bit risky to threaten him like that?"
msgstr "그렇게 협박하는 것이 조금 위험한 것이 아닐까요?-G-"

#: 204987124-2-42837
msgctxt "204987124-2-42837"
msgid "<Remain silent.>"
msgstr "<침묵을 유지한다.>"

#: 204987124-1-42837
msgctxt "204987124-1-42837"
msgid "You're wrong, I'm no murderer."
msgstr "틀렸어요. 난 살인자가 아니에요."

#: 200879108-0-42837
msgctxt "200879108-0-42837"
msgid "Nothing to say? I can appreciate that.\n\nI am a Speaker for the Dark Brotherhood. I speak with the voice of the Night Mother. We have been watching you. You can deal death, but you lack purpose. We can change that … if you are willing."
msgstr "과묵한 편인가? 오히려 잘 됐군.\n\n나는 다크 브라더후드의 스피커라네. 나는 나이트 마더를 대신해서 자네에게 말하는 걸세. 우리는 자네를 지켜 보고 있었네. 자네는 살인을 자행해 왔지만, 그 목적이 결여되어 있었지. 자네만 원한다면 우리가 목적을 부여해 줄까 하는데?"

#: 204987124-0-42837
msgctxt "204987124-0-42837"
msgid "I'm listening, Speaker."
msgstr "듣고 있습니다, 스피커."

#: 228103012-0-42837
msgctxt "228103012-0-42837"
msgid "<Remain silent.>"
msgstr "<침묵을 유지한다.>"

#: 200879108-0-42838
msgctxt "200879108-0-42838"
msgid "As well you should. I am certain you have questions, but first we must determine if you are worthy of joining the Dark Brotherhood.\n\nYou take lives easily and without hesitation. We know that you can kill. Now show us that you can also obey."
msgstr "다른 이들과 마찬가지로, 자네도 내게 묻고 싶은 것이 있을 테지. 그 전에, 자네가 다크 브라더후드의 일원이 될 자격이 있는 지를 먼저 시험해 봐야겠어.\n\n자네가 일말의 주저도 없이 손 쉽게 살인을 저지를 수 있다는 것은 잘 알고 있네. 이제 우리에게 자네의 복종심을 보여줄 차례일세."

#: 204987124-0-42838
msgctxt "204987124-0-42838"
msgid "I'm ready to hear your proposal."
msgstr "당신의 제안을 들을 준비가 됐습니다."

#: 228103012-0-42838
msgctxt "228103012-0-42838"
msgid "I'm listening, Speaker."
msgstr "듣고 있습니다, 스피커."

#: 204987124-1-42717
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42717"
msgid "You need a drink? I'll buy you a drink."
msgstr "술 마실 래? 내가 너 한잔 사줄 께.-G-"

#: 200879108-0-42717
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42717"
msgid "No, walker. The pain is still too near. This one needs more drink …. Yes, another drink and I will tell you my tale."
msgstr "아니, 워커. 고통은 여전히 ​​너무 가깝다. 이것은 더 많은 마실 것을 필요로한다. 네, 다른 음료와 나는 내 이야기를 말할 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-42717
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42717"
msgid "You've had enough.  Now, tell me what happened."
msgstr "너는 충분했다. 자, 무슨 일이 있었는지 말해봐.-G-"

#: 200879108-0-42952
msgctxt "200879108-0-42952"
msgid "What? No. Did I fail to mention the ledger hidden in my old office? I may have lost my warehouse, but the ledger is worth twice that entire rickety building.\n\nIf you help <<1>> restore it to me, I shall be most grateful to the Thieves Guild."
msgstr "뭐? 아니요. 내가 오래된 사무실에 숨겨둔 장부를 언급하지 않았소? 난 내 창고를 잃었을지 모르지만, 그 장부는 그 무너질 듯한 건물보다 두 배는 가치가 있다오.\n\n만약 당신이 <<1>>를 도와 그걸 내게 되찾아 주면, 도둑 길드에 정말 감사할 거요."

#: 204987124-0-42952
msgctxt "204987124-0-42952"
msgid "I'll meet <<1>> at the warehouse."
msgstr "창고에서 <<1>>와 만나도록 할게."

#: 200879108-0-42831
msgctxt "200879108-0-42831"
msgid "Make your way past the guards. <<1>> hid the ledger in his old office—we'll meet there.\n\nNow. Wait until I'm in position, then throw the <<z:2>>."
msgstr "경비를 통과해서 가야지. <<1>>는 오래된 사무실에 장부를 숨겨 놨어. 거기서 만나자.\n\n자. 이제 내가 자리를 잡을 때까지 기다려. 그런 뒤에 <<z:2>>를 던지라구."

#: 204987124-0-42831
msgctxt "204987124-0-42831"
msgid "I'm ready."
msgstr "준비 됐어요."

#: 200879108-0-42710
msgctxt "200879108-0-42710"
msgid "I don't know … poison, ritual sacrifice, time when she slipped away from the clan. Anything that connects her to Boethiah."
msgstr "글쎄 ... 독, 의식용 제물, 그녀가 부족에서 몰래 빠져 나갔을때의 자취 등. 그녀와 보에시아를 연결하는 것이라면 뭐든지."

#: 204987124-0-42710
msgctxt "204987124-0-42710"
msgid "What if I find something? How will she be punished?"
msgstr "내가 만약 뭔가를 찾으면 어떻게 되지? 그녀는 어떻게 벌을 받게 되는거지?"

#: 228103012-0-42710
msgctxt "228103012-0-42710"
msgid "What kind of evidence do you need?"
msgstr "어떤 종류의 증거가 필요하지?"

#: 200879108-0-42833
msgctxt "200879108-0-42833"
msgid "Good, because I found something. The captain of the Dreamsnake was always interested in making fast coin. She's sloppy, even for a pirate, which makes her a perfect target for <<1>>.\n\nShe and I have … unpleasant history. Best I keep away from her."
msgstr "좋아요. 왜냐면 제가 뭔갈 찾았기 때문이죠. 드림스네이크의 선장은 항상 돈을 빨리 버는 일에 관심이 있죠. 그녀는 심지어 해적에게도 질척거린답니다. 그래서 <<1>>의 완벽한 먹잇감이 됐죠.\n\n그녀와 나는 ... 예전에 불쾌했던 일이 있었어요. 전 그녀에게서 멀리 떨어져 있는 게 좋겠어요."

#: 204987124-0-42833
msgctxt "204987124-0-42833"
msgid "All right. What do you need me to do?"
msgstr "알겠어. 내가 뭘 하면 될까?"

#: 228103012-0-42833
msgctxt "228103012-0-42833"
msgid "<<1>> said she sent you ahead to do some groundwork."
msgstr "<<1>>는 준비 작업을 하라고 널 먼저 보냈다고 했어."

#: 200879108-0-42712
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42712"
msgid "Ah yes, the cleansing totem. It appears to be nothing more than a wooden charm, I know. But rest assured, it is imbued with tremendous power.\n\nAnd once its power is expended, it makes a lovely accent to any table centerpiece!"
msgstr "아, 네, 정화 토템. 그것은 나무의 매력 이상인 것처럼 보입니다. 하지만 안심할 수 있습니다. 엄청난 힘이 넘칩니다.\n\n그리고 일단 힘이 소비되면 테이블 중앙 장식품에 멋진 악센트를줍니다!-G-"

#: 204987124-0-42712
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42712"
msgid "Is there a trick to it?"
msgstr "거기에 속임수가 있습니까?-G-"

#: 228103012-0-42712
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42712"
msgid "What can you tell me about this totem?"
msgstr "이 토템에 대해 나에게 무엇을 말해 줄 수 있니?-G-"

#: 200879108-0-42713
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42713"
msgid "No, no. It's just a simple matter of holding it above the corruption and concentrating.\n\nIt's vital that you concentrate on cleansing the corruption, though. If you're daydreaming about puppies, it will probably just make a weird sound."
msgstr "아니 아니. 부패를 극복하고 집중하는 것만 큼 간단합니다.\n\n부패를 정화하는 데 집중하는 것이 중요합니다. 당신이 강아지에 대해 꿈꾸는다면, 아마 이상한 소리를 낼 것입니다.-G-"

#: 204987124-0-42713
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42713"
msgid "Weird sound?"
msgstr "이상한 소리?-G-"

#: 200879108-0-42949
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42949"
msgid "Ha! Not much, now that you mention it. Been running his deposits too long with nothing to show for it. \n\nLet me see your map … yeah, there. You can find the stingy sod's gold there. Once you fleece him, maybe he'll use the bank like the rest of us."
msgstr "하아! 그리 많지는 않지만 이제는 언급했습니다. 그의 예금을 너무 오래 실행하지 않아서 보여줄 수는 없습니다.\n\n지도를 볼 수있게 ... 예, 저기 있습니다. 인색 한 녀석의 금을 찾을 수 있습니다. 일단 당신이 그를 양털, 어쩌면 그는 우리의 나머지처럼 은행을 사용합니다.-G-"

#: 204987124-0-42949
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42949"
msgid "Anyone asks, you never saw me."
msgstr "누구든지 묻습니다. 당신은 절 보지 못했습니다.-G-"

#: 204987124-1-42707
msgctxt "204987124-1-42707"
msgid "Wait. <<1>> is heading to the Bloody Knoll, not <<2>>."
msgstr "잠깐만요. <<1>>가 Bloody Knoll로 가고 있습니다, <<2>>가 아닙니다."

#: 200879108-0-42707
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42707"
msgid "There is a separate entrance to the Bloody Knoll, away from the sacred chambers. I want you to go there and fix the duel before it starts."
msgstr "신성한 방에서 멀리 피 묻은 Knoll에 별도 입구가 있습니다. 시작하기 전에 거기에 가서 결투를 해줘.-G-"

#: 204987124-0-42707
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42707"
msgid "All right, I can do that."
msgstr "좋아, 할 수있어.-G-"

#: 200879108-0-42829
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42829"
msgid "I meant ""Guildmaster <<1>>,"" but yes.\n\nWe'll need to get past that overseer to reach <<2>>'s old office."
msgstr "'길드마스터 지라'라는 뜻이었지만, 뭐 좋아.\n\n감독관을 지나 실버 클로의 옛 사무실에 도착해야 해"

#: 204987124-0-42829
msgctxt "204987124-0-42829"
msgid "What's the best way to do that?"
msgstr "어떻게 하면 좋을까요?"

#: 228103012-0-42829
msgctxt "228103012-0-42829"
msgid "Up on that platform? I see him."
msgstr "저 위에 있는 사람 말이에요? 보여요."

#: 204987124-2-42708
#, fuzzy
msgctxt "204987124-2-42708"
msgid "Do you really believe that will happen?"
msgstr "그 일이 정말로 일어날 것이라고 믿습니까?-G-"

#: 204987124-1-42708
msgctxt "204987124-1-42708"
msgid "There's another option. I could become chief of Shatul."
msgstr "또 다른 선택지가 있습니다. 제가 샤툴의 족장이 되는겁니다."

#: 200879108-0-42708
msgctxt "200879108-0-42708"
msgid "Fair? I just watched my son die. None of this is fair!\n\nThe flawed blade is a test. A weak contender who survives despite this setback deserves to become chief of Shatul."
msgstr "공정하다고? 나는 내 아들이 죽는 걸 봤었다. 공정한건 없어!\n\n결함이 있는 칼도 시험이다. 이런 차질에도 불구하고 살아남은 약한 도전자는 샤툴의 족장이 될 자격이 있다."

#: 204987124-0-42708
msgctxt "204987124-0-42708"
msgid "There's another option. I could become chief of Shatul."
msgstr "또 다른 선택지가 있습니다. 제가 샤툴의 족장이 되는겁니다."

#: 200879108-0-42945
msgctxt "200879108-0-42945"
msgid "Spit it out. Can't you see I'm busy?"
msgstr "뱉어. 내가 바빠서 볼 수 있니?-G-"

#: 204987124-0-42945
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42945"
msgid "I'm told you know where he keeps his hidden gold."
msgstr "그가 숨겨진 금을 어디에 보관하는지 당신에게 말 했어요.-G-"

#: 228103012-0-42945
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42945"
msgid "I need to speak with you about the Dock Master."
msgstr "독 마스터에 관해서 당신과 이야기해야합니다.-G-"

#: 200879108-0-42703
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42703"
msgid "You spent time with both contenders. Perhaps you see a strength in one that I do not.\n\nI must prepare the clan for its new chief. As I do so, I ask that you help Shatul survive."
msgstr "당신은 두 경쟁자와 함께 시간을 보냈습니다. 어쩌면 당신은 내가하지 않는 힘을 보게 될 것입니다.\n\n나는 새로운 우두머리를 위해 일족을 준비해야합니다. 그렇게 할 때 Shatul이 생존하는 데 도움을 요청합니다.-G-"

#: 204987124-0-42703
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42703"
msgid "How would I do that?"
msgstr "내가 어떻게 그럴 수 있니?-G-"

#: 204987124-2-42825
msgctxt "204987124-2-42825"
msgid "I completed all of your challenges."
msgstr "모든 시험을 완수했습니다."

#: 204987124-1-42825
msgctxt "204987124-1-42825"
msgid "I completed some of your challenges."
msgstr "시험 중 일부만 완수 했습니다."

#: 200879108-0-42825
msgctxt "200879108-0-42825"
msgid "Well done. \n\nWhat about the challenges that I posed for this task?"
msgstr "훌륭하군.\n\n내가 준 시험은 잘 해결했나?"

#: 204987124-0-42825
msgctxt "204987124-0-42825"
msgid "I was unable to complete the challenges."
msgstr "시험을 완수하지 못 했습니다."

#: 228103012-0-42825
msgctxt "228103012-0-42825"
msgid "The target in the <<1>> has been eliminated."
msgstr "<<1>>에 있던 목표를 제거했습니다."

#: 200879108-0-42704
msgctxt "200879108-0-42704"
msgid "Take this ritual blade. It has a subtle flaw at its core, just like <<1>> and <<2>>. Replace the blade of the contender you judge to be weakest.\n\nIf the blade fails, yet the contender bests his opponent, he proves himself worthy of leading Shatul."
msgstr "이 의식용 칼을 가져가라. 거기엔 <<1>> 와 <<2>>처럼 미묘한 결함을 가지고 있다. 네가 판단하기에 가장 약한 도전자의 칼을 바꿔채라.\n\n만약 이 검이 실패하더라도, 도전자가 그의 상대를 뛰어넘는다면, 샤툴을 이끌 가치가 있다는것을 증명하는거겠지."

#: 204987124-0-42704
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42704"
msgid "And if not?"
msgstr "그리고 그렇지 않다면?-G-"

#: 200879108-0-42706
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42706"
msgid "Then he dies.\n\nGo, quickly. You must reach the Bloody Knoll before <<1>> and <<2>> reach the dueling chamber."
msgstr "그렇다면 그는 죽습니다.\n\n빨리 가십시오. <<1>>과 <<2>>가 결투 챔버에 도착하기 전에 블러디 마당에 도달해야합니다.-G-"

#: 204987124-0-42706
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42706"
msgid "I'll head there now."
msgstr "내가 거기로 갈거야.-G-"

#: 204987124-1-42941
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42941"
msgid "How did you find out about Dock Master Qamar's stash?"
msgstr "Dock Master Qamar의 은닉에 대해 어떻게 알았습니까?-G-"

#: 200879108-0-42941
msgctxt "200879108-0-42941"
msgid "I'm going to be your distraction. I'm expecting the dock master to make his rounds soon, and he's not going to be happy that I haven't paid my fees yet.\n\nI'll keep him here, arguing with me, while you secure his ill-gotten gold."
msgstr "제가 그를 붙잡고 있을게요. 아마 제가 예상하기로는 이제 그가 이 주변을 돌거에요. 그럼 절 보고서 왜 세금을 내지 않느냐고 따지러 오겠죠.\n\n그럼 제가 그와 여기서 계속 말싸움을 하고 있을테니, 그동안 당신이 그 더러운 돈을 훔치면 되요."

#: 204987124-0-42941
msgctxt "204987124-0-42941"
msgid "Why come to Anvil, if it's so much trouble?"
msgstr "만약 그게 그렇게 부담된다면, 앤빌에 안오면 되잖소?"

#: 228103012-0-42941
msgctxt "228103012-0-42941"
msgid "What will you be doing while I'm locating the dock master's stash?"
msgstr "제가 그걸 찾고 있는 동안 당신은 뭘 하실겁니까?"

#: 200879108-0-42820
msgctxt "200879108-0-42820"
msgid "And here I am, all the way from the icy nethers of Wrothgar, to officially welcome you and transport you to Orsinium.\n\nOf course, I'm also supposed to make sure you're willing to do a little hard work. There's no room for shirkers on my wagon."
msgstr "그리고 저는 로스가의 얼음 지옥에서 여기까지 와 있는 거죠. 귀하를 공식적으로 환영하고 오시니움으로 모시기 위해서요.\n\n물론, 귀하께서 작지만 힘든 일 하나를 기꺼이 해주실 수 있는지 확인해야 합니다. 제 마차에 게으름뱅이가 있을 곳은 없습니다."

#: 204987124-0-42820
msgctxt "204987124-0-42820"
msgid "What do you need me to do?"
msgstr "제가 뭘 하면 될까요?"

#: 228103012-0-42820
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42820"
msgid "Yes, I received a letter from Orsinium."
msgstr "예, Orsinium으로부터 편지를 받았습니다.-G-"

#: 200879108-0-42942
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42942"
msgid "It was supposed to be a simple run. Pick up silks and spices on the way and turn a tidy profit. But the Governor and her minions are more greedy than a caravan full of High Elf nobles.\n\nShe'll never learn, even when the docks are empty."
msgstr "그것은 단순한 달리기로되어있었습니다. 도중에 실크와 향신료를 들고 깔끔한 수익을 올리십시오. 그러나 주지사와 부하들은 하이 엘프 귀족으로 가득 찬 캐러밴보다 탐욕 스럽습니다.\n\n부두가 비어 있더라도 배우지 않습니다.-G-"

#: 204987124-0-42942
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42942"
msgid "Who is this Governor you keep mentioning?"
msgstr "계속 말씀하시는 주지사는 누구입니까?-G-"

#: 228103012-0-42942
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42942"
msgid "Why come to Anvil, if it's so much trouble?"
msgstr "안빌에게 왜 그렇게 곤경에 빠지면 오는거야?-G-"

#: 200879108-0-42821
msgctxt "200879108-0-42821"
msgid "I sent a caravan full of food and supplies to Orsinium. Once there, everything will be distributed to the outlying clans to help them make it through the winter.\n\nThe caravan's slow. I want you to catch up with it and see it safely to the city."
msgstr "저는 오시니움으로 음식과 보급품이 가득찬 캐러밴을 보냈습니다. 캐러밴이 도착하면 물품들이 외딴 부족에게 전해져 그들이 겨울을 이겨낼 수 있도록 하죠.\n\n캐러밴이 늦고 있습니다. 저는 귀하께서 캐러밴을 따라잡아 도시로 안전히 갈 수 있도록 봐주시길 바랍니다."

#: 204987124-0-42821
msgctxt "204987124-0-42821"
msgid "How do I find this caravan?"
msgstr "그 캐러밴을 어떻게 찾습니까?"

#: 228103012-0-42821
msgctxt "228103012-0-42821"
msgid "Yes, I received a letter from Orsinium."
msgstr "예, 오시니움에서 온 편지를 받았습니다."

#: 200879108-0-42700
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42700"
msgid "Look everywhere! It'll probably be something odd or out of place, like those switches over there.\n\nBut this is a library. Maybe one of these dusty old tomes can help. There's bound to be a book that talks about the construction of the temple in here."
msgstr "어디 론가 봐라! 저기서 스위치처럼 어쩌면 뭔가 이상하거나 이상 할 것입니다.\n\n그러나 이것은 라이브러리입니다. 아마이 먼지 투성이의 오래된 책 중 하나가 도움이 될 수 있습니다. 여기에 성전 건축에 관해 이야기하는 책이 있어야합니다.-G-"

#: 228103012-0-42700
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42700"
msgid "Any idea where I should start looking?"
msgstr "내가 어디에서 조사를 시작해야할지 생각 나니?-G-"

#: 204987124-1-42943
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42943"
msgid "Why come to Anvil, if it's so much trouble?"
msgstr "안빌에게 왜 그렇게 곤경에 빠지면 오는거야?-G-"

#: 200879108-0-42943
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42943"
msgid "Qamar's a braggart and he drinks like a Nord. That's a combination for folly if ever there was one. He gave away his secret while trying to drink me under the table.\n\nI remember the exchange, he does not. Too bad for him, yes?"
msgstr "카말은 허풍 쟁이 다. 그것은 어리 석음을위한 조합입니다. 그는 테이블 아래 나를 마시려고하는 동안 그의 비밀을 포기했다.\n\n나는 그 교환을 기억한다, 그는 그렇지 않다. 그에게 너무 나빴어?-G-"

#: 204987124-0-42943
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42943"
msgid "What will you be doing while I'm retrieving the stash?"
msgstr "내가 은닉을 가져 오는 동안 너는 무엇을 할거야?-G-"

#: 228103012-0-42943
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42943"
msgid "How did you find out about Dock Master Qamar's stash?"
msgstr "Dock Master Qamar의 은닉에 대해 어떻게 알았습니까?-G-"

#: 200879108-0-42701
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42701"
msgid "Gladly."
msgstr "기꺼이.-G-"

#: 204987124-0-42701
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42701"
msgid "Deal. What should I tell <<1>>?"
msgstr "거래. <<1>>은 무엇을 말해야합니까?-G-"

#: 204987124-1-42944
#, fuzzy
msgctxt "204987124-1-42944"
msgid "How did you find out about Dock Master Qamar's stash?"
msgstr "Dock Master Qamar의 은닉에 대해 어떻게 알았습니까?-G-"

#: 200879108-0-42944
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42944"
msgid "Fortunata ap Dugal, Anvil's ""provincial governor,"" but she's still the same old Red Sails Pirate Queen to anyone who really knows her. Half the Gold Coast struggles under her thumb.\n\nFool's Gold Coast, if you want to be more accurate."
msgstr ""

#: 204987124-0-42944
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42944"
msgid "What will you be doing while I'm acquiring the stash?"
msgstr "내가 은닉을하는 동안 너는 무엇을 할거야?-G-"

#: 200879108-0-42702
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42702"
msgid "Good, good. Although, there is a problem. Neither contender is good for Shatul.\n\n<<1>> has weakness in his heart. <<2>> is weak of mind. Something must be done."
msgstr "좋아 좋아. 그러나 문제가 있습니다. 도전자도 Shatul에게는 좋지 않습니다.\n\n<<1>> 그의 마음에는 약점이 있습니다. <<2>>는 약하다. 뭔가해야합니다.-G-"

#: 204987124-0-42702
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42702"
msgid "Like what?"
msgstr "무엇처럼?-G-"

#: 228103012-0-42702
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42702"
msgid "[Lie] Yes. ""<<1>>"" is on his way."
msgstr ""

#: 200879108-0-42817
msgctxt "200879108-0-42817"
msgid "The king's business. I serve the throne on matters of civic policy and urban development. When one of our citizens has a problem that threatens the public good, they come to me."
msgstr "왕의 업무 입니다. 저는 시민 정책과 도시 개발 문제에 있어 왕을 대신해 다루고 있습니다. 시민중 한 명이 공공의 이익을 위협하는 문제를 가지면, 그들은 저에게 옵니다."

#: 204987124-0-42817
msgctxt "204987124-0-42817"
msgid "And then you get adventurers to do the work?"
msgstr "그리고 모험가들에게 그 일을 맡기는겁니까?"

#: 228103012-0-42817
msgctxt "228103012-0-42817"
msgid "What are you doing here?"
msgstr "여기서 뭘 하는 건가요?"

#: 200879108-0-42934
msgctxt "200879108-0-42934"
msgid "What Thieves Guild? The Iron Wheel killed or branded the lot of them! \n\nDid your illustrious guildmaster send you? Tell <<1>> if he shows his face here, I'd have a mind to slap it. With a switch. Covered in nettles."
msgstr "도둑 길드라니? 아이언 휠이 다 죽이거나 낙인을 찍었을 텐데!\n\n길드 마스터가 날 보냈다고 했나? <<1>>에게 말해. 만약 그가 여기 얼굴을 비친다면, 난 그 얼굴을 때려 버릴 거야. 쐐기풀로 뒤덮인 회초리로 말이야."

#: 204987124-0-42934
msgctxt "204987124-0-42934"
msgid "<<1>> is dead. <<2>> is the new guildmaster."
msgstr "<<1>>는 죽었어요. <<2>>가 새 길드 마스터입니다."

#: 228103012-0-42934
msgctxt "228103012-0-42934"
msgid "I have a warning from the Thieves Guild."
msgstr "도둑 길드가 당신에게 경고를 하라고 했어요."

#: 200879108-0-42813
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42813"
msgid "Your reasons don't matter. You spared me the knowledge of my grand-daughter's deception. You took a terrible choice upon yourself—bore it like a true Shatul Orc."
msgstr "당신의 이유는 중요하지 않습니다. 내 딸의 속임수에 대한 지식을 나에게 안겨 줬어. 당신은 자신에게 끔찍한 선택을했습니다 - 진정한 Shatul Orc처럼 지루했습니다.-G-"

#: 204987124-0-42813
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42813"
msgid "You aren't upset?"
msgstr "화나지 않았 니?-G-"

#: 228103012-0-42813
#, fuzzy
msgctxt "228103012-0-42813"
msgid "I had my reasons."
msgstr "내 이유가 있었어.-G-"

#: 200879108-0-42814
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42814"
msgid "Of course I am. But you acted as my son would have, were he still chief.\n\nWalk where the echatere walk, blood-kin."
msgstr "물론입니다. 하지만 당신은 내 아들이하는 것처럼 행동했습니다, 그는 여전히 치프였습니다.\n\n에 카테 테르가 걷는, 혈연 친자를 산책하십시오.-G-"

#: 204987124-0-42814
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42814"
msgid "Will Shatul accept <<1>> as chief?"
msgstr "Shatul은 <<1>>을 수락 할 수 있습니까?-G-"

#: 200879108-0-42936
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42936"
msgid "The old cistern? <<1>> wouldn't warn me unless she wanted something. And I would like to see the quality of recruit she allows into her ""<<2>>.""\n\nVery well. Help me repay a favor and I'll play <<1>>'s vastly inferior game. This is where you agree."
msgstr "그 능구렁이가? 지라가 무언가를 원하지 않는 한 내게 경고할리가 없어. 그보다 나는 그녀가 자신의 \"도둑 소굴\"에 들어오게한 신입의 자질이 보고 싶어졌어.\n\n좋아. 내가 은혜를 갚는 것을 도와주면 나는 지라의 엄청 불리한 게임을 함께 하겠어. 당신이 합의 한다면 말이지.\n"

#: 204987124-0-42936
msgctxt "204987124-0-42936"
msgid "What kind of favor?"
msgstr "어떤 종류의 보답이지요?"

#: 200879108-0-42815
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42815"
msgid "I killed two guards! They were just doing their job! They probably have loved ones, pets ….\n\nHow can you be so heartless?"
msgstr "나는 경비원 2 명을 살해했다! 그들은 단지 일을하고 있었어! 그들은 아마도 애완 동물을 사랑했습니다.\n\n어떻게 그렇게 냉담 할 수 있습니까?-G-"

#: 204987124-0-42815
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42815"
msgid "How can you be so gullible? Look, are you going to help me or not?"
msgstr "어떻게 그렇게 속일 수 있니? 이봐 요, 도와 주실 건가요?-G-"

#: 200879108-0-42816
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42816"
msgid "You can be a bastard sometimes, you know that? First Solgra's lies, tricking us into helping Chief Bazrag, now this?\n\nAll right. I'll help you. But I'm not doing this for you. I'm doing it because someone has to."
msgstr "가끔 사생아가 될 수 있잖아, 그거 알아? 솔레그라의 거짓말, 우리를 속여서 바즈 라그 (Bazrag) 장군을 도우려는 사기꾼, 지금은?\n\n좋아. 내가 도와 줄게. 하지만 난 너를 위해서하지 않을거야. 누군가가해야하기 때문에 나는 그것을하고있다.-G-"

#: 204987124-0-42816
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42816"
msgid "Then come to Paragon's Remembrance. I need someone I can trust."
msgstr "그런 다음 파라곤의 추모로 오십시오. 나는 신뢰할 수있는 누군가가 필요해.-G-"

#: 204987124-1-42930
msgctxt "204987124-1-42930"
msgid "<Remain silent.>"
msgstr "<침묵을 유지한다.>"

#: 200879108-0-42930
msgctxt "200879108-0-42930"
msgid "Oh, I didn't mean to offend you. I just believe in full disclosure. We've lost an initiate and a fully trained assassin recently. Mirabelle's in denial, but I know what's happening.\n\nSomeone's hunting the Brotherhood, and you make a tempting target."
msgstr "아, 널 기분 나쁘게 하려는 건 아니었다. 난 그저 밝혀진 사실을 믿을 뿐이야. 우린 최근에 신입 한 명과 잘 훈련된 암살자 한 명을 잃었거든. 미라벨은 부정하지만, 난 무슨 일이 일어났는지 알아.\n\n누군가 브라더후드를 사냥하고 있어, 그리고 넌 유혹적인 목표물이겠지."

#: 204987124-0-42930
msgctxt "204987124-0-42930"
msgid "I can take care of myself."
msgstr "난 스스로를 지킬 수 있어."

#: 228103012-0-42930
msgctxt "228103012-0-42930"
msgid "Why don't you think I'll be around for long?"
msgstr "왜 내가 오래 있을 거라고 생각하지 않아?"

#: 204987124-1-42931
msgctxt "204987124-1-42931"
msgid "Anything else I should know about the Brotherhood?"
msgstr "내가 브라더후드에 대해 더 알아야 할 것이 있나?"

#: 200879108-0-42931
msgctxt "200879108-0-42931"
msgid "Sure you can. So could Durisa. She still ended up face down in an Anvil alley with her throat slit from ear to ear. Whoever murdered her has some impressive skills, I'll give them that.\n\nStay sharp, New-blade. We're not alone in the shadows any more."
msgstr "물론 그러시겠지. 두리사도 그랬다. 그녀는 앤빌 골목에서 귀까지 목이 그어진 채로 발견됐어. 그녀를 살해한 놈이 누군지 몰라도 기술이 좋은 놈이야. 나도 똑같이 해줄 생각이다.\n\n항상 긴장해라, 새-칼날.  그림자 속에 숨어 있는 게 더 이상 너 혼자는 아니란 말이니까."

#: 204987124-0-42931
msgctxt "204987124-0-42931"
msgid "So what's your story, Tanek?"
msgstr "그래서 네 이야기는 뭐야, 타넥?"

#: 204987124-1-42932
msgctxt "204987124-1-42932"
msgid "Anything else I should know about the Brotherhood?"
msgstr "내가 브라더후드에 대해 더 알아야 할 것이 있나?"

#: 200879108-0-42932
msgctxt "200879108-0-42932"
msgid "Trying to pull off the spooky thing? Not bad, but your technique needs a little work. I'm sure you just need some more practice.\n\nAnyway, stay sharp out there, New-blade. We're not the only scary things lurking in the shadows any more."
msgstr "으시시한 컨셉을 유지하려는 거야? 나쁘지는 않지만, 네 기술은 약간의 개선이 필요하겠는데. 난 그냥 너에게 더 많은 연습이 필요한 거라고 확신해.\n\n아무튼, 밖에선 항상 조심해, 새-칼날. 우리는 더이상 그림자 속에 숨어 있는 유일하게 무서운 존재가 아니야."

#: 204987124-0-42932
msgctxt "204987124-0-42932"
msgid "So what's your story, Tanek?"
msgstr "그래서 네 이야기는 뭐야, 타넥?"

#: 200879108-0-42811
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42811"
msgid "Oh. Well. Praise Malacath."
msgstr "오. 잘. 말라카스를 칭찬하십시오.-G-"

#: 204987124-0-42811
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42811"
msgid "You mentioned your husband. Who is that?"
msgstr "남편을 언급 했잖아. 누구 시죠?-G-"

#: 200879108-0-42812
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42812"
msgid "I saw it when the sun was setting, so I'd say you'd want to fish for it at night. And with a fish that big, you'd want a couple friends helping out. How else would you manage to reel it in?"
msgstr "해가 뜨거울 때 그것을 보았으므로 밤에 물고기를 먹고 싶다고 말하고 싶습니다. 그리고 그 큰 물고기로, 당신은 몇 친구가 도와주고 싶어. 그걸 어떻게 다룰 수 있니?-G-"

#: 204987124-0-42812
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42812"
msgid "You mentioned your husband. Who is that?"
msgstr "남편을 언급 했잖아. 누구 시죠?-G-"

#: 200879108-0-42806
#, fuzzy
msgctxt "200879108-0-42806"
msgid "Good, good. It's a fine profession with quite a few perks. Take my coat, for instance. Genuine chub loon-down lining and duck-leather trim. Warm in the winter, cool in the summer, and always dry as a bone!"
msgstr "좋아 좋아. 꽤 특전이있는 훌륭한 직업입니다. 예를 들어, 내 코트 가져 가라. 진짜 새끼 사자 다운 라이닝과 오리 가죽 트리밍. 겨울에는 따뜻하고 여름에는 시원하며 항상 뼈로 말라!-G-"

#: 204987124-0-42806
#, fuzzy
msgctxt "204987124-0-42806"
msgid "Do you sell coats like that?"
msgstr "너 그렇게 코트를 파는거야?-G-"